<document>
	<date>2011-12-20</date>
        <title>Les jeunes reporters Nikon au 20me festival des Vieilles Charrues.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Il est des cadeaux qui font plaisir, dautres qui vous touchent. Le livre que jai recu hier matin,  edite par Blurb , cest un peu les deux, en fait. Cest un joli petit bouquin dune vingtaine de pages edite par  Nikon France , a loccasion de loperation  jeunes reporters  qui a eu lieu dans le cadre du vingtieme  festival des Vieilles Charrues  a Carhaix en juillet 2011. Et si ca me touche autant, cest parce que, dune certaine maniere, je suis linitiateur de cette idee. Javais mis a profit mon statut de photographe officiel du festival des Vieilles Charrues et de mon lien privilegie avec Nikon France pour proposer au festival douvrir ses portes a de jeunes reporters en herbe, amateurs de photographie et de demander a Nikon France de soutenir ce projet. On connait la suite. Lidee a ete relayee avec enthousiasme par les deux partenaires, un concours etant organise par Nikon France, ouvrant les portes du festival a un groupe de cinq jeunes reporters, les soutenant activement en leur fournissant du materiel de pointe. Le resultat cest ce petit livre qui regroupe une selection de leurs cliches, de leurs souvenirs, de leurs emotions. Et du plaisir quils ont eu a participer a cette aventure de reve. 
 Rendez-vous en 2012, avec Nikon France et les Vieilles Charrues pour de nouvelles aventures. Soyez prets. 
   voir le site de Blurb, editeur de votre livre-photo 
   voir le site de Nikon France 
   voir le site du festival des Vieilles Charrues 
 
 
        </text>
</document>
