<document>
	<date>2013-03-05</date>
        <title>Je hais les photographes, surtout les bons. Chapitre 3. Mathieu Ezan photographe de live, de mariage et de gens heureux.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo de mariage</tag>
                <tag>photographes</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>portraits</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Jai decouvert le travail de  Mathieu Ezan  un peu par hasard, a dire vrai, alors que je cherchais a constituer une equipe de photographes de live (celle qui fut baptisee  team109 ) pour mon cher festival des  Vieilles Charrues  lan passe. Jai deja beaucoup de mal a supporter les photographes, dune maniere generale, alors pensez-donc ! En recruter plusieurs sur la thematique qui est la mienne au quotidien, je me disais que ca nallait pas etre de la tarte. Dautant que jen ai vu passer, des images, des tonnes dimages de live qui ne me parlaient pas, qui ne me racontaient  rien , aucune histoire, la platitude incarnee, lelectroencephalogramme plat et surtout,  surtout , des images totalement denuees de musicalite. Eh ouais, cest ca le truc quand tu photographies du live, il faut entendre la musique, il faut la sentir transpirer, quelle suinte, quelle te pete a la gueule comme un gros riff de Gibson SG  mothefucker  ! Mais je megare. Donc jen etais la, a voir defiler des images pauvres et bancales, pret a renoncer, a tout plaquer et a filer tout droit, direction  Kaboul  ou le  Larzac  pour y elever des chevres, quand tout a coup un de mes indics lacha un nom :  Ezan . Tu connais ? Mathieu Ezan. Cest un photographe de la nouvelle generation mais je crois quil va te plaire ! 
 
 Nouvelle generation  ? Decidement jetais gate. Je mattendais au pire, jimaginais le petit gars arrogant, perclus dego pour avoir chie un ou deux cliches potables, victime du syndrome  plume dans lcul  qui touche bon nombre de photographes. Je suis donc alle voir les cliches de  Mathieu Ezan  sur son  site internet . Vous dire que jai su tout de suite serait mentir, non au contraire, jetais plus bougon que jamais, jai regarde les images passer sur lecran, une voix interieure me murmurant Ah ! Faut avouer que cest pas mal quand meme, on dirait quil en a sous le pied le ptit gars, hein ? ce a quoi je lui repondais Ta gueule ! car je deteste etre derange quand je travaille, voix interieure ou pas. Il y avait des cliches de metal, des ambiances un peu  hardcore , autant dire un genre beaucoup plus difficile quil ny parait. Dans les concerts de metal, sur des gros festivals comme le  Hellfest  par exemple, les plans de feux sont souvent aussi eclectiques que monstrueux et il faut faire avec. Ce qui ma epate, cest la technique de prise de vue, reflex et grand-angle qui condamne le photographe a aller au charbon, comprendre  devant  la scene. Choisir de shooter  Iggy  (Pop) en bord de scene par exemple, ca peut te permettre de ramener de la bonne image mais la contrepartie cest que tu peux aussi te prendre un coup de tatane collection US Rangers bout metal dans la gueule et la,  sayonara  ! Mathieu Ezan, cest son truc daller au charbon, son  EOS 5D Mark III  et son EF 16-35 f2,8L II (putain de caillou) en mains, mais attention, pas pour shooter bras tendu comme un benet (dailleurs chacun sait que ca ne fonctionne pas comme ca) non, lui son truc cest de patienter, dattendre le moment. Plus tard il me confiera : Je suis capable dattendre LE moment pendant tout un concert. Je prefere ramener deux ou trois bonnes images que de mitrailler a tout va Bref. Jai regarde ses images et pas que de concerts. Et la jai decroche mon telephone. 
 
La voix, cest comme la bonne image, ca ne ment pas. Ce qui frappe, tout de suite avec  Mathieu Ezan , cest sa simplicite, son calme, son humilite, comme une paix apparente que rien ne semble pouvoir perturber. Mais des quon parle dimages, des quon prononce le mot magique photographie alors la on sent la passion qui sexacerbe, cette envie pressante daller en decoudre. Mathieu ne ma pas fait le coup du la photo, tu vois coco, je suis tombe dedans quand jetais tout petit, cest ma vie quoi ! Non. Son approche a ete plus raisonnee, presque un coup du hasard. Dabord etudiant en arts graphiques, virtuose  photoshopesque , il est presque venu a la photo comme ca, histoire davoir de la matiere a travailler. Et puis limage, le cadrage, le regard, la revelation. La photo ? Cest venu tout seul, je ne men suis meme pas apercu ! Eh ouais, en general cest meme a ca quon reconnait les photographes, les bons je veux dire. Les images de  live  ramenees par Mathieu ne se contentent pas detre belles, il y a un regard plein dironie et damusement qui transpire. Jai propose a Mathieu de venir aux Charrues, de rejoindre la  team109  et il a dit oui tout de suite. La suite de lhistoire, on la connait. Il nous a ramene des images  king size , mes deux favorites etant celles de  Triggerfinger  et  Dope D.O.D.  entre autres, le tout avec une desinvolture sans nom et ceux qui ont eu le privilege de le voir  dersuher  en direct live pendant les Charrues ne me contrediront pas. Le tout sans jamais que son sourire et son enthousiasme ne quittent son visage, pendant quatre jours, ce qui ne gache rien. 
 Ouais.  Je hais les photographes, surtout les bons . Mathieu Ezan a largement sa place dans mon  top ten  et pas que pour ses images capturees en  live . Il est aussi un excellent portraitiste et collabore avec de nombreux groupes. Il y a quelques images que jaurais aime faire comme le portrait de  The Kills , celui de  Jospeh Arthur , merveilleux black and white,  John Five  dans son canape bleu. Et la on se surprend a imaginer des sessions longues comme le bras et non. The Kills cest tape sur un parking apres un concert, vite fait a la lueur dun lampadaire. Idem pour Jospeh Arthur ou John Five, du  one shot . Le reste cest une question dil, de regard, de captation de linstant. Oui, de  talent  aussi. Parfois Mathieu prend son temps, met en scene et la encore le resultat est dans la boite. On regarde la photo de  Merge  immobile, entoure dune foule qui ondule et on reste subjugue. On chercherait bien a savoir comment il sy est pris pour obtenir un cliche de ce calibre mais finalement on se dit quon se fout du flacon tant quon a livresse. Je regarde ce cliche et je prends linsolence du talent de Mathieu Ezan en pleine gueule. Jai pousse la curiosite encore plus loin et jai regarde ses photos de mariage. Oui, parce que Mathieu fait aussi des  photos de mariage . Etrange pour un photographe de rock, non ? Au debut, quand jai commence la photo de mariage, je montrais mes photos de live aux futurs maries ! me disait Mathieu. Plutot etonnant, non ? En fait, cetait dabord une facon de leur montrer que je savais gerer les conditions de lumieres difficiles avoue-t-il en souriant. Cest dingue, on retrouve la meme dynamique dans certains cliches de mariage que dans tes cliches de live ! Oui. Le truc qui me derange le plus, cest quand je vois dans le regard des maries quils sentent la presence du photographe Il y a la meme impertinence, la meme fougue, la meme passion, dans les cliches de mariage signes  Ezan . Le regard empli damour du futur marie a sa future moitie, la bande de potes aux chaussettes roses, les prises de vue  close-up  a tres grand-angle, des images aux nuances parfois  vintage  et toujours cet indubitable talent pour capter linstant. Et puis, evidemment, un post-traitement soigne mais ca, ca coule de source et ca en devient presque accessoire. 
 Aux ames bien nees, la valeur nattend pas le nombre des annees .  Mathieu Ezan  illustre parfaitement ladage. Jai plein de beaux souvenirs avec ce photographe dans ma besace, des sourires, oui beaucoup de sourires, une petite fierte aussi quand je vois ce que Mathieu nous a ramene des Vieilles Charrues cuvee 2012. Je garde limage dun photographe heureux, sur la scene Kerouac, pendant le concert de  Bloc Party , son EOS a la main, le regard scrutant la scene a la recherche de cet instant precieux. Je repense a ma grand-mere qui me repetait souvent que  les gens heureux nont pas dhistoire . Elle se trompait. Les gens heureux ont une histoire, ils ont meme des histoires. Sur scene, a la sortie dun concert sous un lampadaire, dans une petite eglise, sur un canape bleu, a la gare Saint Lazare ou sur la plaine de Kerampuilh. Et en denominateur commun, ce photographe discret et elegant auquel aucun moment heureux nechappe. 
  cliches : Dope D.O.D, Iggy Pop, Merge, photo de mariage, credit photos  Mathieu EZAN 
   voir le site de Mathieu Ezan 
   voir la page  Facebook  de Mathieu Ezan et le suivre sur  Twitter 
   voir les reponses de Mathieu Ezan au questionnaire de Shots 
 
 
        </text>
</document>
