<document>
	<date>2013-10-04</date>
        <title>Faut-il tuer Bertrand Cantat ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>pop rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>
 Bertrand Cantat a aussi le droit au pardon. 
 Il y avait ce gars, un grand gaillard avec des mains larges comme des pelles, au regard bleu acier, pas taciturne, non. Un gars discret, poli, elegant. Marie, deux enfants, une vie sans histoire. Il sappelait Louis, il etait serrurier. Un bon gars, serviable, qui depannait jusqua pas dheure, sept jours sur sept. Dans le quartier, tout le monde laimait bien, Louis. Un lundi matin, on na pas vu Louis a son travail.La nouvelle sest repandue comme une trainee de poudre. La veille, Louis avait tue sa femme. On etait terrifies, partages entre la peine de ce drame epouvantable et le desarroi de cet homme. Personne na juge. Crime passionnel, de ces moments ou la colere devient une folie de courte duree et ou nimporte quel etre empli de sentiments peut commettre lirreparable. Oter une vie, priver celle quon aime dun souffle, comment peut-on realiser ca, en arriver la ? Dans ma rue, on ne verrait plus la grande silhouette longiligne de Louis. La justice a enferme notre grand bonhomme, le condamnant pour homicide, reconnaissant le caractere passionnel du crime. Quelle etrangete que lamour, capable du meilleur comme du pire, nest-ce pas ? Si vous avez aime un jour, de ce feu intense qui vous devore de linterieur, qui vous enleve toute raison, je sais que vous me comprenez. Les annees ont passe. Un jour, jai croise un ami qui ma dit : Tu es au courant, pour Louis ? Notre ami avait ete libere, par la grace du truchement judiciaire et des remises de peine. Il avait ete, pendant toute sa detention, un detenu exemplaire, navait jamais conteste sa peine, lavait assumee. En sortant de prison, Louis netait plus le meme homme, abime, cabosse, cetait un survivant. Louis a trouve un travail dans une imprimerie du sud de la France. Son patron, tres engage dans la reinsertion post carcerale dit de lui que cest un travailleur exemplaire, discret, un brin taciturne. Dans un instant de folie, Louis a commis une faute, lourde. Il a ete condamne, na pas fait appel de son jugement, la accepte, a purge sa peine. La page douloureuse sest tournee. Louis est vivant. Il a le droit au pardon, ca ne se discute pas. 
 Etrange similitude avec le drame de Vilnius. Bertrand netait pas serrurier, mais auteur-compositeur, mais finalement quelle importance ? De quel droit pourrait-on accorder le droit fondamental au pardon a lun et pas a lautre, sous le seul pretexte que lautre est un personnage mediatique ? Les medias, la presse, les journalistes se gargarisent du retour de Cantat sur la scene publique alors quils sont les premiers a revendiquer la necessaire reinsertion sociale des detenus a lissue de leur peine. On y va a grands coups de sondages qui posent des questions aussi ignobles que contraires a nos lois les plus fondamentales.  Pensez-vous que Bertrand Cantat a le droit de revenir sur scene ?  Qui sassimile a se demander si notre societe est disposee a assumer ses choix judiciaires. Parce que finalement, on en est la. Bertrand Cantat a commis une faute en 2003, a ete condamne, a purge sa peine, en silence. Il a paye un geste que la justice a qualifie de passionnel mais il noubliera pas. Il suffit de regarder son visage qui portent les stigmates de la souffrance, decouter sa voix chargee de la douleur passee. Bertrand Cantat netait pas mon ami, je ne connaissais de lui que ce personnage de scene flamboyant, ce monstre incandescent, cet etre fragile, a fleur de peau. Il netait pas mon ami pas plus que je ne suis son juge. La douleur nefface pas la faute, pas plus que le temps. Mais Cantat est debout. Il marche en solitaire, il continue son chemin, car notre societe lui en a accorde le droit, et il porte en lui ses douleurs et ses amours anciennes. 
   photo : calvaire de Kerlouan (credit Herve LE GALL, photographe) 
 
 
        </text>
</document>
