<document>
	<date>2010-11-05</date>
        <title>Salon de la photo 2010  Paris. Gnration numrique.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Ah ! Quelle belle journee je viens de passer, dans la plus belle ville du monde, surtout par cette sublime journee de printemps en novembre. Oui, oui, on a passe la journee en polo et il faisait un temps radieux. Fin de matinee, je retrouve mon  best fellow   J-P Gremillot  (LE  french underwater photographer , expert es veloute Canon), traversee de Paris, on croise quelques  uptown girls  court vetues qui allument nos yeux photographiques (et pas que). La journee se presente bien. On engloutit le meilleur tartare de Paris dans un chouette petit resto,  le Verre bouteille . Allez-y, demandez un tartare  Fort des Halles  et dites que vous venez de la part de Jean-Philippe Gremillot. Geant. Direction la porte de Versailles. En chemin avec Jean-Philippe, on papotte, on reparle de  Larry Burrows , un photographe de guerre dont je vais bientot vous parler, sur Shots. Un photographe heros de mon adolescence, avec Henri evidemment. Arrivee Porte de Versailles vers quatorze heures et il y a beaucoup, beaucoup de monde, beaucoup plus que lan passe. Je reconnais dans la foule le sourire inimitable (et la casquette Kangol) de  Gerald Geronimi , quon ne presente plus (relire le billet Je hais les photographes, surtout les bons). On constate quil y a un max de monde sur le stand Adobe. A defaut de comprendre la photo, on peut toujours essayer de bidouiller dans  Lightroom . Gerald repart vers de nouvelles aventures et mon camarade et moi nous nous engouffrons (joyeusement) dans le salon, nous laissant entrainer par la foule comme disait Edith. On croise du cote de  Leica . Derriere une vitre blindee on voit un M9.  Qui peut sacheter un M9 ?  me demande Gremillot. Jen sais rien, moi je veux un M3. Tiens a ce propos, sur un mur du stand Leica il y a une fresque avec un vrai Leica fixe au mur. Vieux modele, avec un  Summicron 5cm collapsible . Mon pauvre Henri ! Vous devez vous retourner dans votre tombe, hein ? Votre boitier et votre optique fetiches relegues sur un mur, colles a la superglue, decidement tout fout lcamp ! Le jour ou Canon utilise un F1 visse au mur pour faire de la pub, je rends mon tablier, merde ! Le matos, meme vieux, ca se respecte. Surtout vieux dailleurs. Enfin, comme dirait JPG, t outes facons tu ten fous, tauras jamais de Leica !  Apres tout, cest pas faux. On passe par  Pentax  (ils font encore des reflex chez Pentax ?),  Sigma  (ils font des reflex chez Sigma ?) et Sony (). Et puis on arrive enfin Place Saint Pierre, dans le Saint des Saints. Ici a ma gauche les adeptes de la marque jaune, par la les afficionados de la marque rouge. On commence par  Nikon , chez qui il y a enormement de visiteurs. On cherche des tetes connues et comme on ne trouve personne direction la maison  Canon  ou il y a au moins autant de monde quen face. Cest marrant, on croise plein de  touristes japonais  avec des reflex autour du cou et pourtant cest bien le dernier endroit sur la planete ou je viendrais faire des photos ! En meme temps, je ne suis pas japonais, encore moins touriste. Chez Canon on retrouve nos techniciens preferes. Jean-Philippe ne peut pas sempecher de lancer son  alors ? Cest pour quand le prochain EOS 5D Mark III ?!  Tout le monde se marre mais evidemment personne ne reagit. On parle un peu technique mais pas trop, a dire vrai ce salon ne nous apprend pas grand chose, rien a vrai dire. Cest juste loccasion de se retrouver, entre nous, comme un rituel chaque annee. En repartant on passe vite fait sur le stand  Lumix  qui presente son GF2 et sur le stand  Epson  qui expose des digigraphies carrement chouettes. En sortant je vois quil y a toujours autant de monde sur le stand  Adobe , avec des demos  Photoshop  et  Lightroom  qui font toujours recette. Le salon de la photo 2010 cartonne, avec des passionnes de photo toujours plus nombreux. Parmi eux, les photographes de demain. Ils ont range les argentiques au placard, ils ont plus ou moins zappe les notions de films, de  revelateur ,  bain darret ,  fixateur . La nouvelle generation est resolument  numerique , les yeux rives sur les ecrans de leur Mac, derushant leur RAW dans Lightroom ou Aperture. Je les observe qui suivent sagement les sessions sur le stand Adobe. Aucun doute possible. La generation numerique est en ordre de marche et finalement, cest plutot une bonne nouvelle. La releve est assuree 
 
 
        </text>
</document>
