<document>
	<date>2014-12-22</date>
        <title>5 optiques Nikkor dexception pour votre reflex Nikon.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>fullframe</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>optiques</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>sports</category>
                <category>technique</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>
 Optiques Nikkor. Mon menu best of plus. 
 Cest par loptique que passe la lumiere.  Daussi loin que je men souvienne, cette phrase me poursuit et elle resume a mon sens lessentiel de la problematique de la photographie. Une autre pensee, plus recente celle-la, qui me vient aussi dun expert en matiere de cailloux, me revient souvent en memoire.  Le prix dune optique se calcule au poids des lentilles . Voila. Quelque soit la marque, ces deux regles fondamentales sappliquent. En cette fin dannee, propice aux bilans, jai choisi de poser mon sac et de regarder dans le retroviseur. La, je vois des optiques qui ont accompagne mon travail toute lannee et jai eu envie de vous en parler. Car il sagit, selon moi, doptiques dexception. Des  optiques Nikkor  que vous pouvez acheter les yeux fermes, sans meme la tester, tellement elle est classieuse, premium. Et pour tout dire indispensable. 
 1- Nikkor 70-200mm f/2.8 VRII 
Lorsque jai  switche  de Canon a Nikon, il y a quatre ans, je navais aucun doute sur la qualite du materiel sur lequel je mengageais. Le seul bemol tenait en une interrogation. Est-ce que jallais trouver un equivalent au 70-200mm f/2.8 L IS II de la marque rouge chez Nikon ? Canon a toujours ete extremement reputee pour la qualite de ses optiques et je dois dire que ce point precis etait pour moi une crainte majeure. La premiere optique que jai testee chez Nikon a ete  Nikkor 70-200 f/2.8 VRII  et aujourdhui je peux attester de ses exceptionnelles qualites. Montee sur un reflex comme D3s, sa reactivite est simplement siderante, son range parfait, le pique, le rendu, la dynamique des images produites sont merveilleux. Si je ne devais garder quune seule optique, ca serait elle. Une de ces optiques Nikkor comme je les aime, totalement polyvalente. Un  must have qui vaut largement son prix, comptez environ  2200 . 
 2- Nikkor 24-120mm f/4 serie G 
Jai toujours pense quavec cette optique, Nikon est alle au bout du reve, contrairement a Canon qui sest arrete a 105. Voila un  range  de reve, du grand angle a 24mm au petit tele de 120mm, cest loptique polyvalente par excellence. On pourrait se dire que son ouverture est sa seule limite, cest faux. Le traitement nanocristal applique a ce 24-120 en fait une optique parfaitement lumineuse, dailleurs cest simple. Je ne vois pas de difference de luminosite dans mon viseur entre cette optique et une optique ouvrant a f/2.8. La seule reserve a emettre avec ce zoom cest de lutiliser exclusivement sur un reflex  fullframe . Meme leprix est cool, environ  1000 . 
 3- Nikkor 14-24mm f/2.8 
Un conseil. Evitez de parler de Nikkor 14-24 a un photographe qui nest pas equipe en Nikon. Cest loptique que le monde entier envie a Nikon pour une raison simple. Cest LA reference en zoom UGA (ultra grand angle) avec un range de folie de 14 a 24mm, cest loptique capable de couvrir toutes les plages de reve du grand angle. Ce nest pas mon optique preferee. Je la trouve lourde, pas discrete pour deux ronds avec sa lentille de  fish eye  en revanche comment ne pas admettre son insolente superiorite, ses effets optiques de dingue a 14mm, son pique ahurissant ! Mieux encore, avec la capacite dun boitier plein format a travailler en DX, le photographe obtient alors un 21-36mm et la, mes aieux, on touche un range merveilleux. Le prix est au rendez-vous de lexception, comptez environ  1650 . 
 4- Nikkor 16-35mm f/4 serie G 
Moi, je viens den face. Et  en face , pendant des annees, mon optique de predilection fut le 16-35mm. Quand jai su que Nikon proposait un 16-35mm f/4 jai immediatement bondi sur loccasion de lutiliser. Cette optique fait partie des series a traitement nanocristal, comme le 24-120mm. Et puis on dira ce quon veut mais le range 16-35 cest assez proche du range ideal pour un zoom grand angle. Nikkor 16-35mm f/4 ne decoit pas, cest rien de le dire. Lumineux, tres discret (ici pas de lentille globuleuse) et ultra polyvalent, cest le caillou passe-partout qui tape aussi bien du paysage, de la  street  ou du concert. Quant a la qualite des images, rien a dire ! Cest pique, ultra propre. Et a limage du 24-120 le prix est aussi cool, comptez environ  1000 . 
 5- Nikkor 300mm f/2.8 VRII 
Comment parler de cette optique sans tomber dans le superlatif suspect ?Un jour un pote a qui jen parlais mavait demande, en substance, si jetais paye par Nikon pour etre aussi enthousiaste a propos du 300mm Nikkor. Je lui avais dit que non,  malheureusement . Si javais ete paye par Nikon pour parler de Nikkor 300mm f/2.8 VR jaurais eu assez de  gwennegs  pour moffrir cette optique princiere. Honnetement, je nai pas une utilite reguliere dun monstre de ce calibre. Je lutilise une fois par an, aux  Vieilles Charrues  et a chaque fois cest un bonheur renouvele. Utilisee en tandem avec un D4s, on est proche du nirvana. Avec un tele-convertisseur  TC20-EIII  on obtient un 600mm f/5.6 et la Oh God ! Photos de sport, photo animaliere,  Partout ou le photographe a besoin de voir loin et avec precision, ce Nikkor 300 est somptueux. Du bonheur en somme. Une derniere chose. Avec un reflex du calibre de D4s, il faut tenter lexperience du shoot a main levee Le prix lui aussi est princier. Comptez environ  5500 . 
 Et la vous me dites ? Il ny a  quasiment  que des  zooms  ? Cest vrai. Je nutilise pratiquement jamais de focales fixes en Nikon et le 300mm est lexception qui confirme la regle. Dailleurs, jai longuement hesite entre le 300mm f/2.8 et le 200-400mm f/4 VRII, mais pour le coup la focale fixe du 300mm et son diaph en moins, entre autres, emportent mes suffrages, bien que le zoom 200-400 presente des arguments de  range  assez fabuleux. Mais cest une question dhabitude de travail. La possibilite de changer de focale sans avoir a se deplacer est une quasi obligation lorsquon est coince dans une fosse sans pouvoir se deplacer Une chose est sure. Vous pouvez acheter ces optiques Nikkor les yeux fermes. Je les ai toutes utilisees sur le terrain et elles se sont toutes averees fantastiques.  Cest par loptique que passe la lumiere . Ne transigez  jamais  sur la qualite de vos optiques et si vous devez investir dans un materiel  durable , cest bien ca. Les boitiers passent, les optiques demeurent. 
  les prix indiques sont des prix moyens constates, sujets a variation. 
  photo :  Cyril Jarno , le photographe navigateur en escale a Kerampuilh pendant les Vieilles Charrues et son inseparable Nikkor 300mm (credit photo : Herve Le Gall. Nikon D4s + Nikkor 300mm f/2.8 VR) 
 
 
        </text>
</document>
