<document>
	<date>2014-09-12</date>
        <title>Nikon D750. Le retour du fils prodigue.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>fullframe</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>Nikon D700</tag>
                <tag>Nikon D750</tag>
                <tag>Nikon D810</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>plein format</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikon D750. Enfin. 
 Au debut, jai cru a une blague. Quand mon interlocuteur a lache dun seul coup que  Nikon  preparait le lancement dun nouveau reflex plein format, jai cru quil plaisantait. Quand il ma dit le nom, jai eclate de rire. Non, sans blague, vous voyez Nikon corp. sortir un nouveau reflex sur le segment  plein format , alors que la marque jaune occupe deja une position tres enviable sur ce marche ? Oui, il faut voir les choses en face. Nikon a deloge son concurrent de toujours sur le marche du DSLR et pas quun peu. En un an, la tendance du marche sest radicalement inversee et ne comptez pas sur moi pour jouer la carte de letonnement. Dailleurs, il suffit douvrir les yeux. Par exemple, dans les fosses des  Vieilles Charrues , cet ete, la marque jaune etait nettement majoritaire. On peut palabrer pendant des heures, cest un simple constat. Mais revenons a nos moutons, non seulement je naurais pas parie un  kopek  sur la sortie dun reflex  fullframe  Nikon, mais en plus je naurais pas cru un instant quil puisse sagir de lui. Lui ? Oui, lui,  larlesienne  des reflex, celui que des milliers de photographes ont espere et quon nattendait plus. Le successeur dun boitier mythique, du fils prodigue, dun des meilleurs reflex que Nikon ait jamais realise, le merveilleux  D700 . Cest le premier reflex Nikon que jai eu en mains et ce jour-la jai compris pourquoi tant de photographes lavaient choisi, lui, tant il etait bon, tant il placait la barre si haut. Alors, pour oser proposer un candidat dans lordre de succession, jimagine que le staff de chez Nikon y a reflechi a deux fois, avant decrire les trois chiffres de son nom sur la liste des developpements.  Nikon D750 . 
   Lheritage dun reflex mythique 
Quand je lai vu, jai frissonne. Javais donc sous les yeux  Nikon D750 , le successeur dun boitier mythique et jai murmure  toi, mon ptit gars, tas interet a assurer, parce que la barre est placee haut . Nikon D700, son capteur de 12mp, son AF ultra veloce, sa prise en main legere, son ergonomie parfaite. Tous les photographes qui ont eu le privilege de croiser sa route, de lemmener sur le terrain vous le diront. Cetait un boitier dantesque, du calibre de D3s. Ce nest pas pour rien que bon nombre dutilisateurs de D700 nont pas franchi le pas, quils nont pas change leur boitier pour autre chose. Nombre dentre eux attendaient un signe et cest vers eux que Nikon fait aujourdhui cette proposition. Mais parlons de Nikon D750. Le boitier est fin et lergonomie soignee autorise une prise en main aisee. Il est leger comme une plume, comment ont-ils reussi le prodige de concevoir un boitier plus leger ET plus resistant a la fois ? Simple. Simple et couteux. Nikon a utilise de la  fibre de carbone  pour les parties frontales et centrales du boitier, le reste est en alliage de magnesium. Resultat ? D750 est compact tout en degageant un sentiment de solidite, de puissance et de polyvalence, on le sent capable daller sur tous les terrains, on va y revenir, mais arretons nous un moment sur les  specs . Quelque chose me dit que ca va vous parler 
   D750. Un AF maousse costaud. 
 D750  embarque  Expeed 4  quon ne presente plus. Il drive un  capteur 24,3mp  (quasiment a mi-chemin entre un D4s et un D810) et le premier element exterieur quon remarque cest quil est dote dun  ecran orientable (en verre trempe). Et la vous me dites, quoi ? Un ecran orientable sur un reflex pro, non mais sans blague ?! Quand vous laurez eu en main et que vous verrez ce quon peut en faire, tout le parti quon peut tirer dun ecran orientable, tant en photo quen video, on en reparlera. Du cote des  plages de sensibiltes , on peut tabler de  100 a 12800iso  sur les sensibilites standards avec un petit bonus a 50 iso en basse sensibilite et 51200 en plage haute. Jusque la, tout va bien. Cest maintenant quon tend loreille, parce quon parle  autofocus  et la mes aieux, Nikon envoit du lourd. Bien sur D750 embarque les  specs  de ses grands freres, on a donc affaire a lexcellentissime  AF 51 points  de course, avec  AF groupe  et  mode de mesure hautes lumieres , comme D810. Il arrache  6,5vps en mode rafale , 3vps en mode Qc. Mais revenons a lAF. Nikon D750 embarque un  nouveau Multicam 3500 II  et Nikon nous annonce, lair de rien, un  AF sensible jusqua -3IL  et cest la quon sort les  kleenex , parce que si la promesse de Nikon est tenue, D750 pourrait saverer, au chapitre autofocus, meilleur que le reste de la gamme. Oui, meilleur que D4s aussi. Et la, on ne rigole plus. Mais le meilleur, finalement, reste a venir. 
 
  Et avec ca quest-ce que ce sera ? 
Stockage sur un  double slot SD , normal quand on voit lextreme compacite du boitier, une  visee  supra claire  100%  et le traitement  Picture Control version 2.0 qui va ravir les amateurs de bidouille dimages. On naura meme plus besoin de loption  clarte  pour taper de lultra contraste hideux dans ses images, il est desormais integre directement au boitier ! Les amateurs de  video  vont etre combles, non seulement D750 na plus rien a envier au reflex de la cremerie den face mais en plus il embarque toutes les subtilites video de Nikon D810. Dailleurs entre nous, on est legitimement en droit de se demander ce qui reste a D810 ? Son capteur maousse de 36mp et les sous-definitions, absentes de D750. En revanche D750 propose (et je crois que cest inedit sur un reflex Nikon) un menu entierement dedie a la video et un bouton i permettant dacceder a tous les reglages. Que dire dautre ? Que D750 est connecte, il embarque  Wifi  et pour le GPS cest en option. En option aussi un  nouveau grip  MB-D16. Quant au prix, Nikon introduit D750 a  2199 TTC . Quand on sait quon constate generalement un tassement sensible du prix annonce en magasin, on devrait pouvoir trouver Nikon D750 autour de 2000 pour Noel. Pour les pros qui recuperent la TVA, ca signifie un reflex plein format a 1600 net HT. Le parc de D700 devrait donc notablement evoluer. 
   D750. Jen veux. 
Inutile de vous dire que ce reflex donne furieusement envie. Sur ce coup-la, les equipiers de chez Nikon ont soigneusement prepare leur coup et je ne serais pas etonne que  Nikon D750  marche glorieusement dans les pas de son illustre aine. Voila un reflex ultra polyvalent, talentueux dans nombre de domaines, qui va interesser beaucoup de monde. Autant les photographes amateurs passionnes, utilisateurs de reflex APS-C qui hesitaient a passer au plein format, que les professionnels a la recherche dun reflex leger et polyvalent capable de sadapter au besoin, a tous les besoins. Sur du reportage, de levenementiel, du spectacle, de lanimalier, de la street ou de laudiovisuel, Nikon D750 va etre a laise sur tous les terrains, notamment avec son  AF ultra sensible , son capteur 24mp, sa plage iso tres confortable. Seul bemol, je veux bien parier quil va faire de lombre, une ombre significative, a son aine Nikon D810 sorti il y a peu. Avec une difference de prix de 1000, Nikon D750 a un positionnement bien plus confortable que D810. Mais surtout, Nikon D750 risque de rencontrer un succes sans precedent car il est attendu, espere, souhaite par de tres nombreux photographes. Nikon D750 sera disponible en magasin a partir du 23 septembre. Et oui, sans lombre dune hesitation, jen veux un. 
 
 
        </text>
</document>
