<document>
	<date>2010-02-13</date>
        <title>Rob Galbraith, Chasseur dimages. Qui veut la peau de Canon EOS 1D Mark IV ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Si vous etes lecteur de  Shots , je pense quil nest pas utile de vous faire un resume des episodes precedents. Vous savez que, par le passe, jai pu avoir avoir la dent particulierement dure, sans concession aucune vis a vis de  Canon . Ce que jai vecu avec mon 5D Mark II, je ne souhaite a personne den vivre autant. Ce qui a change, sans doute, cest un detail de syntaxe qui ne vous aura pas echappe. Je parle de  mon  experience avec  mon  5D Mark II. Je naffirme pas (plus) aujourdhui que les defaillances de mon boitier (car il sagissait bien a mon sens de defaillances) furent une generalite. Retrospectivement, je realise avoir beaucoup appris, ouvert les yeux sur certaines failles voire certaines faiblesses de la marque rouge. Paradoxalement, les incidents rencontres avec Canon mont permis dechanger avec de tres nombreux photographes qui partagerent avec moi des retours dexperiences douloureux ou au contraire qui ne comprenaient pas ma demarche. Finalement, le point positif de ces mesaventures fut de mouvrir aux autres, detre sans doute plus a lecoute de la realite et ma rencontre avec l autre  monde, avec les gens de la boutique den face (comprendre  Nikon ) restera une etape decisive. Si lon mavait dit, il y a un an a peine, quun jour non seulement je testerais un  Nikon D3s  mais quen plus jen dirai tout le bonheur du monde, je pense que jaurais volontiers demande mon internement. La morale de cette histoire, cest que lapproche technique du materiel photo demande, aujourdhui, beaucoup de pragmatisme. Desormais, jen conviens, je necrirais plus rien dun boitier que je nai pas tenu en main. Je pense au raffut fait autour de  EOS 7D , et ce nest pas  Ole Jrgen Liodden  qui me contredira. Quand je vois les cliches quil a realise avec un 7D, jai du mal a assimiler les critiques parfois vehementes (doux euphemisme) qui ont fuse de son blog.  Cest la vie !  Limportant pour un photographe cest de se sentir en phase avec son matos et en regardant les photos de  Canon Field reviews , je sais que Ole est aujourdhui serein. 
 On ne peut pas en dire autant de  Rob Galbraith  ! Jai lu avec attention son  feedback  relatif aux tests realises avec  EOS 1D Mark IV  et le moins quon puisse dire cest que Rob ny va pas avec le dos de la cuillere. Extrait.  Le systeme autofocus  (de EOS 1D Mark IV)  confine a leffondrement total, un peu comme lEOS-1D Mark III a ses debuts  Allez !  Ca cest fait . En une phrase cinglante, assassine, definitive, Galbraith flingue 1D IV. Sa  review , cest du pain beni, un signal, une confirmation, un  Ah ! Vous voyez, je vous lavais bien dit !  Trois ans apres, on a limpression que Galbraith porte lestocade finale a Canon, avec un enthousiasme jubilatoire qui moi, me gene. Dailleurs son article commence par une remise de couvert sur lepisode O combien douloureux ! Des defaillances dEOS 1D Mark III, qui est a Canon ce que Alesia etait a  Abraracourcix . Loccasion pour ce cher  Robbie  de rappeler quil fut en son temps, linitiateur de tout ce bordel. Dont acte. Rob a donc choisi la veille dun des plus grands evenements sportifs de lannee, les Jeux Olympiques de Vancouver, pour rendre compte de ses critiques, mais il sagit la, surement, dun hasard de calendrier ! 
 Rob Galbraith, en substance, souffle le chaud et le froid, affirmant dabord que lautofocus de Mark IV montre  des signes de brillance  pour deplorer quelques lignes plus loin une propension au  front focus  en particulier et a de singulieres defaillances de lautofocus en general. En gros, Rob qualifie lAF de Mark IV  de passable a mediocre  sur des cliches de basket, en patinage lAF patine (si jose dire) passant alternativement de  frontfocus  a  backfocus  de maniere inexplicable alors que sur deux matchs de foot (lun en lumiere naturelle, le second en lumiere de stade) 1D Mark IV a parfaitement accroche sa cible. Sur un autre match, melant lumiere naturelle et lumiere artificielle, en fin dapres-midi, Galbraith evoque un nombre  inacceptable  de cliches,  frontfocus  comme  backfocus . Et en lumiere naturelle (matin ensoleille) selon Rob,  le systeme AF confine a leffondrement total . Ce qui est etrange et par ailleurs note par lauteur de la  review  cest que les prises de vues ont ete realisees avec le meme caillou (un 400mm f/2,8). En gros la conclusion cest que lautofocus de EOS 1D Mark IV est capable du  meilleur , comme du  pire . Tout en precisant que les tests ont ete realises avec une version du firmware anterieure a la version 1.06 qui corrige des problemes lies a lautofocus en AI servo. 
 Rob compare  1D Mark IV  et  D3s  et son avis nest pas aussi tranche quil y parait. Selon les disciplines sportives, 1D IV sen sort mieux que D3s alors quen basket par exemple ou en patinage le boitier pro de Nikon savere le meilleur. En foot, meme sil se comporte bien globalement des problemes de  frontfocus  sont signales. Et cest bien ce qui est troublant dans les tests du photographe sportif : aucun des deux boitiers ne semble trouver grace a ses yeux. Peut-etre convient-il donc donner un peu de temps au temps, avant de juger de maniere categorique ? 
 Chasseur dimages  (n321 du 15 fevrier 2010) se veut plus nuance, meme si le constat, lui aussi, est radical, en matiere d autofocus . Dans son banc dessai, CI note lAF dEOS 1D Mark IV avec une relative severite :  le contentieux attache a lAF du 1D Mark III ne semble donc pas totalement resolu . CI note que le nombre de vues nettes diminue de plus de moitie avec le facteur vitesse/distance, notant la presence dimages molles dans une serie dimages parfaitement nettes. Ce que CI qualifie avec une certaine ironie de  leger manque de stabilite en suivi continu  pourrait bien saverer comme le talon dAchille du 1D Mark IV. Du cote du  grain , le constat est rude pour 1D Mark IV, puisque selon CI  on peut travailler sans trop de souci a 3200iso mais 6400iso est la limite pour des images courantes . 1D IV a la traine de D3s dans la gestion des hautes sensibilites ? Pour avoir moi-meme teste  Nikon D3s , je confirme avoir ete surpris par la qualite de limage, quasiment sans grain jusqua 12800iso et meme acceptable jusqua 25600. 
 Alors ?  Qui veut la peau de lEOS 1D Mark IV ?  Je crois quil ne faut pas plonger dans la psychose et decreter que Canon na pas evolue dun iota dans sa gestion de lautofocus. Sur ce point precis,  Rob Galbraith  et  Chasseur dimages  rendent tous les deux justice a la marque rouge. Mais, comme le souligne avec beaucoup de justesse CI, la presence de Nikon D3s, concurrent  particulierement affute  rend les choses complexes pour Canon qui se trouve face a un boitier remarquablement concu, disposant dun capteur plein format 12mp (contre un APS-H 16mp sur 1D IV). Pour ma part, je sais ce que vaut le boitier Nikon D3s. Grace a la collaboration de  Nikon France , jai eu le privilege de lavoir en main pendant trois semaines et comme un bonheur narrive pas seul ce D3s etait equipe du nouveau 70-200 2,8 VRII. Jai donc pu mexprimer sur le sujet, en toute connaissance de cause. Pour mexprimer sur  EOS 1D IV , jattends de le tenir en main et de pouvoir le tester sur  mon  terrain de jeux, avec  mes  conditions. Cest promis, ca ne va pas tarder.  Stay tuned !     
   lire larticle de Rob Galbraith (en anglais) 
   voir le blog de Ole Jrgen Liodden 
 
 
        </text>
</document>
