<document>
	<date>2010-10-15</date>
        <title>Canon Expo 2010. Je ne suis pas de retour du futur.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
        </categories_set>
        <text>La nouvelle est tombee, seche comme un coup de trique, sous la forme dun email.  Votre TGV ne circule pas . Solidarite forcee avec des cheminots, me voila coince a Brest, au debut du monde, prive de  Canon expo 2010 . Dire que je suis un peu  chonchon  tiendrait de leuphemisme. Comme toujours, cest  Shots  qui va prendre, lecriture sous forme dexutoire ca sert a ca. Je metais fait une vraie joie de cette ballade parisienne, le temps de retrouver le staff de Canon France avec qui cest toujours un plaisir de partager une certaine vision du futur. Las ! Un email de la SNCF plus tard cetait adieu veau, vache, cochon, couvee et realite augmentee. Mais cetait sans compter sur le joyeux animateur et responsable  new media  de la marque rouge (hello Anthony !) qui nous a alimente chaque jour, nous pauvres exclus de lexpo, de joyeuses images toutes plus fascinantes les unes que les autres, via  Twitter . Ici un prototype de reflex numerique, la un capteur 80mp et encore ici des lunettes tout droit sorties de  Retour vers le futur  lorsque notre cher Doc Emmett Brown en revient, justement, du futur !  
 Le truc, cest que le futur cest fascinant, certes, mais franchement ce que Canon sortira dans trente piges,  on sen bat un peu les steacks . Parce que dans trente ans, au pire on aura plie les cannes et on bouffera les pissenlits au quotidien et par la racine, au mieux on sera tout vieux, tout sec et ca fera un bail quon trouvera EOS 1D bien trop lourd pour nos vieux os. Certains, par la grace de Saint Alzheimer, ne se souviendront meme pas quils sont photographes et pour ceux qui auront encore une tete et des yeux, ils pourront tout au plus faire quelques photos avec leur Powershot 30 ou, pour les plus fortunes avec leur Leica M16. Non sans blague, comme disait Doc, le futur, on sen balance. Ou alors, le futur simple. Celui qui arrive, la, a tres court terme. Celui-la, oui, je vous le garantis sur facture, il va etre absolument passionnant. Si vous observez bien le marche pro de la photographie numerique, vous devez pressentir quune bagarre se profile a court terme. Debut 2011, on va etre a la croisee des chemins, avec dun cote  Canon  qui doit logiquement renouveler son modele  EOS 5D Mark II  et en face, dans le meme espace temps,  Nikon  qui doit en faire autant avec son  D700 .  Passionnant , je vous dis. Nikon, loin devant sur le segment pro, qui a cumule les reussites depuis trois ans, avec en point dorgue  D3s , le meilleur reflex pro du marche, ne peut pas nous decevoir. Je nose meme pas imaginer ce que la marque jaune nous prepare, mais je peux fantasmer un peu. Un reflex  fullframe  leger comme lactuel D700, embarquant un capteur un poil plus muscle mais pas trop (14 ou 16mp), un autofocus 51 points encore optimise, des fonctionnalites directement heritees du D3s comme la gestion des hauts iso (on accedera sans aucun doute a 12800iso sans un pet de bruit) ou de la video embarquee en full HD 1080/24 avec AF comme on la vu sur D7000 et jen passe. Nikon surfant sur la reussite flamboyante, il va falloir sy habituer.  Canon  en  challenger , lhistoire ne nous avait pas habitue a ca, mais il en va ainsi dans tous les cycles industriels. Mais attention a ne pas vouloir jeter la marque rouge avec leau du bain. Le succes insolent de la boutique den face ne saurait masquer le retour en force de Canon, dabord avec la sortie de  EOS 1D Mark IV  (putain de boitier) sur le segment du reflex pro, une veritable machine de guerre numerique capable dengranger de limage a vitesse supersonique et puis  EOS 7D , bien sur. Certes Canon nen na pas fini de ses vieux demons mais je suis convaincu que la marque est sur la voie de le redemption. Et cette redemption pourrait bien passer par le successeur de 5D Mark II, en 2011. Autant on peut raisonnablement entrevoir ce que Nikon pourrait proposer pour succeder a son D700, autant du cote de Canon cest le  blackout  total. On espere de nettes ameliorations sur les sujets qui fachent (lautofocus, entre autres, la gestion des hauts iso) mais on peut aussi sattendre a des morceaux de choix du cote de la video, un segment sur lequel lactuel 5D Mark II a connu un succes inespere. Javais questionne Canon sur lhypothetique implementation du format RAW en mode video et javais obtenu une reponse aussi claire quambigue  On nen nest pas tres loin, finalement !  Et en meme temps jespere que Canon ne se bornera pas au seul segment de marche video sur ce futur EOS 5D. Jai confiance en Canon, en sa capacite a rebondir, a nous etonner 
  Rendez-vous au Salon de la Photo ! 
Dans trois semaines, du 4 au 8 novembre prochain, cest le Salon de la Photo a Paris. Jespere pouvoir y aller, si les camarades cheminots veulent bien my transporter. Je ne suis pas sur quon y glane des informations sur le futur simple de Nikon et Canon, mais le salon est une bonne occasion de prendre la temperature et de prendre un cafe avec les amis photographes. Non, plus serieusement je reste convaincu que 2011 verra des annonces de part et dautre, de la part des deux geants. En attendant, que cela ne vous empeche pas de sortir et de faire des photos. Demain, cest votre futur. Et pour reprendre une pensee philosophique de Doc Brown  Le futur nest que ce que vous en ferez !  
 
 
        </text>
</document>
