<document>
	<date>2014-09-08</date>
        <title>Test terrain Nikon D4s. Rencontre avec un reflex dexception.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test terrain</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikon D4s en un mot ? Puissant. 
 Resume des episodes precedents. Lorsque  Nikon  a lance D4, au debut de lannee 2012, javais eu loccasion de le tester, savourant le privilege de pouvoir lutiliser dans a peu pres toutes les conditions pendant une longue periode et je dois admettre que javais ete seduit, cest rien de le dire. Ce reflex etait tres bon, sur tous les terrains, se revelant particulierement polyvalent, aussi bien en exterieur quen conditions delicates de prise de vue, en basses lumieres, en photos de spectacles par exemple, voire en studio. Dailleurs javais fait un  article dithyrambique sur le sujet ici-meme . Mais toutes les choses ayant une fin, surtout les bonnes, javais du rendre le D4 a Nikon, a contrecur. Quelques mois passerent et loccasion se presentait de pouvoir tester a nouveau la bete, ce que je mempressais daccepter. On menvoya donc un autre D4 et la jeus limpression detre passe dans la quatrieme dimension. Javais en mains un reflex bizarrement erratique, qui etait a des annees lumiere du premier exemplaire que javais teste. Jai eu beau plonger dans les entrailles de la bete, tourner les parametrages dans tous les sens, tenter le 50/50, le coup de fil a un ami de chez Nikon Pro, rien ny fit. Ce D4 la ne voulait pas de moi, ce fut donc reciproque. Je ne toucherai plus a Nikon D4 et cest mon dernier mot Jean-Pierre. Dautant, faut-il le rappeler, que javais deja en mains le meilleur reflex jamais produit par Nikon a ce jour, sa Saintete  Nikon D3s  et son autofocus fulgurant. En photographie, quand on tient un bon reflex, on le garde. De cette experience jai retenu une lecon. Dans la famille D4, tout le monde ne se vaut pas. On ne tarda pas dailleurs a entendre les echos de quelques clients mecontents. Cetait pas la majorite, mais il y en avait. Peut-etre la firme Nikon avait-elle eu limperieuse necessite de donner un signe objectif de vitalite a ses clients professionnels, apres le terrible tsunami intervenu moins dun an plus tot, en avril 2011. Le seisme de magnitude 7,1 avait rudement touche les usines de  Sendai  qui produisent les reflex haut de gamme Nikon. Il fallait rassurer la clientele pro, montrer que rien ne pouvait ebranler la marque jaune dans sa marche en avant. Cest dans ces conditions difficiles quest sorti D4, dix mois seulement apres le seisme. Cetait trop tot. 
   Nikon D4. Presque parfait. 
Nikon D4 netait sans doute pas un boitier aussi parfait quil le semblait, mais il existait et globalement il etait tres bon, apportant de notables ameliorations. Un peu moins de deux ans plus tard, au tout debut du mois de janvier 2014, Nikon prenait tout le monde de court en annoncant dans un communique de presse le developpement de D4s. Le 25 fevrier la messe etait dite, on avait sous les yeux la liste des specs de  Nikon D4s  et la pour le coup, ca donnait vraiment a reflechir. A y regarder de pres, on realisait que Nikon corp. avait, sur ce reflex, entierement revu sa copie, en reprenant lessentiel, mais en y ajoutant des fonctionnalites pour pousser le niveau des performances dans des domaines ou Nikon excellait deja, comme lautofocus. Dailleurs la formule utilisee dans le communique de presse laissait clairement entrevoir le postulat du nouveau navire amiral de la flotte : Nikon redefinit la puissance. Le message etait aussi habile quon ne peut plus limpide. On prend le meme reflex et on remonte toutes les specs dun cran, en introduisant au passage des nouveautes, comme les  sous-definitions . Une question demeurait. Comment Nikon pouvait-il ameliorer la perfection, notamment en matiere dautofocus ? Perplexe et quelque peu refroidi par mon experience chaotique avec D4, javais decide de ne pas solliciter de pret dun D4s, ni a sa sortie, ni plus tard. Je savais que viendrait le temps des  Vieilles Charrues  et que dans le lot de materiels pretes aux photographes officiels par Nikon France (partenaire du festival), il y aurait bien un D4s pour moi. Je pensais naivement couvrir le festival avec mon D3s et garder le D4s en  backup , ce qui saverait effectivement incongru. Dailleurs, des que jai eu Nikon D4s en main, je me suis empresse dy monter mon 70-200 f/2.8 VRII et daller faire des images. Cest la que jai su que Nikon avait  vraiment  monte la barre dun cran. Non, en realite la barre etait montee de plusieurs crans et il fallait se rendre a levidence. Le  best reflex ever , desormais cetait bien Nikon D4s. 
   D4s. No limit. 
Historiquement, Nikon est loin devant sur le sujet  autofocus . Loin devant, depuis toujours. Pas dambiguite, avec D4s la marque jaune persiste, signe et enfonce le clou. Si vous faites partie de ces photographes qui cherchent une image ultra-nette, piquee,  razor cut  comme disent les americains, si vous cherchez un AF hyper reactif dans toutes les conditions de lumiere, pas assez ou meme trop bonnes comme cest souvent le cas en  live , si vous cherchez un AF capable de repondre en mode AF-C de maniere instantanee (en photo de sport, en animalier par exemple), ne cherchez plus, cest Nikon D4s. Un autofocus ultra performant, la, maintenant, tout de suite, sans avoir a se perdre en conjectures ou a se tartiner des parametrages complexes. Un autofocus qui assure tout le temps, dans toutes les conditions de nuances, de lumieres, de mouvements. Dans sa marche en avant, Nikon implemente aussi le mode groupe, ou la mise au point ne se fait plus seulement sur le collimateur selectionne mais sur un groupe de quatre collimateurs et ca, sur un D4s cest dune precision absolument re-dou-table. Et ce nest pas mon ami Pierre HENNEQUIN qui me contredira. Pierre, qui est membre de lequipe des photographes officiels aux Vieilles Charrues, a pu evaluer ce materiel pendant le festival. Pour loccasion, nous lavons equipe de  deux  Nikon D4s, le premier monte en Nikkor 14-24mm f/2.8, le second en Nikkor 70-200mm f/2.8, une configuration optimum pour sadapter en temps reel aux conditions de prise de vue. Le resultat est a la hauteur de mes attentes et meme un cran au-dessus, avec des cliches dynamiques, cadres au cordeau comme notre ami Pierre en a le secret. Sur le terrain, dans les fosses des  Vieilles Charrues , Pierre me confirmait de jour en jour son etonnement sur la velocite, la precision extreme de lautofocus dune diabolique efficacite, notamment en  mode suivi AF-C . Jai mieux compris son enthousiasme en voyant ses cliches de  Skip the Use  ou de  Shaka Ponk . Le temps suspend son vol, limage se fige, nette, parfaite,  razor cut . La photo musicale dans toute sa splendeur qui nous fait revivre le concert, entendre la musique, ressentir lemotion du public. Un regard, la parfaite adequation entre la sensibilite du photographe et son materiel. Cest, selon moi, ce qui caracterise  Nikon D4s . Cet indicible sentiment de puissance, des quon la entre les mains. Le boitier est merveilleusement ergonomique, les commandes tombent naturellement sous les doigts et des le premier contact on sent que la bete en a sous le coude, quavec ce reflex on ne va avoir  aucune  limite. Si je dois resumer D4s en un seul mot cest bien ca.  Puissance . Et cette puissance se verifie en post-prod. Avec son capteur de 16mp (la taille ideale pour un boitier pro), D4s produit des images dune purete et dun dynamisme hallucinants. Inutile de preciser que sur ce type de reflex on risquerait lexcommunication a y monter des cailloux de seconde zone. 
   Nikkor, sinon rien. 
De ce cote-la, comme chaque annee, nos amis de  Nikon Pro  nont pas fait dans la dentelle, mettant a notre disposition le menu  very best of plus  de la gamme Nikkor. Cetait Noel avant lheure, jugez plutot. En zooms grand angle, nous avons utilise le dantesque  Nikkor 14-24mm f/2.8 , probablement le meilleur dans sa categorie, ainsi que  Nikkor 16-35mm f/4  pour lequel jai une grande affection. Un  range  ideal, un traitement nanocristal qui produit une image tres lumineuse meme a f/4, une excellente reactivite, une grande discretion (contrairement au globuleux 14-24) et enfin (surtout) un prix tres abordable. Bien sur, nous avons embarque  Nikkor 70-200mm f/2.8 VRII , le summum du zoom trans-standard, ainsi que  Nikkor 24/70mm f/2.8 . Comme chaque annee, nous avons eu le privilege demmener  Nikkor 300mm f/2.8 VRII , le caillou dantesque par excellence, une purete et un pique dimage saisissants. Associe au tele-convertisseur  Nikkor TC20-EIII , il se transforme en 600mm f/5.6 tout en conservant ses qualites intrinseques. Jai pu le verifier en realisant quelques portraits de Alex Turner (Arctic monkeys), dans la fosse a 300mm, puis a cent cinquante metres metres de la fosse a 600mm. Nikon D4s doit etre associe a une optique de qualite et la on touche la perfection. 
   Nikon D4s, en quelques mots. 
Autofocus, dynamique, ergonomie, confort,  Jai eu bien du mal a trouver un seul travers a ce nouveau haut de gamme Nikon, presque parfait a tout point de vue. Jetais juste un peu perturbe par les commandes, comme les modes exposition qui se reglent desormais sur lecran de controle, meme le poids ne ma pas gene, au contraire. D4s et le 300mm a main levee, ca reste jouable et cest presque du plaisir den avoir autant entre les mains. Le seul travers, lunique bemol tient dans la  montee en iso . Ce reflex est donne pour 400Kiso mais pour ma part je percois un bruit, leger certes, mais qui existe des 3200iso. Sur des scenes comme les Vieilles Charrues et leurs plans de feux dantesques, cest pas vraiment un handicap, dans la mesure ou je monte rarement au dela de 800 voire 1600iso. En revanche dans les cas ou jai du pousser la molette jusqua 3200iso voir un peu plus, jai percu du bruit dans mes images. Je dois a la decharge de D4s de dire deux choses. La premiere, cest que jai ete a bonne ecole avec D3s qui reste propre a 3200iso, mais D3s cest un capteur 12mp et la problematique nest certes pas la meme. La seconde cest que je navais probablement pas active la reduction du bruit dans les parametres. Bref, cest une broutille, un detail, tant le reste, tout le reste tient en un seul mot.  Parfait . 
 Nota bene   Nikon D4s a recu le prix TIPA (Technical Image Press Association) du meilleur reflex pro en 2014 et le prix EISA(2014-2015). Je ne vais pas vous dire que ca metonne, tant ce reflex eclipse totalement la concurrence en matiere de performances. 
   Jaime :  lautofocus, la velocite, lergonomie, la facilite de prise en main, le confort de prise de vue, la dynamique des images, lautonomie. 
   Jaime moins :  la perception dun leger bruit a 3200iso. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                
                 
                 
 
   merci aux equipes de Nikon Pro pour leur soutien 
  merci a  Pierre HENNEQUIN  et une pensee pour les equipiers de  CharruesLand 
 
 
        </text>
</document>
