<document>
	<date>2014-09-15</date>
        <title>Canon annonce EOS 7D Mark II. Que faut-il en penser ?</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>Canon F1</tag>
                <tag>Digic 6</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>EOS 20D</tag>
                <tag>EOS 3D</tag>
                <tag>EOS 5D Mark II</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>EOS 7D Mark II</tag>
                <tag>nikon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 EOS 7D Mark II. Le digne heritier. 
 Le communique de presse vient de tomber. Une annonce dun nouveau reflex chez  Canon  ne peut evidemment me laisser indifferent. Surtout que la, on parle de  EOS 7D Mark II , qui devrait etre, cest tout le mal quon lui souhaite, le digne successeur de EOS 7D, que jai un peu utilise avant de ceder aux charmes de la cremiere den face et de  switcher  (definitivement) de Canon, avec qui jai passe trente cinq ans de vie maritale, partageant le meilleur et parfois le pire aussi, a Nikon dont je suis tombe un petit peu amoureux, cest un euphemisme. Nempeche, ne vous en deplaise, on noublie pas une aventure palpitante et souvent passionnante, dun simple claquement de doigts, on nefface pas de tres belles images et de chouettes souvenirs dun revers de main. Il marrive regulierement de retrouver des images realisees en Canon et franchement, cetait de la bonne. De lantique  EOS 20D  a  EOS 1D Mark IV , en passant par  5D Mark II  ou  EOS 1D Mark III , de la glorieuse epoque argentique (Canon EF, Canon F1, Canon F1 New, EOS 3D), jaurai use mes fonds de culotte sur les bancs de chez Canon. Alors vous pensez, quand jai vu passer le communique de presse, je nai pas pu mempecher de le lire avec gourmandise. 
   Un 7D Mark II plein de promesses 
La fiche tech nest pas des plus detaillees, mais elle donne de nombreuses pistes sur cet EOS 7D Mark II. Comme le modele precedent, lengin embarque un  double Digic , sauf quil sagit maintenant de  Digic 6 . Deux processeurs, un pour faire des photos, un autre pour faire la mise au point. Je blague, cest mon cote cremerie den face qui remonte a la surface. Ce double proc drive un  capteur 20mp , un poil plus grand que le precedent (18mp) mais cest une taille convenable. En revanche cest toujours de l APS-C . Canon enfonce le clou, persiste et signe, la ou Nikon prend la tangente et joue la carte du plein format. Ironie du sort, jai quitte Canon justement parce que 7D netait pas  fullframe  et qua lepoque la seule alternative sappelait EOS 5D Mark II, que javais utilise un mois et vire  manu militari  de mon sac photo. Il faudra faire avec APS-C et son coeff multiplicateur de 1,6. Canon annonce  10 vues par seconde , ce qui en soit ne signifie pas grand chose, surtout si vous travaillez au format RAW. Si le buffer se remplit au bout de cinq secondes, on nest pas plus avance. La bonne nouvelle, en revanche, vient de l autofocus . Premier contat, EOS 7D Mark II passe a  65 collimateurs  (contre 19 le modele precedent). Canon fait le choix intelligent de faire heriter son modele APS-C de fonctionnalites de EOS 1Dx, comme EOS 7D heritait en son temps de specs de EOS 1D Mark IV. Dailleurs 7D Mark II embarque le menu  largement  personnalisable dedie a lAF de EOS 1Dx. Les plus septiques ne manqueront pas de faire remarquer un menu un peu  trop  personnalisable, ou chaque type de photographie peut faire lobjet dun reglage specifique. Mais que Canon se preoccupe a ce point de la qualite de lAF sur ses reflex est en soi une excellente nouvelle, evoquant  un systeme autofocus extremement sophistique  et un collimateur central de type double croise a f/2.8 sensible en basses lumieres jusqua -3IL. On notera que Canon parle bien de  collimateur central , en clair cette fonctionnalite nest active que sur le collimateur central, comme probablement la mesure de lumiere. Un nouveau mode permet de switcher dune config mono-collimateur en mode integral sans quitter lil du viseur. Du cote des sensibilites, EOS 7D Mark II grimpe desormais de 100iso a 51,2Kiso, on se souvient que EOS 7D etait deja doue dans ce domaine en son temps. En mode video, 7D Mark II produit du FullHD de 24 a 60p et reprend la technologie Canon AF CMOS a double pixel introduit sur un modele precedent. Une sortie HDMI permet aux pros de sortir un flux video vers un enregistreur externe. Pas de Wifi embarque, Canon fait le choix du  GPS  et de la boussole numerique. On aurait aime les deux, mais la place coute cher sur ce type de reflex. Notez aussi la disponibilite dun nouveau grip. 
   Bien sous tous rapport. Oui mais 
Sur le papier, voila un nouveau modele dEOS 7D qui me semble bien seduisant. Ce qui minterpelle en premier lieu cest de constater quau chapitre  autofocus , Canon a mis les petits plats dans les grands. Revolue lepoque ou la marque rouge nous repetait a lenvi que lAF netait pas sa  preoccupation majeure  a la sortie de 5D Mark II. Depuis, le discours a singulierement change, meme si je suis de ceux qui sont convaincus que  Nikon , sur ce terrain precis, fait nettement mieux. Ce qui me fait peur, cest ce menu  personnalisable  directement herite de EOS 1Dx. Pour ma part, si je dois passer deux plombes a parametrer mon reflex pour quil me sorte un AF potable, non merci. Pour moi, un bon AF, cest jallume mon reflex, je selectionne mes modes, je fais des photos et elles sont nettes, un point cest tout. Et finalement, ce qui rend selon moi lutilisation dun boitier comme 7D Mark II redhibitoire, cest ce parametre qui avait provoque mon depart de chez Canon, il y a quatre ans. Je viens du monde du 24*36 et pour moi un 100mm se comporte comme un 100mm, pas comme un 160. Cest en cela que je crois a la pertinence de loffre de Nikon qui parie sur du plein format, beaucoup plus que celle de Canon, qui a sans aucun doute le souci de rentabiliser ses chaines de production de capteur APS-C. Si cet aspect format du capteur ne vous gene pas, je veux bien croire que vous serez satisfait de votre investissement.  EOS 7D Mark II  a du charme et beaucoup datouts, comme letait son predecesseur, deja, en son temps. 
  Canon  EOS 7D Mark II  sera  disponible en novembre  au prix public conseille de  1799 
 
 
        </text>
</document>
