<document>
	<date>2013-11-18</date>
        <title>Cindy Perros. Championne dEurope de kickboxing. Et maintenant</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>kickboxing</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D610</tag>
                <tag>Nikon D800</tag>
                <tag>sport</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>sports</category>
        </categories_set>
        <text>A la voir, comme ca, a la ville, cest une jolie petite nana bien dans sa tete et dans ses pompes. Enfin, petite, cest une image ! Quand elle te parle, elle a une voix douce et melodieuse, posee, presque timide, effacee. La premiere fois que je lai vue, elle venait a latelier  Minipop  pour se faire fabriquer un short de combat, en vue du  championnat dEurope de kickboxing . Je revois Cindy expliquant a Helene la necessaire solidite de lensemble, le defi pour la couturiere brestoise etant de realiser un short capable dencaisser des coups et detre en meme temps tres confortable. Jobserve  Cindy Perros  de loin et je me demande par quel sortilege cette jeune fille, a qui on donnerait le bon dieu sans confession, pourrait bien se transformer en amazone  modern style , en guerriere du ring. Je ne vais pas tarder a le savoir. 
 Samedi 16 novembre 2013, salle Marcel Cerdan, Brest, 21:30. Championnat dEurope de kickboxing. Je vois une silhouette longiligne qui sapproche du ring, tete baissee, poings gantes, elle porte le peignoir bleu qui est lui aussi passe entre les mains expertes de Minipop. Elle monte sur le ring, enleve son peignoir, cest Cindy Perros, enfin lautre je veux dire, comme un double schizophrene, la combattante, membre emerite du  fight club . Elle a les yeux rives sur sa cible, la combattante allemande. La douce Cindy a cede la place a une tigresse prete a en decoudre, a delivrer un deluge de coups de poings et de coups de pieds et a prendre aussi, puisque la rousse teutonne den face est tout sauf un enfant de chur. 
 
 Cinq rounds.  Je suis au bord du ring, concentre sur la prise de vue, cherchant langle, limage et autant dire les choses clairement, cest chaud. Du cote matos,  Nikon D610  et son  Nikkor 16-35 f4  forment un tandem ideal, meme sil faut penser a reculer fissa quand les deux filles viennent cogner dans les cordes, juste a proximite du spot. Les coups pleuvent de tous les cotes, direct du droit, du gauche, uppercut, coups de pieds.  Victor Podgorski , un photographe pro habitue des salles de boxe qui shoote a cote de moi, me glisse entre deux salves de coups :Ca claque, ca cogne fort ! Tres, tres fort ! Je vois Cindy qui leve la jambe gauche, je shoote. Dans la fraction de seconde qui suit, le pied part a la vitesse de leclair. A ce moment-la on se dit que lallemande se souviendra longtemps de son sejour a Brest. Victor me dit Cindy gagne ! Jobserve  Eric Perros  qui coache sa fille. Il semble impassible, il observe, prodigue ses conseils, la machoire serree. Le kickboxing, Eric, il connait, il a ete champion du monde de la specialite. Plusieurs fois. Ca aide a gerer les situations de stress, a recadrer. Impressionnant.  
 Coup de gong final. Moi, je sors du combat epuise, ereinte. Mes deux reflex Nikon (D3s et D610) sont trempes tellement jai transpire au bord du ring. Je me souviendrai longtemps de cette experience photographique inedite pour moi, des conseils avises et de lhumour de ce cher Victor (Nikon D800 et Nikkor 24-70). Je retrouve la Cindy que je connais, elle brandit un  gwen ha du  devant la foule brestoise de la salle Marcel Cerdan. Elle porte la ceinture de  championne dEurope , pose avec ses fans. Je lis dans les yeux de son pere la fierte pour sa fille, laccomplissement dun long travail accompli. Prochaine etape ? Eric me repond Dublin. Championnat du monde. Il a lil grave, il est deja dans letape suivante, mais ne laisse rien paraitre. Il regarde sa fille,  sa  championne dEurope, qui rejoint les vestiaires sous les applaudissements de la foule. Et maintenant ? Cindy marche desormais vers son prochain challenge, elle sait que le chemin sera long, que les coups et les pieges seront nombreux avant de porter la ceinture.  Lautre ceinture . Celle qui brille de mille feux et sur laquelle on peut lire ces simples mots.  World champion . 
  Merci a  Alan Kermorvan  et a son organisation  Explosion Fight Night  pour leur accueil particulierement chaleureux lors de cette soiree. 
   Lire linterview exclusive de Cindy Perros sur Be Celt   
  Merci a la  Team Perros  (mention speciale a  Eric Perros ) et bravo a  Cindy Perros , championne dEurope.  You did it ! Girls rock. 
 
 
        </text>
</document>
