<document>
	<date>2013-10-01</date>
        <title>Photographie numrique. Pentax K-500. Qui a (encore) peur de Pentax ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>APN</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>entree de gamme</tag>
                <tag>K500</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>pentax</tag>
                <tag>tropicalisation</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
        </categories_set>
        <text>Les fosses photographes sont generalement de bons reflets de la tendance du marche de la photo numerique, squattees quelles sont, depuis des annees, par la suprematie de deux marques :  Nikon  et  Canon . Le simple fait de mettre Nikon devant Canon est deja, en soi, une prise de position, mais quimporte. Je vous laisse libre de le lire dans le sens qui vous convient. Car hormis Canon ou Nikon () en matiere de photographie numerique jai envie de vous dire, a linstar de Georges : What else ? Tant en dehors du jaune et du rouge, suivez mon regard, aucune marque digne de ce nom ne semble en mesure de percer le voile opaque de la photographie numerique contemporaine. Bien sur, vous trouverez toujours quelquun pour vous parler dune marque teutonne, forte de son glorieux passe argentique, mais sa gamme de prix la met a labri du segment qui nous preoccupe. Ainsi donc le marche semblait devoir se figer au duopole des deux marques japonaises leaders, alors quune autre marque,  Pentax , continuait bravement son bonhomme de chemin, annoncant au mois de juin un reflex affichant des specifications quon peut qualifier depatantes.  
 Pentax K500  est un reflex dentree de gamme qui se decline en modele K50 ajoutant au passage loption de  tropicalisation . Et la vous me dites, un brin guoguenard depuis quand parle-t-on de reflex dentree de gamme ici sur Shots ? Je vous rappelle pour memoire que je vous ai parle ici, il y a peu, du petit genie signe  Canon EOS 100D . Mais comme vous, ma premiere reaction a ete de poser la fiche technique sur la pile estampillee on verra plus tard et finalement jy ai quand meme jete un il distrait et la, quest-ce que japprends ? Que  Pentax K500  en a sous la pedale, comme on dit. Sous une apprence de bon reflex APS-C, il est dote du capteur Prime M (celui qui equipe le haut de gamme Pentax) dune definition de 16 megapixels, quon peut tourner la molette ISO jusqua 51200, lair de rien, quil embarque une stabilisation VR integree, cest toujours ca de moins a mettre dans les optiques, un viseur 100%, un mode rafale 6vps, un flash integre La on marque une pause et objectivement on se dit interieurement ah ouais, quand meme On regarde un peu lergonomie : un ecran LCD 3 pouces (bien !), un acces aux commandes simplifie, la presence de deux molettes pouce/index (tres bien !). Du cote de lAF on dispose de 11 collimateurs dont 9 croises, ce qui est nettement suffisant pour un usage au quotidien. LAF-S, qui peut passer facilement en mode continu, est debrayable via une commande en face avant gauche, ce qui me semble infiniment plus malin et plus pratique que la commande tarabiscotee de certains reflex pros si vous voyez ce que je veux dire.  
 Jai vu des images produites par ce petit reflex, elles nont franchement rein a envier a des boitiers qui affichent des specs moindres et surtout des prix nettement plus calibres. Jai vu des videos egalement, le truc dont je ne parle jamais, mais mine de rien ce petit K500 est capable de produire de la video en full HD au format H.264 en 30, 25 ou 24 images par seconde. Quant au prix, il est lultime bonne surprise de ce reflex grand public. Avec un petit zoom trans-standard de 18-55 f3,5  5,6 plus un fourre-tout et une carte 8Go on trouve  Pentax K500  a un prix de vente public qui avoisinne les  480 . Voila un argument qui pourrait seduire une clientele damateurs passionnes a la recherche dun bon appareil photo numerique, qui noublieront pas, au passage, que la marque Asahi Pentax et son passe glorieux nont rien a envier a personne, non mais sans blague.  
 
 
        </text>
</document>
