<document>
	<date>2013-01-31</date>
        <title>La thorie des concerts saucisse-pure</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>la carene</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques jours, il sest passe deux ou trois evenements dans ma vie de photographe defroque, coup sur coup. Dabord, et cest ce qui me peine le plus, jai eu un echange telephonique avec un jeune photographe pour qui jai beaucoup destime, car il est petri de talent, didees novatrices, comme on peut (on doit) en avoir a son age. Habituellement, mon interlocuteur est dun optimisme forcene, la, je lai senti eteint, fatigue, desabuse. En substance le gars, un habitue des fosses et des concerts, ma explique sa lassitude, son ras-le-bol. Marre de devoir faire le pied de grue pendant trois mois aupres des prods pour obtenir une accreditation et se retrouver le jour venu dans une fosse pleine de touristes japonais, et surtout marre de bosser pour  rien . Donc, exit les concerts, direction le mariage ou le corporate, ou le talent, au moins, est un tant soit peu reconnu. Dont acte. La reconnaissance du talent. Deja, pour savoir reconnaitre un bon cliche dun mauvais il faut avoir un certain regard et ca cest pas donne a tout le monde mais cest un detail. Non, ce qui me chagrine, cest de voir que les bons photographes desertent un a un les  pits  et les salles de concerts, et pas que les vieux jurassiques, suivez mon regard. La jeune generation a pige que ce modele economique nest desormais plus viable et quil y aura de moins en moins dargent a gratter a aller se casser le cul a taper des concerts jusqua pas dheure, quand on nest pas limites aux trois premiers titres sans flash. Ca cest pour laspect technique. Il y a le cote humain. 
 Il ne se passe pas un jour sans quon me demande des cliches gratuitement. Dabord, parlons  gwennegs . Comment je fais pour vivre, moi, si je file des cliches  gratos , tout le temps ? Et puis au dela des considerations purement venales, que vaut mon travail ? Il y a quelques jours, on ma demande des cliches pour la promo dun groupe. Dabord, javais publie un cliche, on ma demande si javais autre chose. Non. Je ne vends pas mes cliches au poids, si jai choisi de montrer ce cliche-la ce nest pas un hasard. Donc autre chose ca sera, a mes yeux, moins bon. Ensuite on ma fait comprendre que mes cliches seraient credites (quel bonheur) et que ca me ferait de la pub. Ah ! Putain de vieil argument ecule ! Quel dommage que je nai pas gagne 10 chaque fois que jai entendu ca, hein ?  No offense , Msieurs dames, mais je nai pas (plus) besoin quon me fasse de la pub. Il serait temps que les artistes sur la scene (et les gens qui les entourent) realisent que le gars qui est dans la fosse, qui est en train de mettre en uvre sa technique et sa sensibilite pour les photographier, il est AUSSI un artiste. Et que accessoirement, il bosse. Il nest pas juste la par passion de la musique ou dun groupe ou dun artiste, ou parce quil a vu de la lumiere et quil est entre, non, photographier cest son job. Et comme il nest pas considere, lui, le ptit gars bourre de talent en qui je crois, il va prendre son sac et aller voir ailleurs si lherbe est plus verte. Et il a raison, parce quelle lest. 
 Jai un peu le blues, cest vrai.  Jai deserte les champs de bataille, les nuits que je connaissais trop bien, je ne fais plus dans la canaille je suis plutot devenu du matin * Je fais un peu de jazz pour pas perdre la main et parce que jaime ca et comme la fourmi, jattends lete, alors cette discussion ne me concerne plus vraiment. Mais ca me fait mal au bide de voir des jeunes pros talentueux rendre leur tablier. Je ne peux pas mempecher de penser a mon pote Jakez, du  Run ar Puns  qui disait : si tu ne veux pas de concerts saucisse-puree, ne recois pas tes artistes avec de la saucisse-puree ! Pour les photos de concerts, cest idem. Si tous les photographes dont cest le metier desertent les fosses parce quil ny a pas un rond a gagner et quils ne sont pas consideres, on aura qui a la place ? Des saucisses et une grosse louche de puree. 
 (*Le defroque  Miossec) 
   photo : Miossec a la Carene Brest (fevrier 2012). Credit photo : Herve harvey LE GALL 
 
 
        </text>
</document>
