<document>
	<date>2009-09-11</date>
        <title>Profession photographe. Et demain ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Aussi surement que  la video a tue les stars de la radio , la photo numerique qui dematerialise la photographie en la transformant en pixels transmissibles via nimporte quel support numerique ou informatique est en train de degrader lentement mais surement le commerce de la photographie. Non seulement la photo numerique a engendre une generation spontanee de nouveaux photographes mais je crois aussi quelle a banalise le concept meme de  photographie . Dailleurs les photographes pros souffrent de cette situation et les manifs et autres actions declat de cette profession me font malheureusement penser au chant du cygne de toute une profession. La photographie est devenue un objet banal, qui se consomme comme la musique numerique,  gratuitement . Je recois regulierement des emails damateurs ou de fans qui sollicitent de ma part lenvoi dune ou de plusieurs photos de concerts, sous sa forme numerique bien sur, comprenez gratuitement. Car le numerique nengendrant pas de frais, il est sans valeur. Parfois, le ton des emails est tres drole, voire franchement desopilant. Un type mavait ainsi envoye un email en me demandant des images  sans filigrane , car il avait teste limpression sur son imprimante a jet dencre et le resultat netait pas a la hauteur de ses esperances, la filigrane etant trop visible sur limpression papier. Le quidam voulait  redecorer son appartement avec des photos de concerts  (sic) mais si possible sans ce maudit copyright. Et parfois le ton est beaucoup plus direct  
 Jai recu un email la semaine derniere dun internaute vivant dans les Antilles francaises. Appelons-le Leon* (*prenom demprunt). Donc Leon sest fendu de la demande suivante, que je vous livre  in extenso , texte dorigine.  Je suis au Antilles a Saint Martin. Jai vu une superbe photo de Jean-Louis Aubert sur le site cinquieme nuit. Peux-tu mindiquer la demarche a suivre pour lavoir en haute resolution ? Jattend une reponse assez rapide. Merci. Leon  Interloques par le contenu, nous avons repondu a Leon :  Quentendez-vous par mindiquer la demarche a suivre pour lavoir en haute resolution ?  Et a cette question, Leon nous a repondu avec beaucoup daplomb :  Je souhaite me procurer le fichier informatique de la photo de Jean-Louis Aubert sur le site cinquieme nuit car je suis fan de lui. Un copain qui a un traceur pourrait mimprimer un poster de 5070 cm a condition que jai un fichier jpeg de bonne qualite (resolution 200 dpi)  On aurait pu en rester la mais on a souhaite gratter un peu, pousser Leon a comprendre lui-meme le grottesque de la situation :  Daccord. Mais le photographe dans tout ca ?  Et la, Leon a compris et nous a adresse cette reponse douce amere :  Rassurez-vous, on sest casse de la France car on sait que rien nest gratuit la-bas. Indiquer moi les conditions. Salutations, Leon.  Allez ! On a fini par dire a Leon que les photos de Cinquieme nuit ne sont pas a vendre et encore moins a donner. Mais de ce temoignage, on peut tirer de nombreuses conclusions. Entre autres, que la photographie devient plus que banale, que des medias comme internet fournissent desormais une plethore dimages en leur otant au passage une valeur pecuniere. Avec le developpement du materiel, la baisse des prix, la gratuite virtuelle de lacte photographique, cest tout un pan de lactivite qui est en train de seffondrer, aussi surement que lindustrie du disque et de la video. Des agences qui ferment, des magazines qui mettent la cle sous la porte, des photographes qui manifestent, des marches qui se reduisent, des tarifs qui baissent. La photographie va mal et il est temps que ca se sache. 
 
 
        </text>
</document>
