<document>
	<date>2013-07-17</date>
        <title>Quand un graphiste  lil utilise une photo vole. Leffroyable mprise.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>droits d'auteur</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Ca pourrait presque faire rire cette histoire. Seulement voila. Il y a des symboles auxquels on ne touche pas dans ce pays, comme ailleurs. Petit rappel des faits. Pour realiser la publicite pour le jardin denfants dun festival de musique renomme, un journal local fait appel a un graphiste. Un graphiste, franchement ? Ca court les rues, il y a tant de jeunes gens pleins de talent qui ne demandent qua bosser gratuitement, on ne va quand meme pas se payer un graphiste pro puisquon peut en avoir un a lil qui va bosser pour nous, comme ca plus tard il pourra ecrire sur son CV quil a travaille pour nous, non mais sans blague ! Aussitot dit, voila notre jeune graphiste, issu dun centre de formation dans la place. Petit bemol, il est etranger et ne maitrise pas trop la langue de Moliere, mais on sen fout hein ? Puisquon vous dit quil est graphiste et quil bosse a lil. Fin du premier acte. Notre graphiste en herbe doit faire une pub pour un enfant, que fait-il ? Naturellement il va sur internet, tape enfant dans  Google images , trouve la photo dun gamin adorable, ni une ni deux il copie la photo, la bidouille sans doute un peu dans Photoshop et  en avant Guingamp !  En deux temps, trois mouvements lannonce est prete, avec la photo du petit garcon en arriere-plan, legerement floutee. Le redac chef ne voit rien et se dit que, decidement, cest quand meme bien pratique les centres de formation des jeunes quon paye pas et il benit Google images. Le journal est publie. Fin de lacte 2. 
 Seulement voila. La photo de lenfant nest autre que celle du petit  Gregory Villemin .  Laffaire Gregory , lune des plus epouvantables affaires judiciaires qui se soit deroulee en France, en 1984. Gregory, limage meme de lenfant-martyr, utilise pour illustrer une publicite pour des jardins denfants. Quelle effroyable meprise, quelle stupidite sans nom, quelle indecence absolue ! Alors bien sur, les gens se sont indignes, ils ont baisse la tete et se sont regardes, genes, interloques. Quant a moi, cette lamentable et pitoyable histoire minspire deux reflexions. La premiere, cest qua force dutiliser des graphistes a lil, issus de centres de formation, en lieu et place de graphistes professionnels qui connaissent et maitrisent parfaitement leur metier, on arrive a produire des situations dramatiques de ce calibre. La seconde, qui me touche evidemment de tres pres, cest que la technique qui consiste pour un journal a chercher du materiel photo gratuit via  Google images  est desormais largement repandue. Seul hic, cest que les droits dutilisation et de diffusion des photos de Google images sont detenus par leurs auteurs respectifs et ne peuvent donc etre utilises librement. En loccurrence la photo du petit Gregory est estampillee  AFP , meme sil sagit sans aucun doute dune photo de famille.  
 Il y avait tant dautres solutions, pour trouver une jolie photo denfant. Il existe des stocks dimages, accessibles par internet ou des photographes professionnels qui sont capables de fournir des cliches de qualite, dont les droits sont garantis. Ces images sont payantes, certes, mais elles assurent aux medias qui les utilisent detre dans une parfaite legalite. Lautre solution, cest dengager un stagiaire quon ne paye pas, qui bosse gratuitement, corveable a merci, qui ferme sa gueule sinon cest la porte et qui pompe allegrement le travail dun tiers sans lui demander son avis. Le resultat aujourdhui est la, sous nos yeux. Je suis scandalise et pour moi, photographe, comme pour mes amis graphistes, cette effroyable meprise, cest un peu comme la double peine. Permettez-moi, pour conclure, davoir une pensee pour Christine Villemin, dont la douleur est encore une fois ravivee, par la faute imbecile dun media peu regardant, un de plus. Pardonnez leur Madame. Ils ne savaient pas. 
 
 
        </text>
</document>
