<document>
	<date>2009-07-23</date>
        <title>Canon EOS 5D Mark II. Premires sensations, premier feedback de retour des Vieilles Charrues.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>festivals</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Je viens de terminer de derusher les photos de ledition 2009 des  Vieilles Charrues , jai donc un assez bon  feedback  (une trentaine de concerts environ) par rapport a ce nouveau boitier,  EOS 5D Mark II . Je ne vais pas y aller par quatre chemins, le niveau qualitatif des photos de ledition 2009 est nettement superieur a celui de lan passe. Bon, en meme temps, je my attendais un peu, tant il est vrai quun  EOS 30D   versus   EOS 5D Mark II , il y a peu de comparaison possible. Seuls points communs les deux objectifs (un 16-35 2,8L et un 70-200 2,8L IS) et le photographe. Allez, ca cest fait. Premier jour, premiers shoots. Photos cramees, pas nettes. Lenfer me semblerait nettement plus gai. Je suis entre de plain pied dans la diagonale du fou, plus javance plus le boitier me fait des trucs de dingues (mais il faut avouer que je lui facilite largement la tache). Par exemple de shooter a 1/200e et en visualisation de realiser quen fait il a applique 1/100e. Bon, jai une petite idee de ce qui est arrive, mais si vous voulez bien, on nen reparlera pas. Premier concert. Peu ou pas lu la doc, comme dhab, juste monte mon caillou, a la hussarde, 200 iso, mode manuel et en avant Guingamp. Je sors du concert depite. Second concert, je bosse en priorite ouverture, ca continue de cramer meuh-meuh sur les premiers cliches mais finalement ca se stabilise.  Le lendemain, je repere les photographes qui ont un 5D Mark II et jen parle avec eux. Dabord je realise que jai laisse mon boitier en  mode mesure evaluative  (la honte mais bon, le stress, lurgence), je passe en  mesure spot . Partant de la, je commence a realiser que ce boitier a une propension a bouffer de la lumiere de maniere empirique, a tel point quau fur et a mesure que le temps passe et les cliches avec, jai tendance a sous-exposer (dun diaph) et la, ca commence a taper. Et quand je dis taper, mes aieux ! Cest un euphemisme. En conditions de lumieres difficiles, 5D Mark II me renvoit des images brut de capteur siderantes. Pour compliquer un peu lhistoire, je rencontre ici un photographe emballe par son 5D Mark II, ici un autre qui se plaint de problemes dautofocus, la un troisieme qui pour toute reponse me dit que ce nest pas pour rien, hein, quil vient de quitter Canon pour lepicerie den face.  
   labsence de grain a 3200iso cest pas du pipeau ! 
Je tate un peu du cote des temperatures couleurs, jessaie 5400, je monte a 5600 cest chaud, pour finalement revenir au mode auto, apres un passage sur lumiere tungstene (beurk !). Du cote des sensibilites, je bosse entre 200 et 500 iso en journee, pour passer de 640 a 1600 iso le soir. Jai teste 3200 iso (pas au dessus) sur un ou deux concerts, histoire de verifier si labsence de grain, ca le fait vraiment, comme mon vendeur me la dit. Donc, je confirme, ca le fait. Pas un pet de grain a 3200 iso, aucun doute, Canon, sur ce coup-la, fait tres fort. En revanche, la prise en main de 5D Mark II nest pas aussi evidente quelle y parait. Sur les dix premiers concerts, jai louvoye et jai bien failli y perdre une partie de ma sante mentale. Laspect positif de tout ce bordel a ete que jai teste sur deux jours tout un paquet de fonctionnalites. Les modes, priorite ouverture, vitesse, jai meme teste le mode programme (on ne rit pas), pour finalement revenir en manuel, mon seul mode de predilection. Jai aussi teste la sensibilite automatique, sans conviction. Et puis, finalement, une fois le boitier bien en main, ca a ete un vrai feu dartifice.  
   Ou lon reparle de lautofocus 
Et la vous me dites et lautofocus ? Honnetement, difficile de me prononcer sur le sujet. Jai surtout bosse avec mon 70-200 parfois monte sur un extender 1.4 jetais donc a f4, collimateur central, one shot, mode mesure spot et effectivement, sur certains cliches le focus est pris sur la manche, la boule de micro, la main, alors que je tapais le collimateur central sur le visage. Est-ce que je peux garantir a 100% ce que javance, la reponse est clairement non. Tout ceux qui font de la photo de concert connaissent les difficultes liees aux conditions durgence, entre autres. Donc je ne peux pas affirmer que ce boitier presente des difficultes liees a lautofocus, meme si mon intuition me conduit a penser quil y a un truc pas clair dans la gestion de lautofocus du 5D Mark II. Si cest le cas, de toutes facons il arrivera un moment ou je mettrai le doigt dessus. Dailleurs, si vous-meme vous avez un feedback sur le sujet, nhesitez pas a vous exprimer ici, sur Shots. Pendant le festival, jai rencontre un photographe utilisant EOS 5D Mark II qui ma affirme sans ambages quil na jamais fait autant de photos pas nettes (pour ne pas dire floues) que depuis quil a un 5D Mark II. Pas tres rassurant, tout ca Si une mise a jour firmware pouvait corriger un eventuel probleme, jen serais ravi. 
   Une capacite a gerer les conditions difficiles 
En conclusion, si vous envisagez dacheter un 5D Mark II, prevoyez un delai de prise en main, un necessaire temps dadaptation. Une fois lEOS bien en main, la facon dont il restitue les images est bluffante, surtout lorsque les conditions de lumiere sont borderline. On dit souvent que ce boitier necessite dexcellentes optiques, je confirme. Quant au capteur fullframe, que dire dautre sinon que cest le bonheur que de pouvoir a nouveau utiliser un 70-200 comme un vrai 70-200, quitte a monter un extender pour prolonger un peu la focale. Pour le reste, tout le reste, ca se vit sur le terrain et puis sur les photos quon ramene a la maison. Je vous donne rendez-vous dans les jours qui viennent, pas loin dici, du cote de la cinquieme nuit 
   voir un cliche de Moby  (EOS 5D Mark II, mode manuel, 3200iso, f4 1/400e, mesure spot, focale 180mm) 
 
 
        </text>
</document>
