<document>
	<date>2012-02-08</date>
        <title>Nikon annonce D800. 36 mgapixels. Et aprs ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>Coolpix</tag>
                <tag>D4</tag>
                <tag>D800</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>36 megapixels . 36 MEGAPIXELS ? Jai limpression detre dans les pompes de  Doc Emmett Brown  a qui  Marty Mac Fly  annonce la puissance necessaire pour permettre a la  Delorean  de voyager dans le temps (qui je le rappelle pour les non inities est de  2,21 Gigowatts  dans la version francaise). Quand on est photographe, on sait immediatement ce quun chiffre astronomique comme celui-la signifie. Un truc a vous donner la migraine. Bien sur, annoncer un reflex de  36 megapixels  (on ne sen lasse pas) cest un argument massue vis a vis de la concurrence, cest dautant plus etonnant que  Nikon  nous avait habitue jusqualors a des tailles de capteurs disons  raisonnables . Mais la raison nest pas un parametre valable devant les arguments marketing. Est-ce a dire quil faudrait reduire ce chiffre, 36 megapixels, au seul argument de vente ? Surement pas. 
 Dabord il faut effacer du discours un point qui ne manquera pas de faire debat au cafe du commerce de la photographie numerique. Nikon suit son chemin, definit ses technologies et cette definition prend du temps. Le fantasme de  la reponse du berger a la bergere  na definitivement aucun sens. Le cahier des charges dun projet comme D800 ne setablit pas a la legere, on ne decide pas sur un coup de tete quun reflex va afficher 36mp. La liste des specs est definie et le travail commence, un long (tres long) processus qui dure de trois a cinq ans. Prenez le projet hybride Nikon V1, par exemple. Un technicien de Nikon corp. me confiait que ce projet a ete porte sur les fonds baptismaux il y a cinq ans. Cinq ans pour definir, predire, deviner, prevoir ce que sera letat du marche de la photographie numerique a moyen terme. Idem pour le capteur qui nest pas fabrique par Nikon (bla bla bla). Nikon dessine son capteur, definit les  specs  de son capteur, comment chaque pixel doit etre traite, le lien avec le processeur, lintegration dans la machine, etc Alors que ce capteur soit fabrique par  Pierre, Paul ou Jacques , definitivement, comme dirait Emmett,  on sen balance . Mais revenons a  Nikon D800 , que jai eu en mains. 
   Des perspectives jouissives 
Premier constat, quil est leger, le bougre. Leger et compact, cest le genre de boitier ideal pour partir en ballade et voyager leger. Les possesseurs de D700 ne seront pas depayses, en revanche les habitues de la serie Nikon D n  le seront un peu plus, mais cest un detail.  Nikon D800  herite dune foule de specs du  D4 , processeur Expeed 3, AF optimise, systeme de reconnaissance de scene (capteur RVB 91K photosites), 11 collimateurs a f8,  En revanche D800 paye  cash  laddition de son capteur maousse au chapitre de la velocite ou de la sensibilite. Ici, avec 4vps (6 avec un grip) on est loin des perfs du grand frere D4. Idem pour la plage de sensibilites iso, qui affiche un  range  modeste de 100 a 6400iso, petitement extensible de 50 a 25600iso. En revanche, avec un capteur dune definition telle, Nikon ouvre toutes grandes les portes de limage. Ici, cote image, on est dans le superlatif. On est dans le grandiose, la delicatesse, le detail a son paroxysme, le pique et le rendu. Portraits, paysages, architecture, reportages,   Nikon D800  va permettre de produire des images a un niveau inegale dans le monde du reflex 24*36. En studio, ce (petit) boitier naura pas a rougir devant la famille du moyen format.  Petit, mais costaud . Je suis reste coi devant un agrandissement grand format du cliche (ebouriffant) realise par  Benjamin Antony Monn  a la BNF, avec un D800 et un Nikkor 14-24. Les perspectives (si jose dire) de ce boitier sont jouissives. Quant a la video, parlons-en. D800 crache un flux video en full HD 1080p en format FX et en format DX et comme sur le D4 on peut connecter un enregistreur externe sur le port HDMI. 
   D800. Vu de ma fenetre. 
Est-ce que je conseillerais Nikon D800 ? Sans aucun doute. Est-ce que je ferais de Nikon D800 mon boitier backup ? Probablement pas. Ce boitier est capable de produire des images haute definition avec un luxe de details jusqualors inegale dans le monde du reflex 24*36. Nikon pousse le souci du detail, dans tous les sens du terme, jusqua proposer une version D800E avec un capteur sans fonction  anti-aliasing  pour les photographes ayant besoin dun rendu encore plus pointilleux. Nikon D800 integre des fonctions de reduction de laberration chromatique qui vont saverer particulierement precieuses en photographie darchitecture. Alors oui, cest vrai, Nikon D800 propose des fonctionnalites de rendu de limage vraiment enthousiasmantes. Mais  vu de ma fenetre , avec mes besoins, mes specificites, mon cahier des charges, il y a des parametres redhibitoires. La plage de sensibilites finalement assez reduite, labsence de tropicalisation (flash integre), la cadence de 4vps, lergonomie, le stockage CF/SD, le manque de polyvalence,  et finalement cet enorme capteur de 36mp qui, sil permet une latitude en terme de crop (songez donc quun recadrage viseur au format DX va encore permettre de generer un equivalent 18mp et quun recadrage 1,2 un equivalent 25mp) va generer des fichiers NEF quil va falloir stocker (a 50Mo la piece, je vous laisse faire le calcul) et  surtout  quil va falloir interpreter. 
   Nikon va vers les beaux jours. 
Nikon  D4 , Nikon  D800  et une offre remarquable dans la gamme  Coolpix  sur le segment  mass market  (on en reparlera). Nikon est partout, tient la corde tout en haut avec D4, tente de simposer sur le segment video avec ce D800 capable de prodiges. Lannee 2012 sannonce favorable a la marque jaune, meme si la vie numerique nest pas  un long fleuve tranquille . On imagine quen face, comprendre chez  Canon , on nentend pas rester  les bras ballants  (pour reprendre une expression desormais culte). Ce grand silence de la marque rouge qui semble, en apparence, plutot marquer le coup, cache il me semble, une contre-attaque qui pourrait saverer fulgurante, surtout sur le segment de la  convergence photo video  ou Canon a acquis un indeniable savoir-faire. Par ailleurs, les rumeurs sur les annonces Canon vont bon train. On connait deja le nom de  EOS 1DX  et on imagine mal que Canon ne propose pas un successeur a son 5D Mark II vedette. Alors quil se nomme  EOS 5D Mark III  ou  EOS 5DX  na finalement que peu dimportance. En revanche, il se murmure quon pourrait voir debouler un, voire deux nouveaux reflex Canon, integrant le format  4K  et releguant du meme coup le full HD au rang de lanecdote pour videaste amateur.  Ca ne sarretera donc jamais ?  Non.  Jamais . Et cest meme ca qui rend la vie numerique si passionnante. 
 
 
        </text>
</document>
