<document>
	<date>2009-10-20</date>
        <title>Mais nom de Dieu, que la pluie cesse. Miossec  Brest, comme un fil invisible.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>culture</category>
                <category>la carene</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Vague lueur, bouche pateuse, je metire sous la couette sans aucune envie de la quitter. Dehors, exterieur nuit, il pleut et ca ne rigole pas. En meme temps on est a  Brest , il faut bien consolider la legende,  Barbara . Voila. Le premier truc qui me vient a lesprit ce matin au reveil, cest Barbara et la litanie de la pluie sur Brest ce jour-la et immediatement apres, comme un inventaire de circonstance signe  Prevert , je me dis que ce soir jai rendez-vous avec  Miossec  a  la Carene . Oui, a la Carene, pas au Vauban, mais pour une Carene remplie il faut deux Vauban et justement ca tombe bien parce que ce soir la Carene affiche complet. Que les amoureux du Vauban se rassurent, on verra surement lequipe du Mio en  after  du cote du Boulevard Clemenceau. Bon, un concert de Miossec, cest toujours un petit plaisir, un truc indefinissable, comme un rendez-vous, une petite pierre sur le chemin, je ne sais pas trop mais en tout cas une chose est sure. Pour moi, un concert de Miossec est a nul autre pareil et je se sais pas comment lexpliquer. Voila un artiste que jai shoote sous toutes les coutures depuis plus de cinq ans et a la question  Putain ! Ten as pas marre de photographier Miossec ?  la reponse est non ! Jai limpression daccompagner le parcours dun artiste pour lequel jai un attachement sincere, de le suivre a la trace, de capturer des instants de sa vie (et accessoirement de la mienne), de les figer, pour quun jour on sen souvienne. Et le plus savoureux, au fond, cest que tout cela est fait avec son consentement, comme un accord tacite, comme un fil invisible. Il ny a pas daffectif, tout au plus une complicite discrete, un vague acquiescement, une entente cordiale et ca me convient. Et puis, il y a lartiste, le vrai putain dartiste quil est, la voix, les textes, les notes et sur scene ce  feeling  a fleur de peau qui me bouleverse. Ce soir Miossec  is back in town  et la Carene est  sold out . Ce soir, jai rendez-vous avec Miossec. Le ciel peut bien attendre. 
   voir les photos de Miossec a la Carene 
 
 
        </text>
</document>
