<document>
	<date>2010-12-20</date>
        <title>Cinq bonnes raisons de soffrir un Leica M  Nol. Ou pas.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>leica</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Vous sentez ? On entre dans un moment unique de lannee, ce moment ou on a envie de se retrouver au coin du feu avec ses potes ou sa famille, echanger des ptites preuves damour au pied du sapin.  Cest Noel , la treve des confiseurs et vous vous demandez comment vous allez vous faire plaisir, cette annee. Cest simple. Offrez vous le  summum  de la photographie argentique incarnee dans un petit boitier dont levocation seule de son nom suscite encore lemerveillement dans les yeux de tout ceux qui un jour ont approche le monde merveilleux de la photographie :  Leica . Ah ! Soffrir un Leica M, cest un peu graver son nom dans la lignee des geants, cest entrer de plain pied dans la legende. Mais vous voila deja en proie au doute, est-ce vraiment raisonnable, de nos jours, de mettre tant dargent dans un boitier argentique ? Pour vous  Shots  deblaie le terrain et propose dalimenter a la fois le moulin de vos arguments et de son contraire (avec humour, si possible). Voici donc cinq bonnes raisons de soffrir un boitier Leica a Noel.  Ou pas . 
   Soffrir un Leica M a Noel ? Entrez dans la legende ! 
 1-  Parce que Leica, cest une valeur sure 
Rendez-vous compte. Un  Leica M3  de 1955 (lun des premiers modeles de cette gamme, donc), ca vaut encore pres de 700. Un  M6  se negocie autour de 1000. Au bas mot quatre a cinq fois plus que nimporte lequel des numeriques haut de gamme dil y a cinq ans ! Et encore, je ne vous parle meme pas des optiques. Un  Summilux  35mm se negocie a prix dor comme un Grand cru classe. En clair, Leica est un investissement perenne. Il est probable que le boitier que vous acheterez doccasion aujourdhui, vous pourrez le revendre le meme prix dans deux ans. Idem pour les optiques. 
 2-  Parce que Leica cest lecole de lexigence 
Avec un Leica entre les mains, pas detats dame sur la qualite de lautofocus et autres billevesees digne des reflex numeriques. Ici on ne se demande pas avant la prise de vue le mode quon va adopter. Leica cest du  100% manuel , du cadrage a la mise au point. Leica, cest le pouvoir du photographe qui est a bord  le seul maitre apres Dieu . Si avec votre Leica M5 vous ratez une photo, ici pas question de faire porter le chapeau a un autofocus qui patine ou a un defaut dexposition. Si la photo est ratee, vous etes le seul et unique responsable. Mais dans le cas contraire, ce que vous avez entre les mains peut saverer definitivement unique. Dailleurs, ce nest pas pour rien si vous reconnaissez au premier coup doeil un cliche realise avec un Leica. 
 3-  Parce que rien, finalement, ne vaudra jamais largentique 
Eternel debat entre largentique et le numerique. Largentique, cest physique, cest palpable, cest intemporel. Rien a voir (dans tous les sens du terme) avec le numerique qui par nature est dematerialise. A partir dun film argentique de qualite, conserve dans de bonnes conditions, on fait ce quon veut, dans tous les formats, dans toutes les qualites de papier. On peut meme, avec un bon scanner, transformer les cliches argentiques en documents numeriques. Et puis largentique, cest une chaine de traitements quon peut faire soit-meme et qui saverent souvent aussi passionnants que la prise de vue elle-meme. Cest le developpement du film, le tirage de planches-contact, depreuves, dagrandissements. Cest le prolongement du plaisir en laboratoire. En fait largentique, cest un autre rythme, un rythme impose par la photographie elle-meme. Pas linverse  
 4-  Parce que la photographie, cest Leica 
Oui, Leica a indubitablement marque lhistoire de la photographie. Dabord en inventant le format 24*36, ensuite en proposant au fil du temps des boitiers toujours de plus en plus perfectionnes. Et puis bien sur lhistoire de la marque se confond elle-meme avec lhistoire de la photographie moderne. Lhistoire de Leica est jalonnee de photographes mythiques et pour nen citer quun, on retiendra  Henri Cartier-Bresson , bien sur. Le pere de  linstant decisif , photographe genial au caractere entier, etait un utilisateur intransigeant de la marque  Leica . On imagine que nombre de photographes qui utilisent Leica aujourdhui gardent toujours en memoire cette prestigieuse filiation.  
 5-  Parce que Leica, cest intemporel 
Le temps na pas de prise sur lacte photographique, surtout quand il est realise avec un boitier Leica. Une ballade dans Paris, un Leica M3 et son Summilux 35mm en main. Le boitier discret par excellence, ici pas de miroir qui fait un boucan denfer, non juste un rideau qui souvre et impressionne la pellicule. On est en 2010 et alors ? Les regles nont pas change. La photo que vous faites aujourdhui, vous auriez pu la faire il y a cinquante ans, le  modus operandi  est strictement le meme. Rien na change, finalement. Tant que la pellicule argentique existera, vous pourrez prolonger le reve imagine par  Oskar Barnack , il y a plus dun siecle  
   Soffrir un Leica M a Noel ? Et pourquoi pas un gramophone ? 
 1-  Parce que Leica ca coute un bras. 
Bon, soyons serieux. Vous envisagez vraiment dacquerir un boitier Leica, vous devez savoir dans quel monde vous mettez les pieds. Le boitier dabord. Vous allez probablement vous orienter vers un modele M. Vous aurez sans doute envie (comme tout le monde) dun M3, lappareil mythique des annees 60 par excellence. Vous aurez le sentiment de vous frotter aux legendes qui lont utilise, sans perdre de vue que lil de  Cartier-Bresson  nest pas livre en kit, dans la jolie boite rouge. Et puis quand vous regarderez la gamme dun peu plus pres, vous vous direz que tout compte fait (si jose dire) un M6 un peu plus contemporain, des annees 2000, pourquoi pas en version TTL, conviendrait sans doute mieux a vos envies. Dun budget de 600 pour un vieux M3, vous ferez un bond a 1000 et plus pour un M6 TTL. Encore un effort et vous aurez un M7 qui integre une notion dautomatisme qui fait hurler les esthetes et Dieu sait sils sont nombreux dans ce petit monde prets a vous traiter dheretique si vous nutilisez pas le mode manuel. Et puis il vous faudra acquerir une optique et cest la que le bat vous blessera, plutot deux fois quune. A vous les joies du  Summicron  35mm f2 a 2000. Rassurez-vous. Vous pourrez vous rabattre sur un  Nokton  SC 35mm f1,4 qui ne vous coutera que 500. Mais a ce prix-la, vous eviterez de croiser un puriste du Leica qui en a brule pour moins que ca. Bref, votre Leica M et son optique doccasion, cest au bas mot 2000. Cher pour du matos photo que vous nutiliserez sans doute pas. Ou si peu.     
 2-  Parce que largentique coute tres cher. 
Cher petit monde Leica ! Cher, doux euphemisme. Ca y est, vous avez votre Leica M entre les mains. Vous foncez chez votre revendeur en priant le bon Dieu pour quil y ait encore des  pelloches  a vendre. Vous payez une Kodak Tri X 36 poses a 5 ou six euro. Oui, vous nallez quand meme pas coller une pellicule couleur Fuji dans votre Leica M, grands dieux ! Non, vous allez loger une de ces pelloches noirs et blancs dont le nom seul fait fremir toute la communaute des  leicaistes , des noms qui resonnent comme des codes reserves a des inities. Car il faut le dire sans ambage, le client Leica a le sentiment de faire partie de lelite, de participer a la legende. Soit, ca ne me derange pas, apres tout il faut vivre ses reves et finalement grace a cette communaute de passionnes, vous etes assure de trouver encore de la pellicule pendant les deux decennies a venir. Allez ! Une fois logee la pellicule dans votre Leica M (vous allez voir, rien que ca, ca va vous plaire), vous allez pouvoir gouter aux joies (oh ! Desespoir !) de la prise de vue. Et puis il faudra faire developper la pellicule, faire tirer vos negatifs sur du papier. Et stocker vos negatifs dans des classeurs. Lacquisition dun bon scanner saverera rapidement utile pour numeriser vos negatifs. Cest la que vous commencerez a vous souvenir que la numerique existe   
 3-  Parce que vous ne lutiliserez probablement pas. 
Vous nimaginez pas une seconde le nombre de boitiers Leica disponibles sur le marche en etat neuf. A cela plusieurs raisons. Dabord, la clientele qui achete ce genre de boitier veut une part de reve, dabord  posseder un Leica . Cest assez irrationnel mais cest comme ca. Une fois que  ca cest fait , un certain nombre dutilisateurs crament quelques pelloches et le boitier retourne dormir dans sa boite.  Fermez le ban !  Beaucoup dutilisateurs sont rapidement decourages par les contraintes inherentes a lutilisation dun boitier Leica, par la demarche intellectuelle egalement, a une epoque ou le numerique a definitivement impose son diktat de la photo immediate. 
 4-  Parce que cest un mode photographique tres particulier. 
Un jour  Cartier-Bresson  croise  Yann Arthus-Bertrand  qui porte a lepaule son EOS 1 equipe dun gros zoom et lui dit :  avec ca, vous ne faites pas de la photographie . Avec tout le respect que je dois a HCB, je comprends parfaitement ce que le vieux maitre voulait dire avec cette phrase aussi cinglante que definitive. Leica, cest un mode operatoire qui privilegie le temps, la patience, une certaine dexterite, une bonne connaissance de lacte photographique. Ici, sur un Leica M6 par exemple, pas question dautofocus, de visee reflex, de mode automatique (qui ne vient qua partir du M7, dernier modele argentique de la gamme M). Ici, tout se concoit  a la mano  et a lil, a travers un viseur ou le photographe doit composer son cadrage en fonction de la taille de celui-ci, de la taille de son optique. Nombre de photographes qui utilisent Leica trouvent lexperience enrichissante, voire amusante. Si vous netes pas de ceux-la, relisez le point numero 3, puis sortez vos kleenex en relisant les points numero 1 et numero 2. 
 5-  Parce quon est en 2010. 
Songez donc que lorsque  Leica  proposait son M3 a ses clients,  Nixon  etait encore president des Etats-Unis. La guerre faisait rage au Vietnam et mon cher  Larry Burrows  cramait pelloche sur pelloche. Leica appartient au passe, au rendez-vous des souvenirs, au rayon des antiquites. Reveillez-vous on est en 2010. Le numerique a pris le pouvoir ! 
  voir  Summilux , le site de reference Leica et  son forum  dutilisateurs passionnes. 
 
 
        </text>
</document>
