<document>
	<date>2011-09-13</date>
        <title>Projective. Nikon mirrorless un jour sur le march des APN hybrides ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>4K</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>mirrorless</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Paris. Parvis de Notre dame, un lieu aussi mythique que sublime. Quon soit photographe ou pas, quand on est sur le parvis de cette cathedrale, on na quune envie, cest de faire une petite photo. Cest comme ca que je me suis retrouve au milieu de la place a deballer mon matos, a sortir lenorme  D3s , juste pour faire une petite photo. Et la je me suis rappele, aussi loin quil men souvienne, que jai toujours plus ou moins fantasme sur un appareil photo qui serait a la fois compact et discret, capable daccueillir des objectifs interchangeables et de generer une excellente image. Bon, vous me direz, cet appareil existe, chez Leica. Je me souviens davoir croise, il y a quelques annees a Brest un photographe de renom qui faisait des photos avec un compact. Alors que je metonnais de le voir utiliser un compact, il avait eu cette phrase radicale : la qualite nest pas top mais ca me suffit. Et en plus, il a une grande qualite, il tient dans ma poche. Dailleurs, a lepoque javais moi-meme opte pour un Powershot que jutilise encore de temps a autre aujourdhui. Seul travers de ce type de boitier, un capteur rikiki, une optique moyenne et surtout fixe. Lideal serait un boitier compact, petit mais costaud, puissant, capable dutiliser des objectifs interchangeables, une sorte de boitier hybride, a mi-chemin entre le compact et le reflex. Cest ca. Petit comme un compact. Puissant et evolutif comme un reflex. Ce concept existe, il va se developper, mais quand ? On le designe de lacronyme MILC, pour  Mirrorless interchangeable lens camera . 
   Mirrorless ? Kezako ? 
Un appareil photo numerique mirrorless est un boitier hybride qui se situe entre lAPN compact et le reflex. Il est dote dobjectifs interchangeables, dun capteur de grande taille (a la difference du compact), ne dispose pas de miroir (dou le nom) et surtout il est capable de produire une image dexcellente qualite dans une taille reduite. Panasonic a initie le mouvement avec son Lumix GF1 qui a connu un veritable engouement de la part de ses utilisateurs, puis ont suivi Olympus, la serie NX de Samsung et bien sur Sony qui a pris des parts de marche importantes avec son modele NEX, notamment sur lAsie. Lengouement des photographes, tant amateurs que professionnels, pour ce type de boitier sexplique non seulement par la qualite dimage que ces petits APN sont susceptibles de produire mais aussi de leur capacite a changer dobjectifs. Sur la serie G de Lumix, par exemple, il est non seulement possible dutiliser lexcellente gamme proposee (comme le 14mm f2,5 surnomme  Pancake ) mais aussi, via un adaptateur, de monter des optiques tierces, comme celles de la mythique gamme FD de Canon. On est alors a la fois sur le terrain de lexploration, si chere au cur de nombreux photographes et on peut toucher au sublime quand on sait limportance de lutilisation dune optique en photographie. Car, comme disait lautre,  cest par loptique que la lumiere passe . Ceci explique dailleurs le regain dinteret pour ces optiques anciennes signees Canon dont la cote ne cesse de grimper depuis quil est possible de les utiliser sur ce type de boitier, au grand dam des vieux collectionneurs (suivez mon regard). 
   Canon : no MILC today 
Mais le reve a ses limites, en tout cas aujourdhui. Dabord, sur ce genre de boitier, il ny a pas de viseur optique et rien que ca, pour toute une generation de photographes habitues a la visee reflex, cest carrement redhibitoire. Car sans visee reflex ou telemetrique, il ny a guere dalternative. On est condamne a lutilisation du  liveview  avec toutes les difficultes induites en matiere de controle du focus, dautant que lautofocus se realise par detection de contraste, plus lent et moins reactif que sur un reflex, surtout sur un capteur de grande taille. Dailleurs  Masaya Maeda , directeur des produits chez Canon Image (qui prevoit semble-t-il un modele  mirrorless  en 2012) confirmait ce point dans une interview de septembre 2010 : La rapidite de lautofocus est au centre des preoccupations de Canon pour ce type dappareil, et selon Canon les performances sur ce point pour les  mirrorless  actuels sont sensiblement en retrait par rapport aux reflex actuels. Par ailleurs, dans cet entretien ce haut responsable Canon evoquait aussi le manque de succes relatif des bridges mettant en avant le viseur electronique par rapport au viseur optique. Sans compter que le marche du  mirrorless  pourrait etre un frein eventuel sur le marche du reflex, bien que je ne sois pas convaincu de labsolue pertinence de cet argument.  
   Nikon sengouffrera-t-il dans le segment MILC ? 
Le net sagite de rumeurs en tout sens. Dans une interview donnee a  Bloomberg  en 2010, le president de Nikon,  Makoto Kimura  annoncait que Nikon allait sortir un appareil photo hybride (faut-il entendre par la sans miroir ?) a objectifs interchangeables et dote de fonction videos avancees, la volonte de Nikon etant de creer un nouveau marche. Cest dailleurs ce qui differencie, a mon sens, Nikon de ses concurrents (comme Sony, par exemple, cantonne au marche asiatique), la marque jaune ayant une reelle capacite planetaire pour donner une veritable impulsion a ce segment de marche. Le  mirrorless , projet strategique ? Bigre ! Alors que je voyais passer avec une certaine desinvolture (voire un desinteret quasi total) ce projet, je realise tout a coup tout linteret dun tel produit dans une strategie de developpement. Jai donc voulu en savoir plus. Du cote de chez Nikon, est-il bien utile de preciser que le black out est complet ? Je dois a la verite de dire que je nai jamais, de toute ma vie, entendu le mot  mirrorless  dans la bouche dun membre du staff Nikon. En matiere de projective, il me fallait donc chercher ailleurs, en particulier sur internet. 
 Il semble que  Nikon  travaille a un nouveau concept dAPN depuis plusieurs annees, des propos confirmes par Monsieur Kimura lui-meme dans une interview figurant sur le site meme de Nikon Corp., je cite,  in extenso  : Nous avons presque termine le developpement dun appareil photo numerique de nouvelle generation sur lequel nous avons commence a travailler il y a plusieurs annees, ce qui offrira aux clients de nouvelles facons de profiter des images. Nous suivons actuellement les tendances du marche mondial, nous considerons le moment approprie pour le lancement de ces nouveaux produits. Ces jours derniers les choses se sont nettement precipitees, faisant pressentir que le moment approprie souligne par Monsieur Kimura pourrait approcher a grands pas. Un communique de  Reuters  affirme sans ambages : Les actions de Nikon Corp. ont augmente pour la troisieme journee consecutive vendredi, apres la speculation du marche sur le lancement de lentreprise de son premier appareil photo  mirrorless  etait stimule par un rapport dans le journal Nikkei affirmant que le nouveau produit serait sur le marche dici la fin de lannee.  
   Le Mirrorless vu par Nikon Corp : comme les autres mais en nettement mieux. 
Connaissant un peu la marque jaune, on nimagine pas de les voir debouler sur un segment de marche comme le  mirrorless  sans biscuit. Alors, revons un peu ! Il pourrait y avoir quoi dans cette merveille ? Un boitier compact, visee  liveview ,un capteur de 10 a 12mp sensiblement plus petit quun format 4/3, livre avec un objectif 10-30 (et un coeff de 2,8 ?). Si un adaptateur F-mount etait disponible, ca serait une veritable cerise sur le gateau ! Ainsi, les proprietaires de gros reflex lourds et encombrants pourraient partir en week end et voyager leger, si vous voyez ce que je veux dire. Et la, comme Georges piaffant dimpatience en attendant sa commande de  Voluto , jai envie de dire :  What else ?  Le reste tient en un mot : video. Ce petit APN pourrait embarquer un processeur maousse costaud (comme Expeed 3 ?) et avec ce moteur puissant on peut imaginer que le petit engin pourrait etre capable de generer de la video au format 4K (soit une def quatre fois superieure au full HD). Et la, a linstar de Doc Emmett Brown hurlant 2,21 gigowatts ?! je vous entends hurler Quatre fois superieur au full HD ?! Bienvenue dans le futur.  
 4K cest la ultra haute definition, on lutilise deja dans le cinema numerique. Cest une definition de 4096 par 2160 pixels, un poil plus large que le 16/9eme. Pour info, Youtube a annonce recemment que leur site supporte desormais le standard 4K. Ce futur standard 4k va releguer le Full HD au rang dune aimable plaisanterie vintage tres rapidement. Aujourdhui pour filmer en 4K il faut utiliser une camera numerique du calibre Red (a titre indicatif une Red one coute 25.000$). Et la vous me dites : Si je comprends bien, en clair, ca veut dire quon pourrait shooter en 24 images par seconde, en mode 4k et que chaque image sera exploitable ? Comme vous y allez, mais oui, pourquoi pas ? Le tout avec un autofocus silencieux et actif en temps reel. Reste la difficulte liee a la visee liveview Mais on peut rever, non ? 
   3615 Qui nen veut ? 
Un boitier compact, capable de generer une image dexcellente qualite (fixe et video), discret, evolutif, je pense pouvoir dire quon en a tous un peu reve, non ? Quand jetais minot, le  Leica M3  de  Larry Burrows  puis le M5 de  Cartier-Bresson , leur 35mm ou leur 50mm me faisaient rever ! Alors bien sur si un jour Nikon me proposait un petit boitier muscle, sur lequel je puisse monter mes cailloux Nikkor via une bague dadaptation, ce serait le bonheur, meme si entre nous jimagine mal mon 70-200 sur un boitier compact ! Si en plus ca fait de la video de qualite, pourquoi pas ? Plus serieusement, ce qui mattire dans ce projet, cest le capteur muscle et la configuration boitier et optique  pancake  (genre 10 ou 12mm). Pour retrouver le plaisir de se balader sans sencombrer sur le parvis de Notre Dame et avoir un appareil de qualite, evolutif et qui tient dans ma poche. Si en plus le prix dintroduction est raisonnable, je resisterai a la tentation, facon Oscar Wilde 
 Je medite encore les propos de Monsieur Kimura, evoquant un appareil photo numerique de nouvelle generation qui permettrait dapprehender le monde de limage dune nouvelle facon. Depuis que la photographie existe, la facon de lapprehender na finalement jamais cesse devoluer, rendant sa pratique toujours plus attractive, permettant a notre curiosite et a nos regards daller toujours un peu plus loin, pour aller chercher des images curieuses et inedites.  Curieux . Le mot est lache. Etre photographe, cest sans doute ca, cest etre avide de curiosite, davoir envie ce capturer  un instant decisif  si cher au cur de mon cher Henri, adepte du boitier compact et discret. Le  mirrorless  pourrait etre une nouveaute technologique qui nous permettrait de reinventer un mode daccession a limage. Je ne sais pas, vous, mais moi ca me tente, plutot deux fois quune ! En verite je vous le dis. La photographie na pas fini de me faire rever 
 
 
        </text>
</document>
