<document>
	<date>2009-10-04</date>
        <title>Nikon D3s versus Canon EOS 1D Mark IV. La guerre D3 naura pas lieu.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Cette semaine, je veux bien parier que nous serons a la croisee des chemins. Je veux bien parier que nous allons vivre une semaine riche denseignements et que linformation va filtrer. Necessairement. Du cote de  Nikon ,  itae missa est . Le messe a ete dite avec lhabilete, lintelligence qui caracterisent les genies du marketing de la marque jaune. Chez Nikon on a choisi la methode rentre dedans, on sest pris luppercut, le direct, celui qui assomme. Un nouveau  D3 , probablement, lannonce que, chez Nikon, on sait aussi assimiler la convergence photo video, en integrant des specs dont les avancees technologiques risquent de renvoyer  5D Mark II  a ses cheres etudes, faisant passer le boitier sigle Canon pour un aimable amateur dimages animees (et je plaisante a peine). Nikon veut donner a sa clientele de pros exigeants (et par voie de consequence au reste du monde) le signal objectif de la maitrise de la technique. En annoncant un remplacant au D3, Nikon fait dune pierre deux coups. La firme met un pied de geant dans le monde de la photo video et rappelle a qui veut lentendre quelle detient le leader ship du marche de la photo professionnelle depuis deux ans. Donc, dans le cas present, aucune ambiguite, on verra bien un nouveau boitier Nikon pro sur le Salon de la photo, a partir du 15 octobre. Il est probable que mon premier Twitt accompagne dune photo sera pour lui, des mon arrivee sur le salon a Paris. Si vous voulez vivre ca en direct live,  suivez moi sur Twitter  ! 
 Et  Canon  dans tout ca, me dites-vous dun air vaguement desabuse ?  Je pense que je vais vivre les dix jours les plus longs de toute mon histoire avec la marque rouge en esperant seulement quil ne sagisse pas la des dix derniers jours. Si je resume les chapitres precedents, je pense que Canon va annoncer un nouveau boitier pro avant la fin de ce mois et quil devrait sagir dun  EOS 1D Mark IV . Cest autant une hypothese souhaitee quun voeu pieu accompagne, selon moi dune imperieuse necessite. Selon dautre sources dinformations, comme notre ami Craig du site canadien  Canon rumors , il ny aurait pas dannonce Canon avant  janvier 2010 . Jespere sincerement quil se trompe ! Il existe une troisieme voie. Car nous parlons ici dannonce mais pas de disponibilite. Il est tout a fait envisageable que Canon lache une information en annoncant un nouveau boitier tout en stipulant une disponibilite commerciale au debut de lannee 2010. Leffet dannonce pourrait avoir un effet positif et ralentir le flux sortant vers Nikon. Dans ce cas, celles et ceux qui peuvent patienter attendront la date de sortie, pour les autres ce sera par ici la sortie et  sayonara  !  
 Jai en memoire le propos de  Christian Fletcher , le photographe australien, qui evoquait debut septembre son possible depart vers Nikon en precisant quil pourrait avoir  un paquet de matos Canon pas cher a vendre . Je crois savoir que Canon avait assez peu goute cette page de pub pour Nikon, surtout venant dun afficionados de lEOS. Christian a raison, le nombre de materiels Canon a la vente risque de saverer un excellent indicateur dans les semaines a venir. Dautre part, on pourrait voir fleurir aussi de nombreuses annonces pour des boitiers Nikon D3, pour cause de D3s. Une excellente opportunite, pour ceux dont la video nest pas une priorite (jen connais, suivez mon regard) dacquerir un boitier de course, a un prix sympa. Et une porte dentree toute trouvee pour rejoindre lepicerie den face. Mais on nen nest pas la, du moins pas encore. On est encore dans lespoir que les  marketing warriors  de chez Canon fourbissent leurs armes et nous devoilent les specs de leur nouveau bolide, construit autour de  Digic V . La prudence est de mise, tant la firme nous a habitue a lembargo dinformations. Mais aujourdhui, on depasse le simple effet dannonce. Il en va, je le crois, de la perenite da la marque rouge sur le marche de la photographie professionnelle. Reponse cette semaine.  Stay tuned !   
 
 
        </text>
</document>
