<document>
	<date>2008-01-25</date>
        <title>Des voyeurs qui payent pour voir un exhibitionniste, cest petit.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>culture</category>
                <category>jazz</category>
                <category>la carene</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>run ar puns</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>En attendant la reprise de la saison au  Run ar Puns  le 9 fevrier  et croyez moi sur parole, le Run ar Puns sest encore dechaine pour nous offrir une prog renversante a limage de la soiree  Brisa Roche  +  The D  a ne rater sous aucun pretexte  cest reparti pour une saison de concerts. Au Vauban, un brin demotion avec  Anne Vanderlove  (back in the 70s) et le plaisir de retrouver  Raphael Chevalier  qui officie au violon avec Da Silva ou Denez Prigent. Au Vauban encore le retour de Denis Bortek aka  Jad Wio , pour un concert glam et goth. Le public voyeur en a pris plein les mirettes et jen ai un profite pour faire quelques cliches. En voyant Bortek se dehancher en latex devant un parterre de mateurs, il mest revenu cette phrase de feu  Desproges  :  des voyeurs qui payent pour voir un exhibitionniste, cest petit.   Higelin  a la Carene, porte ses soixante-huit piges, a laise Denise. Je veux cette fille en ouverture a donne le ton, les monologues qui nous amusaient tant il y a trente piges deviennent lourds, limite pathos, dont acte. Le lendemain au Vauban, tatataaaa !  Uztaglote , le trio nantais, avec  Liz  la femme a bretelles officiant a laccordeon. Cest drole, gai, impertinent. Magique quoi ! Et puis hier soir, du jazz.  Orti et Payen  ont ouvert en duo de saxo free deglingue, se baladant dans la salle, offrant au public un set ebouriffant. Juste derriere  Aka Moon . Si vous etes un peu connaisseur (comme Charles par exemple, qui les a fait venir au Vauban a leur debut) levocation seule du nom vous fait vibrer. Si vous etes une burne en jazz (un peu comme moi) vous attendez les deux premiers morceaux pour en prendre plein la gueule. Cest du jazz rock Grand Cru Classe de 1855, trois pointures, basse, saxo, batteur, avec une mention speciale pour ce dernier, definitivement eblouissant derriere les futs. Bref, la musique jamais ne sarretera. Et toutes les images seront bientot a voir, sur Cinquieme nuit, evidemment. Yeah ! 
  cliche inedit : Denis Bortek aka Jad Wio a lEspace Vauban 
 
 
        </text>
</document>
