<document>
	<date>2009-06-07</date>
        <title>Cinq bougies pour Cinquime nuit. Dix tirages originaux  gagner !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>expos</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>culture</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Cinq annees de concerts a resumer en dix cliches, cest deja pas facile, alors resumer cinq annees daventure a l Espace Vauban  en choisissant dix photos cetait carrement casse-gueule. Mais il fallait se decider, parce quon ne pouvait pas se permettre de couvrir tous les murs du Vauban avec nos souvenirs. Il a fallu faire des choix. Avec  Charles  (le boss du Vauban) on sest dit que necessairement, de toutes facons, on en oublierait, quon serait obliges de  zapper  quelques instants glorieux. Choisir dix concerts quand on en a vecu comme moi trois cents  a la louche , cest chaud. Alors jai survole cinq annees de ma vie, cinq annees de souvenirs et jai tape dans le tas. Dabord, impossible de zapper ce cliche de  Miossec , accroupi, tenant le micro. Si tu nas pas vu Miossec au Vauban, tu nas jamais vu Miossec.  Bon je sais, cest un brin reducteur mais on est comme ca, au Vauban. Entiers, passionnes. Il y a aussi cette photo de Mademoiselle Ruiz, qui etait toute timide a lepoque, avec son charmant petit accent du sud-ouest.  Olivia Ruiz  avait fini le concert allongee sur la scene du Vauban, avec son debardeur noir.  Just sing . Un cliche que jaime beaucoup aussi.  Archie Shepp , lui, avait commence son concert dans sa loge, seul avec son saxo et quand il sest senti bien il est monte sur scene. Le jazz a Vauban tient une grande place dans mon travail de photographe, la main gauche baguee de  Roy Haynes  est un souvenir eternel. Le cadrage du chanteur du groupe  Le Nombre , avec le  cling  qui va bien et la pose christique, cetait de la bonne. Climat insurrectionnel au Vauban pour lun des derniers sets des  Berurier Noir . Jai choisi cette photo, shootee derriere Loran, sur scene, avec une vue panoramique sur le public. Ce soir la, on etait en aout, cetait vraiment chaud ! Dans un registre plus  calmos ,  Alela Diane . Cetait un de ces premiers concerts en France, il y avait eu un buzz auquel javais dailleurs un peu contribue. Le Vauban etait plein, jauge maxi et la demoiselle avait donne un joli concert, accompagnee de son  dad . Cote filles on avait recu  Nouvelle Vague  avec  Phoebe Killdeer  et  Melanie Pain . Oh lala ! Melanie Pain au Vauban Sensuelle, so sexy,  mais je megare Dailleurs  Ruyter Suys  etait pas mal non plus, dans un autre genre. Concert danthologie de  Nashville Pussy , deux filles carrossees comme des camions chromes (ceux avec le double airbag). Ruyter avait fini le set sur une corde et avait embrasse la scene du Vauban. Je suis heureux davoir pu capturer ce moment-la Lan passe, jai shoote  Daniel Darc  lisant le Psaume 23 a la fin de son set.  Le Seigneur est mon berger, je ne manque de rien  Et jai vu des larmes dans les yeux de vieux rockers quinquas endurcis. Ouais, jai vraiment vecu des moments dexception au Vauban, cetait  un putain de privilege  de pouvoir vivre tout ca de linterieur, en faisant partie de toute cette equipe. Donc samedi prochain,  le 13 juin , Cinquieme nuit va feter son cinquieme anniversaire. On va accrocher les dix photos sur les murs du Vauban et pour loccasion Charles me prete le Vauban, jai la permission de minuit (parce que le samedi a partir de minuit cest  le ptit bal de la Redoute ). Donc il y a trois concerts de pop et de rock, avec deux groupes de Brest meme ( Daughters of Albion  et  John Cage Bubblecum ) et un groupe de Rennes ( Bumble bees ). Entree 5. Les photographes sont autorises (sans flash comme dhab). Et pour loccasion, les dix grands formats exposes (35 x 45) vont etre offerts aux dix gagnants du  concours Cinquieme nuit Espace Vauban . Pour participer et tenter de gagner un des dix tirages cest assez simple. Il suffit dadresser vos coordonnees completes en utilisant  le formulaire de Shots . Bonne chance a toutes et a tous. Et a bientot. Au Vauban ! 
 
 
        </text>
</document>
