<document>
	<date>2011-03-25</date>
        <title>Photographes. Internet nest pas une zone de non-droit.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>medias</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Affaire anecdotique. Jai meme envie de dire  business as usual . Une de mes photos (publiee ici-meme sur Shots) est utilisee en image de profil sur une page Facebook. Ca pourrait sarreter la. Si ce nest que les commentaires qui accompagnent la photo sont particulierement injurieux a lencontre des personnes figurant sur cette photo. Petit detail qui ne trompe pas, la photo a ete  croppee  pour supprimer la mention de copyright. On est a la fois dans le vol caracterise et linjure. Pas besoin dappeler mon avocat, pour le coup  Facebook  a tout prevu. Oui, parce que Facebook sait pertinemment que juridiquement leur groupe peut etre assigne en cas de  violation du copyright , de luvre et du droit dauteur, donc Facebook a prevu le coup et propose un bouton extremement pratique :  signaler cette page . Ce que jai immediatement fait, en revendiquant mon statut dauteur du cliche reproduit sur une page Facebook sans mon accord. Ca na pas traine. Jai alerte Facebook hier en fin dapres-midi qui a prestement supprime mon cliche ainsi que les commentaires des lobotomises de service (dont un  trolleur  a qui accessoirement je garde un chien de ma chienne). Supprimes illico, sans autre forme de proces.  
 Oui, parce que cest bien de ca dont on parle, de  proces . Pas besoin detre  Maitre Eolas  (que je salue au passage) pour savoir que la Loi relative au droit dauteur (vous savez, cette vieille Loi de mars 1957) protege la creation. Donc, en clair, on ne peut pas reproduire le cliche dun photographe sans son accord expresse, meme au format timbre poste. Il existe des regles strictes qui entourent la reproduction dune uvre et le media Internet nechappe pas a ces regles. Il sagit donc detre tres prudent lorsque lon reproduit une image sur son site internet ou sur sa page Facebook. Sur Shots, par exemple, toutes les photos publiees sont creditees et la tres grande majorite des photos que je publie le sont avec laccord du photographe. Il sagit simplement de respect pour un travail. Ce qui est vrai pour un professionnel est aussi vrai pour un amateur. Le fait de ne pas etre photographe professionnel ne minimise pas vos droits dauteur. Certaines affaires peuvent prendre des tournures radicalement inquietantes, je pense a ce jeune photographe new-yorkais,  Noam Galai , dont la photo The scream a ete reproduit sans vergogne a lechelle planetaire. Il raconte quun grand hebdomadaire la contacte pour (je cite) le remercier de lutilisation de son cliche ce qui franchement ne manque pas de piment. On se souvient aussi des cliches pris par  Daniel Morel , photographe de presse lors du tremblement de terre a Haiti, cliches largement pompes dans toute lEurope par des agences de presse peu regardantes. La aussi la justice est passee et les sentences etaient loin detre anecdotiques. 
 Pour ma part, je ne compte plus les vols de mes cliches sur Internet, mais comme me le disait un ami photographe,  cest la rancon du succes, on ne pirate pas les mauvais !  On va dire comme ca. Nempeche. Avec le numerique, la photographie se dematerialise, jai meme le sentiment quelle se denature, et malheureusement quelle sappauvrit, ceci expliquant peut-etre cela. Mais la Loi, elle, demeure. Solide, intouchable, inviolable. Vous connaissez le proverbe. Nul nest cense ignorer la Loi.  Reproduire un cliche photographique sans lautorisation de son auteur est un delit . Et comme tout delit, il est punissable. 
 Le probleme cest que le phenomene est planetaire car cest la nature meme dinternet. Il existe desormais des outils qui permettent de traquer les pirates  world wide . Je pense en particulier a lexcellent  Tineye , un site internet qui permet de traquer la piraterie de vos images. Vous indiquez lurl ou se trouve votre image originale et Tineye traque sa presence sur internet. Si cest le cas, vous avez les coordonnees des sites fautifs ou indelicats. Sil sagit dune page Facebook, le report de violation du copyright est tres efficace. Dailleurs, pour conclure, je recois ce matin un email de Facebook qui dit en substance ceci.  Merci davoir porte ces faits a notre connaissance. Nous avons supprime ou desactive lacces du tiers qui utilise votre materiel designe en violation de nos conditions dutilisation . Faire partie dun reseau social implique a minima une regle simple. Qui sappelle le respect. 
  pour illustrer ce billet jai choisi une photo qui inspire le calme et la serenite, un tres beau cliche signe  Celine Montibus . Ce cliche est reproduit ici dans son integralite, sans recadrage, en respectant la mention de copyright, avec laimable autorisation de Celine Montibus que je remercie. Vous voyez. Finalement, cest pas trop complique. 
   voir le site de Celine et Vincent Montibus   
   voir le site Tineye   
   voir le site the stolen scream 
 
 
        </text>
</document>
