<document>
	<date>2015-02-03</date>
        <title>Switch vers Fujifilm X ou Sony Alpha, entre tendance et ralisme.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>Fujifilm</tag>
                <tag>iPod</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>photo de mariage</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>Sony Alpha 7s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>materiels</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Quand Fujifilm X seveillera, le monde de la photographie tremblera. 
 La premiere fois quun expert du secteur photo a evoque devant moi le futur de  Fujifilm , cetait il y a bien trois ou quatre ans. On refaisait le monde (de la photo), on evoquait le futur des deux grandes marques,  Canon  et  Nikon  et on nevoquait personne dautre parce qua lepoque personne nexistait a nos yeux, en dehors des deux maitres du jeu. On regardait tout au plus  Sony  avec une legere condescendance, comme la marque qui avait invente le  walkman  dans les annees 80 et qui avait rate la marche, oubliant de monter dans le train du mp3, en se faisant bouffer la laine sur le dos par un constructeur informatique  baba cool  californien inventeur de  iPod . Au detour de la conversation, mon ami avait lache : Non. Je pense que le danger, le vrai danger vient de  Fujifilm . Je lavais regarde, interloque et il ajouta : Tu as vu la qualite du matos ? Je te parle pas des boitiers, je te parle de la qualite des images produites. Le danger, il est la. Les boitiers Fuji produisent un RAW dune qualite epoustouflante. Quand les photographes vont realiser ca, quils vont comprendre quils peuvent faire des photos de qualite egale, voire superieure, a leur reflex qui pese une tonne et qui coute une  blinde , on va en prendre plein la gueule ! Je te le dis tout net, Herve.  Quand Fujifilm seveillera, le monde de la photo tremblera !  On est en 2015. Fujifilm a developpe sa gamme, avec le succes que lon sait, non seulement en terme de boitiers mais aussi doptiques. De son cote  Sony  a mis a profit tant ses capacites en matiere de fabrication de capteur que son talent de designer pour rebondir, avec classe, en proposant la serie  Alpha  qui tape avec la meme energie et deux modeles sur le segment de la photo et celui de la video. Et les photographes eux ? Certains observent, dautres sengouffrent, nhesitant pas a lacher leurs gros reflex pour rejoindre lultra legerete. Alors ? Tendance, mode ou realisme ? 
 Comme toujours, il ny a pas de reponse definitive a cette question. Certains photographes, parmi les plus connus, sont des  influenceurs . Sur le segment de la  photo de mariage  par exemple, il ne fait aucun doute que la decision dun  Gerald Geronimi  de quitter Canon pour investir massivement sur du  Fujifilm X va donner un signal fort a toute une profession. On remarquera que le premier argument mis en avant par Gerald, cest, je cite la qualite hallucinante des images produites. Le design, la legerete, la prise en main sont autant darguments de seduction massive, certes, mais ce qui emporte dabord la decision, cest la  qualite des images  produites, parce que, pour un photographe, cest largument majeur :  sortir du bon matos . Quand mon ami  Mathieu Ezan , photographe et videaste, mannonce quil vient dinvestir dans un  Sony Alpha 7s , une fois passe le premier etonnement de le voir produire des videos avec autre chose que son  sacro saint  Canon EOS 5D Mark III, je realise quil ne sagit pas dun caprice de diva ou juste une envie daller voir ailleurs. Mathieu adopte un outil dont il sait quil pourra rapidement en tirer la quintessence et quand on voit les videos quil a produites avec son Sony Alpha et ses optiques Canon (via une bague dadaptation achetee une centaine deuro sur la baie), on comprend mieux sa decision. Et en photo, cest idem. A voir la qualite des cliches estampilles Geronimi, produits avec un somme toute modeste Fuji X100s, on na aucun etat dame a le voir prochainement utiliser un XT-1 avec quelques cailloux dexception. Et Gerald nest pas un cas isole.  Dominik Fusina  travaille aussi avec Fujifilm X en complement de son  Nikon D4s  et je dois avouer que je reste bouche bee devant la qualite de ses recentes productions ( regardez ici ). 
 le clip de Twelve feet under realise avec Sony Alpha par Mathieu EZAN 
Donc, oui, comme toujours en photographie, la tendance va enfler, se confirmer jusqua sans doute creer une mode, un  buzz  qui vont profiter a Fujifilm, mais ca na quune importance toute relative. Parce que la volonte daller vers un materiel capable de produire une image de qualite, tout en alliant design et legerete est un sentiment naturel chez un photographe. Dautant quon na pas aborde  le sujet qui fache , laspect  financier . Pendant linterview, Gerald Geronimi avait lache le chiffre de 5000 pour deux boitiers et trois optiques, jai donc voulu verifier par moi-meme. Je suis alle sur un site de vente specialise et realise ma commande,  pour voir . Deux boitiers Fuji XT-1, trois optiques Fujinon (23mm f/1.4, 35mm f/1.4, 56mm f/1.2), prix total TTC 5245 soit 4335 HT. On est evidemment a des annees-lumiere des tarifs pratiques dans le monde du reflex. En revanche, pour ce qui est de la qualite des images produites, ni  Fujifilm X  ni  Sony  nont rien a envier aux grosses cremeries den face, loin sen faut. Meme si, du point de vue materiel, il existe tout de meme des limites. Pour beaucoup frequenter les fosses photographes, je peux attester ny avoir jamais vu de ma carriere un boitier Fujifilm X. On mavait parle dun gars qui promenait de temps a autre son  Leica  et dun autre qui trimballait son  Blad  (sans pellicule). Mais point de Fuji. Chez Fujifilm X pas de boitier  fullframe , pas de visee reflex, moins dautonomie, pas de tropicalisation et surtout, surtout ! Pas de longues focales. Besoin de voir tres loin, a 300 ou 600mm ? On oublie. Je trouve le choix de Gerald tres courageux et pour tout dire ose, mais son environnement de travail, le mariage, se prete bien a lutilisation dun boitier comme Fujifilm X. En revanche, je pense que rien ne peut remplacer la pertinence et la polyvalence de mon reflex. Mais je peux toujours changer davis, meme si mon engagement technique et affectif avec la marque Nikon est tres fort. Comme lavait dit un photographe de mes amis, grand nom de la photo musicale, Herve, quand tu sens que ton boitier devient lourd, cest que lheure de la retraite approche ! La retraite, moi ? Cest pas demain la veille.
 
 
        </text>
</document>
