<document>
	<date>2014-11-17</date>
        <title>Salon de la photo 2014, CQFD. Ce quil fallait dcouvrir</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>EOS 7D Mark II</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D750</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>rumeurs</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Salon de la Photo : Canon, Nikon, Fujifilm, Lomography,  
 Brillante edition, que ce millesime 2014 du  Salon de la Photo . On est vendredi et les allees sont deja noires de monde, a 11 heures du matin. Il y a de tout, des amateurs dont le regard seclaire a la vue du matos expose sans vergogne par les constructeurs aux professionnels venus a la rencontre de ces memes constructeurs pour tenter, souvent en vain, de glaner linfo exclusive sur un eventuel prochain boitier ou loptique de nos reves. Mais quimporte. Le  Salon de la Photo , pour tous les photographes, cest  the place to be , le temple de la photo, cest lendroit ou la photographie regne en maitre absolu. Un endroit pour les passionnes dimages, un monde ideal plante la, porte de Versailles, pour quelques jours. Un rendez-vous incontournable, des retrouvailles avec des pros quon ne voit souvent quune fois par an, ici-meme. Un rendez-vous qui eclaire ce mois de novembre habituellement bien noir. Je pose ma veste au vestiaire (2) et cest parti ! Comme chaque annee, je veux  tout  voir et si cest mission impossible, je veux au moins voir lessentiel et noublier personne. 
   La photo, cest une passion. 
 Personne  a commencer par les allumes de l Agora du net , un espace mutualise ou se retrouvent les passionnes, organise par Jean-Christophe Dichant de  Nikon Passion . Des rencontres, des debats qui attirent beaucoup de monde, cest rien de le dire. Avec Remy et Luc, de la joyeuse equipe de lasso  Dans ta Cuve , on parle du  revival  de la photo argentique, qui selon Luc nen nest pas un. Il a raison. La photo argentique na jamais cesse dexister.  Dans ta Cuve  organise des rencontres, les fameux  Taag , qui permettent aux passionnes (et aux autres) de decouvrir le monde merveilleux de la photo argentique. Je quitte le stand de lAgora qui est noir de monde et je passe par lexpo  Paris Match .  Tous photographes !  Il y a des cliches de tres grande qualite, damateurs comme de professionnels. Certains cliches sont etonnants, comme la photo faite par  Francois Hollande , le 14 juillet, dautres sont flous, comme la photo des chiens d Alain Delon  qui a des problemes dautofocus. 
 
 La cent millionieme optique Canon presentee dans lEspace VIP de Canon France. 
  Cent millions doptiques  Canon et moi et moi et moi. 
 En arrivant pres du stand  Nikon , cest une autre partition qui se joue.Les deux monuments que sont  Nikon  et  Canon  se font face, comme pour mieux se defier. Je traverse le stand Nikon  incognito , pour rejoindre  Canon . La-bas, ca a un parfum de  deja vu . Les optiques blanches deploient leur insolente puissance mais la star du salon cest lui,  EOS 7D Mark II . Cest lui que tout le monde veut voir, a juste titre. Canon a soigne le lancement du petit dernier qui na finalement a mes yeux quun seul travers, celui de ne pas etre  fullframe . En revanche, il semble savoir faire tout le reste, en etant dote, notamment, dun AF particulierement couillu. Dans lespace pro de la marque rouge, mon regard croise une optique blanche protegee par un chassis transparent. Cest elle, officiellement, la  cent millionieme optique Canon . Avec mes amis de chez Canon, on coupe les micros,  off record , on parle un peu du passe, en mode ancien combattant (ah ! Le FD 55mm f/1.2 Aspherical, ca cetait de loptique cre bon diou) et beaucoup de lavenir. Un avenir qui sannonce passionnant, nous aurons loccasion dy revenir, vous pouvez en etre sur, dans des delais tres courts. Et puis je decouvre le nouveau tele  Canon EF 100-400mm  f4.5  5.6 serie II et la, la gifle. Dabord le poids. Cest une optique legere, facilement maniable. Comme je minquiete du fait que loptique se deploie et que potentiellement ca peut etre generateur de poussieres sur le capteur, largument est balaye par un expert Canon. Cest une legende urbaine ! maffirme-t-on ici. Je le note. Evidemment, le  range  de cette optique est fascinant, meme sil est en deca de lequivalent jaune qui se deploie de 80 a 400mm. En revanche, un detail accroche mon regard, cest la possibilite pour lutilisateur de verrouiller loptique sur une focale. On peut bloquer loptique a 200mm, par exemple, pour avoir lassurance de maitriser sa focale.  Geniale idee . 
 
 Presentation de Nikon D750 par Roland Serbielle   Nikon. FX sinon rien. 
 Chez  Nikon  aussi les idees de genie ne manquent pas. Ici, chacun na quun chiffre en tete,  750 . Le nouveau reflex plein format estampille Nikon creve lecran. Tout le monde veut voir le petit prodige, le toucher, lessayer et lespace VIP est dedie a sa cause. En confidence, comme si on ne voulait pas que ca se sache trop, un responsable de Nikon Pro me glisse : Oui,  Nikon D750  a un impact assez exceptionnel et pas seulement au niveau des amateurs mais aussi sur le segment pro. Pour lapprovisionnement en boutique, il semble que Nikon corp. ait anticipe le succes, on ne devrait donc pas avoir trop de difficultes pour en mettre un au pied du sapin de Noel. De vous a moi, jenvisage moi-meme den acheter un, en  backup  de mon boitier principal. La perspective dun reflex plein format, calibre 24mp, sachant bosser comme un D4s  et  un D810, qui sait se faire discret dans le sac, ca me tente bien. Je pense dailleurs que beaucoup de pros vont opter pour  Nikon D750  en second boitier. Il faut bien lavouer, elle a de la gueule, la gamme Nikon. Est-ce pour autant que la marque jaune va progressivement abandonner le format APS-C qui fit son succes ? Surement pas ! Ceux qui esperent un successeur de D300 ont sans doute de bonnes raisons dy croire Mais le maitre mot qui saffiche au revers de la veste (tres joli pins  by the way ) de Nikon Pro, cest deux lettres : FX, comme  fullframe . 
   Leica , Fujifilm, Lomography. Vendeurs de reves. 
 Alors que cest laffluence des grands jours chez Nikon, sur le stand de  Leica  il ny a quasiment personne. Cest avec une discretion toute teutonne que je vole un cliche dun Leica M qui trone derriere une vitre blindee. Puis, je passe en coup de vent chez  Fujifilm , ou les presentations de la serie X font un malheur. Aucun doute, la tendance confirmee de lannee 2014, cest bien Fujifilm. Tout le monde en parle, tout le monde en veut un. Fujifilm a reussi un double pari, celui de proposer un appareil photo terriblement sexy et un rendu de limage absolument bouleversant. Fujifilm sait produire une image pure meme en haut iso. Seule question en suspens, le succes de Fujifilm sera-t-il durable ? En tout cas, pour le moment, les equipiers de Fuji ont le sourire puisque la marque surfe sur un indeniable succes. Vous avez dit succes ? Cest aussi le cas de  Lomography  France, qui presente une foule de petites choses permettant de faire des photos, sans trop se prendre au serieux. Ca va du Lomo Classique au Lomo Instant, pour sortir des photos instantannees, en passant par les objectifs  Petzval , assez classieux, ou le fameux  Konstruktor , un appareil photo argentique A construire soi-meme ! Le credo affiche de Lomography, cest le  fun . Et ca marche. Sur le stand, on croise autant des  hipsters  que des  kids  ou des grands-meres a la recherche du cadeau original pour Noel. Aucun doute. Si vous cherchez un cadeau sympa a faire a un fondu de photo a Noel, foncez chez Lomography, vous allez etre comble ! 
 Encore un tour a lexpo Leloge de la couleur presentee par la  Maison Europeenne de la Photographie , le temps detre subjugue par des cliches de  Depardon  ou de  Newton , que je dois deja quitter le  Salon de la Photo 2014 . Une belle edition, des images plein les yeux, plein de projets pour 2015 et un monde qui ne cesse davancer. Les deux geants que sont  Canon  et  Nikon  vont continuer de se tirer la bourre et nous epater, ca, vous pouvez en etre sur ! Et avec eux, cest tout le monde la photo qui ne cesse davancer. Rendez-vous en 2015. Jy serai. 
 
 
        </text>
</document>
