<document>
	<date>2013-02-18</date>
        <title>Choisir son matriel photo. Cest par loptique que passe la lumire.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>D600</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>iphone</tag>
                <tag>leica</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>Si vous pensez quun reflex a 6000 va vous rendre meilleur photographe, ouvrez plutot un livret A . Oui, jai ecrit ca il y a quelques jours sur Twitter un matin ou, comme David Vincent, je cherchais un raccourci (clavier) que jamais je ne trouvai, declenchant au passage les reactions en chaine habituelles dont un commentaire acide-amer, du genre  cest cui qui dit qui y est , arguant que je possede moi-meme un boitier a 6000. Dont acte. Precision dimportance, histoire damener de leau au moulin de mon contradicteur, je ne me contente pas davoir un  Nikon D4 , jai aussi un  Nikon D3s , ce qui mamene a preciser pourquoi jai deux boitiers, lun de travail, le second de  backup , comme la plupart des photographes professionnels qui utilisent leur materiel de maniere intensive, sur tous les terrains, par tous les temps. Dans ce contexte, le photographe a besoin dun outil polyvalent, solide, capable dencaisser des sessions longues sans broncher, ce qui explique que les pros equipes en  Nikon  utilisent majoritairement du D3s ou du D4. Voila pour le chapitre pourquoi jutilise un D4 ? 
 Mais revenons a nos moutons et a mes histoires de livret A. Est-ce que je conseillerais volontiers a un photographe (amateur ou pro, peu importe) dacheter un  Nikon D4  ? Sans blague, cest vraiment une question ? Comment ne pas conseiller dacheter ce boitier qui est la quintessence meme du reflex numerique ?  Un must . Je dirais a mon interlocuteur que cest, a mon avis, le meilleur reflex du marche, que ses qualites justifient son prix public et que ma foi, hein ? On na que le plaisir quon se donne. Pour appuyer ma  parole dexpert , jajouterais que son seul travers cest son poids de mammouth et que la prise en main, la maitrise de cette petite usine nest pas a la portee du premier venu. Sinon, Nikon D4 vaut le prix quon y met, indubitablement, en etant beaucoup plus quun appareil photo numerique, cest une merveilleuse machine de traitement de limage. Peut-etre pas le boitier ideal pour partir en vacances ou faire des photos de famille le week-end. Parce que voyez-vous, il faut quand meme relativiser. Ca fait beaucoup dargent si on en na pas  vraiment  le besoin, ca ne permet pas, sous le seul motif que cest un D4, dobtenir necessairement de meilleurs cliches.  
 Sortons la calculette. Sachant quun  Nikon D4  vaut aujourdhui 5509 (source La Boutique Photo Nikon) boitier seul, que sur un reflex de ce calibre il est fortement conseille de loger un caillou de qualite (comprendre  Nikkor ), par exemple un zoom trans-standard Nikkor 24-70 f2,8 (1849), mon budget seleve donc a 7358. Comme disait ma grand-mere, cest pas une somme que tu trouves sous le sabot dun cheval. Quand on connait limportance de la qualite dune optique, je me dis que a tout prendre, si je devais conseiller a un photographe souhaitant sequiper en partant de rien, avec dans la poche un budget de 7000, je naurais pas lombre dune hesitation. Le nouveau  fullframe  dentree de gamme  Nikon D600  presente une liste de  specs  tout a fait coherente pour un prix inferieur a 2000, ce qui nous laisse de la marge, compte tenu du budget, pour taper dans la gamme Nikkor. Par exemple un 16-35 f4 (1199), un 24-120 f4 (1199), un 70-200 f2,8 VRII (2389) et il reste encore quelques euro pour acheter une bonne carte memoire et une batterie supplementaire. Voila. Dun cote un boitier pro qui risque detre surdimensionne pour une utilisation moderee, de lautre un excellent reflex et un panel doptiques polyvalentes, pour tout couvrir de 16mm a 200mm avec des optiques dexcellente qualite, voire meme un cran au dessus pour le 70-200 f2,8 VRII. Tout est une question de choix et de budget. 
 Pour conclure, laissez-moi vous conter une histoire (vraie) que ma rapporte un vendeur specialise dans le commerce de materiels photo. Un jour, un industriel fortune passe la porte du magasin, il est presse, il veut acheter un appareil numerique et il veut  le meilleur appareil du marche . Un des ses amis possede un  Leica  et il parait que cest tres bien ? Du velours pour le vendeur qui sort le grand jeu et vend illico un ensemble  Leica M9 . Quinze jours plus tard, le client revient de vacances, completement depite. Il affirme quil a fait moins de bonnes photos avec ce Leica quavec son iPhone. Cest pas un truc pour moi, ca dit-il au vendeur avant dajouter que son  iPhone , cest simple dutilisation, on la toujours sur soi et quen plus avec on peut aussi telephoner. Le Monsieur a revendu son Leica M9 et il a garde son iPhone. Si javais ete vendeur, est-ce que jaurais vendu un Leica M9 ? Pas sur (mais je ne suis pas un bon vendeur). Quels que soient vos besoins photo, pensez dabord a mettre le materiel que vous utilisez en adequation avec vos reels besoins. Posez-vous les bonnes questions avant de choisir quoique ce soit et souvenez-vous toujours dune regle elementaire.  Cest par loptique que passe la lumiere . Alors si vous devez privilegier  A-  un reflex haut de gamme avec des optiques minables ou  B-  un reflex dentree de gamme avec de belles optiques performantes, nayez pas lombre dune hesitation.  Reponse B . Et souvenez-vous aussi dune chose et pas des moindres. Cest toujours votre regard qui aura le dernier mot. 
  photo :  Catherine Ringer , fete du Bruit dans Landerneau (aout 2012). Credit photo  Herve LE GALL  (Nikon D4, Nikkor 70-200 f2,8 VRII) 
 
 
        </text>
</document>
