<document>
	<date>2013-06-20</date>
        <title>Canon EF 14-24 f2,8L. La rponse du berger  la bergre.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>grand angle</tag>
                <tag>materiels</tag>
                <tag>zooms</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Canon EF 14-24 f2,8L. Le retour. Plus precisement, le retour de larlesienne. Car sil est bien un caillou qui fait jaser, couler beaucoup dencre et de salive cest bien lhypothetique EF 14-24 f2,8L. 
 Voila des annees que jen entends parler de cet objectif. Ce qui metonne le plus cest de constater que  Canon , dont le nom a lui seul evoque loptique de qualite, nait jamais songe a developper un zoom trans-standard dote de ce type de focale.  Comme Nikon  je veux dire.  
 Nikon . La marque jaune propose depuis un bail un  Nikkor 14-24 f2,8  que jai pour ma part teste, il y a quelques temps. Jen avais parle avec beaucoup denhtousiasme ici-meme ( lire ici le billet consacre a Nikkor 14-24 ). Un  must , que ce caillou. Une perfection. Lobjectif que tous les utilisateurs de Canon ou presque envient a Nikon et ils ont raison. Notons tout de meme la presence, dans la gamme Canon de lexcellent  EF 16-35 f2,8L  serie II qui couvre un  range  tres sensiblement inferieur mais qui va au dela des 24mm. Deux millimetres, cest peu mais ca fait toute la difference. 
 A dire vrai, le range 14-24 est ideal, dans la mesure ou il complete a merveille les ranges qui suivent, 24-70 et 70-200. Un photographe adepte des zooms trans-standards qui possede les trois cailloux, couvre les focales de 14 a 200mm. Et encore, avec un multiplicateur de focale (quon appelle extender chez Canon), il lui est possible de pousser le bouchon un peu plus loin. Une vraie polyvalence en trois objectifs. 
 Alors ? Le berger Canon va-t-il repondre enfin a la bergere Nikon. Ca ne serait pas etonnant, compte tenu du succes rencontre par une optique de ce calibre chez les jaunes. On devrait etre fixe rapidement, a partir de septembre ou octobre 2013. Jen connais plus dun deja dispose a casser la tirelire. En revanche, quand je vois le prix de lexcellent EF 24-70 f2,8L serie II, jose a peine imaginer celui dun futur et hypothetique 14-24 f2,8L serie II, probablement au dela de 2000. Vous pouvez commencer a faire des economies. Mais, cest bien connu, quand on aime  
 
 
        </text>
</document>
