<document>
	<date>2015-02-25</date>
        <title>Expandrive, le chanon manquant  hubiC</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>archivage</tag>
                <tag>backup</tag>
                <tag>cloud</tag>
                <tag>expandrive</tag>
                <tag>hubic</tag>
                <tag>MacOSX</tag>
                <tag>OVH</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>sauvegarde</tag>
                <tag>stockage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Expandrive tout ce que vous avez toujours voulu avoir sur hubiC sans jamais oser le demander. 
 Si vous etes un lecteur assidu de SHOTS, vous savez lattachement que jai pour  hubiC , je vous en ai parle a de nombreuses reprises. Jutilise ce cloud  made in France  propose par  OVH  pour stocker mes archives photos. En fait, je pourrais y stocker beaucoup plus de donnees, compte tenu de lespace assez monstrueux dont je dispose aujourdhui, une dizaine de teraoctets que je loue moyennant la somme de  10 par mois , mais jusqua ce jour cest essentiellement pour de larchivage de photos que jutilise ce systeme. Bien sur on vous dira que hubiC nest pas parfait, que telle ou telle fonctionnalite nest pas au point et quon pourrait mieux faire, etc Il faut se mefier de ce qui se raconte ici ou la, ce nest plus tout a fait vrai et le produit dont je vais vous parler aujourdhui pourrait bien changer la donne de maniere significative. Ce produit cest  Expandrive . Jen ai entendu parler par hasard, hier, sur Twitter. Jai immediatement tilte, telecharge le soft, installe et teste. Et laissez-moi vous le dire sans ambages. Non seulement  Expandrive  est un utilitaire absolument enorme mais en plus il va modifier radicalement ma facon dutiliser hubiC. 
   Monter son volume hubiC comme un disque dur distant 
Voila, apres avoir lu les quelques mots qui precedent, vous en savez presque autant que moi. Vous vous connectez a votre compte hubiC via  Expandrive  qui monte votre volume hubiC distant sur le bureau de votre Mac comme un disque dur.  Hallelujah !  Double-clic sur mon disque hubiC et la, divine surprise. Le volume distant se comporte comme un disque dur MacOSX. En clair, je visualise les contenus, je peux les trier par date, par taille, copier des donnees par glisser-deposer. Si lelement existe sur le volume distant, MacOSX me le signale, me propose de le remplacer ou de garder les deux. Et cest pas fini ! Je peux glisser un dossier complet, faire toutes operations autorisees par MacOSX. En verite, O mon lecteur prefere, je vous le dis.  Expandrive  me permet de lever la plupart des interdictions inherentes a hubiC. Au risque de me repeter, cest un utilitaire enorme. Cest une avancee plus que significative dans ma facon de gerer mes donnees avec hubiC. 
   Expandrive, cest le chainon manquant 
En fait,  Expandrive  ne se contente pas de travailler avec hubiC, il fonctionne aussi avec de nombreuses autres solutions, comme  Google Drive ,  Dropbox  et quelques autres, meme si pour ma part, cest evidemment  hubiC  qui minteresse. Je pense que cet utilitaire va radicalement modifier ma facon de travailler et de sauvegarder mes donnees ( toutes  mes donnees) sur hubiC, en maffranchissant de blocages que je pouvais eventuellement rencontrer. Des petits trucs tout simples que lapplication web minterdisait, comme la  copie dun dossier complet  sur hubiC, la visualisation du nombre delements dans un dossier, la gestion des doublons, autant de petits details qui sont desormais balayes grace a  Expandrive . Et comme hubiC est desormais un volume Mac a part entiere, je peux meme enregistrer un document directement sur hubiC. En fait, pour resumer,  Expandrive  cest tout ce que vous avez toujours voulu avoir sur hubiC sans jamais oser le demander. Meme le prix va vous donner le sourire. Moins de 50 ! Et vous pouvez telecharger une version dessai gratuite de sept jours sur le site Expandrive. Et voila comment un logiciel devient immediatement indispensable. Faites vite. Testez Expandrive, vous allez adorer ca. 
 PS : Huit heures du matin, je suis au bureau. Je viens a linstant dallumer mon Mac. Sous licone de mon disque dur, sur le bureau, apparait licone orange de mon volume distant hubiC et sa capacite monstrueuse. Cette fois, une chose est sure,  mon cher Octave . On y est vraiment,  au bout du reve . 
   Testez hubiC avec SHOTS et beneficiez de 30Go (ou plus) pour stocker vos photos, documents, videos,  
   Testez Expandrive en telechargeant une version gratuite 
 
 
        </text>
</document>
