<document>
	<date>2014-10-28</date>
        <title>Test terrain Nikon D750. Cest du Nikon.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>fullframe</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>Nikon D750</tag>
                <tag>plein format</tag>
                <tag>test terrain</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikon D750, a lepreuve des balles. 
 Ne me demandez pas de vous expliquer les regles du  football americain , je ny comprends rien. Je sais seulement quune poignee de gars, arnaches comme des membres de la garde imperiale facon  Star Wars  courent apres un ballon ovale pour tenter de lamener dans la ligne de but adverse. Le match se deroule en quatre quarts temps de quinze minutes, le jeu sarrete toutes les deux ou trois minutes, avec des phases dattaque et de defense et les joueurs se foutent sur la gueule, meme quand la balle nest pas dans les parrages. Bref. Un jeu de mecs casques, aux epaules larges, un truc assez emmerdant a regarder (sauf sans doute pour les inities) mais parfaitement photogenique. Le cadre ideal pour un premier  test terrain  du nouveau reflex plein format signe de la marque jaune,  Nikon D750 . Jai monte mon Nikkor 70-200mm f/2.8 VRII et me voila pare. 
   Ergonomie. Cest du Nikon. 
Premier constat, que javais deja note a la sortie du boitier, la prehension de ce reflex est tout a fait particuliere en ce sens ou la prise en main est nettement plus profonde qua laccoutumee. On sait que Nikon a integre du  carbone  sur la face avant et le traditionnel alliage de magnesium sur la face arriere, mais lemploi du carbone a implique un redessinement du schema general et un gain en terme depaisseur et de poids. Ca se ressent sur la prise en main, quant au poids, cest une plume si on le compare a D3s ou D4s. Justement, puisquon parle de boitier pro, quand on en vient, comme cest mon cas et quon arrive sur un type de boitier comme  Nikon D750 , cest un peu la pagaille pour retrouver ses reperes. Finalement jai juste besoin de regler quelques trucs essentiels, comme la sensibilite iso, le mode expo, le mode AF, le diaph, la vitesse. Je suis un peu agace de ne pas trouver mes reglages, comme sur D3s ou tout est parfaitement limpide. Je finis par appuyer sur le bouton  Info  et la tout seclaire. Pour le test, je me la joue mode  zen . Je pousse la molette a 1600iso (je deteste le mode iso automatique), priorite vitesse (1/1000e), mode rafale a bloc (soit 6,5fps), AF continu, mode AF groupe. Je vais jouer aussi avec le recadrage DX. Avec un capteur de ce calibre (24mp), on va pas se gener. 
   Autofocus. Cest du Nikon. 
Premier contact avec mon il gauche, le viseur. Rien a dire, en fait je ne vois quasiment pas de difference avec un viseur de D4s, sauf peut-etre quil y a moins dinformation. En haut a droite il me signale que je suis en mode DX mais ca cest facile a constater avec le cadre apparent. Je suis en mode  AF groupe  et le premier constat cest lextreme  velocite de lautofocus . Bon, en meme temps, la reputation de loptique que jai associee a Nikon D750 nest plus a faire, loccasion de repeter quil faut toujours associer dexcellentes optiques a de bons reflex, surtout avec du  fullframe . Que dire de lautofocus de D750 ? Jai en memoire la reflexion faite par un membre de  Nikon Pro , quelques jours avant lannonce de D750. Il me confiait, en substance, que lAF de Nikon D750 etait peut-etre ce qui se faisait de mieux dans la gamme Nikon.  Euh Meilleur que D4s ?  A toi de juger ! Sur le terrain, jai vite oublie la nature du reflex que javais entre les mains. Mon index appuie sur le declencheur et meme le son du declenchement a ete optimise. On est passe du  tac-tac  sec de D3s a un  flap-flap  particulierement doux. Ergonomie soignee, prise en main facile, mais finalement tout ca, cest du  bla-bla . Ce qui rend ce reflex unique, je le repete, cest la velocite de son autofocus et il faut se rendre a levidence. Nikon signe avec D750 laboutissement dannees de recherche en matiere de mise au point automatique. Certes, jai bien conscience de risquer lexcommunication en ecrivant que  lAF de ce modeste reflex vaut celui de Nikon D4s  mais cest un fait. Je ne crains pas de dire quil le vaut et meme  soyons fou !  quil le surpasse. Car Nikon D750 ne se contente pas de disposer dun AF performant. Il integre de surcroit tous les outils qui permettent doptimiser la prise de vue, prenant le meilleur des deux grands freres, D4s et D810. En plus dun autofocus premium (cest un heritage de famille) Nikon D750 embarque aussi le  mode AF groupe  et le  mode de mesure hautes lumieres . On notera juste labsence des sous-definitions RAW, qui demeurent lapanage de D4s et de D810. Mais sinon, lessentiel est la. 
 
  Prise de vue. Cest du Nikon. 
Si je devais resumer ce  petit  reflex en un seul mot, ca serait  veloce . Par contre, du point de vue de lergonomie, je ne suis pas tres fan de lecran orientable, dabord et surtout parce que je ne bosse jamais en  liveview . Jimagine que les adeptes de  video  vont adorer ca, dautant que Nikon D750 est particulierement bien fourni en matieres doptions video. Une volonte clairement affichee de la part de  Nikon  daller chatouiller  Canon  sur le terrain de  EOS 5D Mark III . Mais les ecrans qui se plient et se deplient, cest pas mon truc, et puis ca finit toujours par casser et sous la pluie, ca fragilise lensemble. Notez aussi la presence dun flash integre qui ne sert a rien jusquau jour ou on en a besoin, ponctuellement. Le boitier dans son ensemble est confortable, leger, apportant une vraie sensation de confort a la prise de vue. 
   Post-prod. Cest du lourd. 
Comme chaque fois que je teste un nouveau boitier, jai travaille en NEF (RAW) plus JPG, en activant le mode 12 bits compression sans perte dans le menu, le mode 14 bits ne mapportant finalement pas grand chose de plus, a part du poids. Le poids parlons-en. Le NEF pese jusqua 25Mo et le JPG, lui, accuse jusqua 15Mo. Faites le calcul, ca nous met le tandem a 40Mo par cliche. Vous tapez 250 cliches (oui, mine de rien a 6,5fps ca monte vite) et vous vous retrouvez avec 10Go de  taff  a post-proder avec  Capture NX-D  (version 1.03). On oublie  Lightroom  et consorts qui ninterpretent pas les fichiers NEF de D750 pour le moment. Avec une config appropriee, CNX-D et mon iMac etalent bien. Nikon D750 produit une image dynamique, propre et piquee, loccasion de constater que son AF groupe tient toutes ses promesses.  Last, but not least , la taille du capteur. Avec un capteur de  24 megapixels , on peut recadrer  dare-dare , sadonner aux joies du  crop  sans retenue, tout en conservant une image parfaitement exploitable. Dailleurs, les images que jai realisees en mode DX parlent delles-meme : avec une taille de 3956 par 2628 pixels, on garde encore beaucoup de latitude. 
   Nikon D750. Bon sang ne saurait mentir. 
Sur le terrain de la photo daction, Nikon D750 passe lepreuve avec succes. Voila un reflex qui va deja seduire les photographes de terrain : animalier, sport, reportage, D750 est capable daccrocher le focus avec une aisance deroutante. Les pros, deja equipes en D3s/D4s, vont voir dans ce reflex  fullframe  24mp le complement ideal de leur actuel outil, en  backup  voire en second boitier, pour profiter des largesses offertes par ce capteur maousse. Finalement le seul detail qui magace un peu cest cet ecran amovible mais cest bien peu de choses quand on regarde la somme darguments de ce  petit  reflex. Il reste maintenant a lamener sur mon terrain de predilection, histoire de tester sa montee en iso et son mode hautes lumieres quil a herite de D810. En tout cas, ce premier contact confirme mon intuition et tout le bien que jen avais ecrit ici. Ce  petit  reflex a de nombreux talents et je veux bien croire quil va beaucoup faire parler de lui. Dans deux mois cest Noel. Vous pouvez commencer a rever de Nikon D750 au pied de votre sapin. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                
                 
                 

  merci a  Nikon Pro .
 
 
        </text>
</document>
