<document>
	<date>2013-10-08</date>
        <title>Nikon passe la sixime et annonce un nouveau reflex plein format, Nikon D610.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D610</tag>
                <tag>Nikon D800</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Lannonce dun  nouveau reflex dans la gamme Nikon  nest jamais anecdotique, meme si lannonce aujourdhui de  Nikon D610  nest finalement quune sensible evolution de D600. Seulement voila, ce nouveau reflex est un  fullframe , on peut parier que Nikon a corrige quelques defauts de jeunesse du modele precedent et le prix de vente public annonce, 1899 TTC soit environ 1590 HT, permet de positionner un reflex plein format sous la barre des symboliques 1500. Et a y regarder de plus pres, ce petit reflex  fullframe  a vraiment de quoi seduire. Suivez le guide. 
 Quelques donnees essentielles. Nikon D610, capteur fullframe FX de  24,3 megapixels . Cest beaucoup, tenez-vous bien, tenez-vous mieux, cest deux fois plus de pixels que sur mon  D3s , jimagine donc la taille des fichiers RAW que ca va generer, la taille et la lourdeur aussi. Lourdeur de traitement, mais apres tout les gammes dordinateurs evoluant en parallele, disques SSD et quadri-cur a tous les etages, la grimpette vers les sommets du megapixel auquel Nikon nous a deja habitue avec le monstrueux D800 et ses 36mp ne fait que se confirmer. Et puis, diront les mauvaises langues, 24mp ca permet de  cropper  dare-dare a posteriori. Bref, un reflex ne se limite pas a la taille de son capteur, le tout etant emmene et drive par lexcellent  Expeed 3 . Cote molette, on peut pousser jusqua  6400iso  en standard, avec un mode etendu a 25,6. Il faudra regarder de plus pres ce que le petit nouveau nous crache a 6400, si limage est de bonne qualite, on naura guere envie de pousser le bouchon au dela. Du cote de lautofocus, Nikon D610 embarque un un  AF 39 points  sans surprise qui etale jusqua f8. Un  mode rafale a 6fps  qualifie de silencieux par Nikon, comme dirait un de mes amis, tres pragmatique, a voir ou plutot a ecouter attentivement dans le silence monacal du petit matin dans la campagne bretonne pendant la traque de la galinette cendree, histoire de  checker  si le mode silencieux lest vraiment. Un concert de jazz expe ou de musique classique fera aussi laffaire. 
 Nikon D610 est annonce comme  resistant aux intemperies , concu pour  supporter des conditions difficiles , en clair, si vous savez lire entre les lignes, D610 nest  pas  tropicalise, ne lui demandez donc pas de se comporter comme un D4 sous le deluge. En revanche, bonheur et joie intense, le petit ne pese que 850 grammes avec sa batterie et ses deux cartes SD (oui, SD. Sur Anne ne voyant toujours pas venir XQD sur un modele dentree de gamme, faut pas rever). Les adeptes de  tuning  pourront toujours opter pour une poignee dalimentation optionnelle, histoire dalourdir le bestiau et dallonger lautonomie, mais franchement quand on bosse avec un mammouth (suivez mon regard), loption 850g laisse reveur. Ah ! Jallais oublier ! Naturellement, lengin fait de la  video en Full HD 1080p  (30p, 25p, 24p) comme nimporte quel  Coolpix . On peut transmettre les images sans fil avec le transmetteur optionnel, controler et piloter D610 via son smartphone, iOS ou Android, une fonctionnalite heritee du grand frere D4.  
 Reste a savoir maintenant si les jolies promesses etalees sur papier glace vont saverer tenues une fois sur le terrain. Ce qui me plait dans  Nikon D610 , ca tient en quelques mots. Dabord cest un fullframe et cest un Nikon, avec un bon gros capteur maousse de 24mp. Il est leger, rable, plutot compact quand on le compare a un D3s ou D4, tout en embarquant des fonctionnalites etendues, une bonne montee en ISO, un mode rafale qui etale. La compatibilite parfaite avec la gamme doptiques Nikkor permet denvisager ce petit reflex comme boitier backup, pour un prix qui fera sourire plus dun pro. En etant annonce a moins de 1900 TTC on peut imaginer que ce prix va sensiblement etre revu a la baisse, surtout dans la periode faste de Noel qui sannonce. Jai souvent dit et repete quun jour ou lautre on verrait un reflex  fullframe  a moins de 1500 TTC. Cette fois, on y est presque. Il me tarde damener ce nouveau D610 avec moi sur le terrain. Pour voir. 
  Nikon D610 boitier nu sera disponible a partir du 18 octobre 2013 au prix public conseille de 1899 TTC. 
 
 
        </text>
</document>
