<document>
	<date>2010-06-24</date>
        <title>Stphane Guillon vir de France Inter. Messieurs les censeurs, je vous emmerde.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>medias</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
        </categories_set>
        <text>Jai souvent eu a payer mes coups de gueule, mais Dieu mest temoin que je ne les ai jamais regrettes. Ce matin, en faisant une recherche dans  Google , je suis tombe sur un billet ecrit pour un blog musical qui mavait propose une collaboration, il y a bien des annees de cela. A lepoque javais du avoir la plume un peu leste pour un groupe dont le responsable du blog en question etait proche. Je navais pas ete remercie mais on ne ma plus jamais sollicite. Rien de dramatique, cest dailleurs a cette epoque que jai decide de creer  Shots , la au moins, dans cet espace de liberte, personne ne viendrait me censurer.  Censure , le mot est lache. En apprenant leviction de  Stephane Guillon  et de  Didier Porte  de lantenne de  France Inter , je me dis que, decidement, il ne fait pas bon avoir le verbe haut et la plume de plomb en ces temps de droititude. Alors que les scandales eclaboussent la classe politique (faites-moi grace de ne pas avoir a tous les citer, il faudrait beaucoup plus quun simple billet), que meme notre coq sportif chante plus que jamais les pieds dans le purin, on flingue de tous cotes tout ce qui peut gener le pouvoir. Comprenons-nous bien, je nai pas damitie particuliere pour le sieur Guillon. Dailleurs, de vous a moi, ses chroniques sur Inter marrachent tout au plus un sourire ce qui, en ces temps verts de gris, est deja une belle performance. En revanche, amateur des mots qui coulent, qui roulent et amassent de la mousse facon  Desproges , je suis client. Et force est de reconnaitre a Stepane Guillon un veritable talent en la matiere. De Beaumarchais a Voltaire, de Jean Yanne a Pierre Desproges, je reste a jamais un eternel gamin qui sesclaffe et applaudit devant les bons mots. Comme disait  Marcel Gotlib  (encore un maitre dans lart de la deconne)  un bon rire, ca vaut un bon biffteack . A toute epoque nous avons eu besoin de porte-flingues, capable de rameuter nos consciences, de les garder en eveil. Chaque fois quon a voulu les faire taire, cetait en des temps bien sombres, de notre histoire la plus honteuse, ou lhumour tarife au prix fort facon  Je suis partout  faisait des ravages. Dieu merci, a lepoque, des hommes et des femmes se sont leves et ont resiste. Alors aujourdhui, le constat est amer. Je me demande comment un journaliste de talent comme  Jean-Luc Hees , dont il faut quand meme rappeler le parcours et les qualites intellectuelles indeniables a lantenne de France Inter, comment le Jean-Luc Hees ( Washington France Inter ) de mon adolescence, alors que javais les oreilles rivees au poste de radio sur Inter et nulle part ailleurs, comment un type de cette envergure, de ce calibre, peut en arriver a un acte aussi odieux que de virer  manu militari  (et cest surtout le mot  militari  qui me chagrine) un type comme Stephane Guillon, au seul titre que ce dernier pratique un  humour mechant  ? Un humour mechant ? Dire de Eric Besson quil a une tete de fouine, cest mechant ? Il me revient une scene des Trois freres :  Euh, monsieur, cest une question, je voudrais savoir : sac a merde cest une insulte ?  Franchement, comme le laissaient entendre  Jean Yanne ,  Desproges ,  Coluche , dans cet echange de coups, cest pas les humoristes qui ont frappe les premiers. Le comportement de la classe politique est pathetique et ce nest pas la recente intervention de Madame Bachelot, des sanglots facon Sarah Bernhardt dans la voix, qui me contredira. Cest pourtant simple. Quon baillonne les humoristes, quon les enferme, quon les fasse taire. Quon les interdise dantenne, quon les jette au cachot et finalement quon se taise. Quon eteigne les lumieres, quon interdise le spectacle vivant, les rassemblements de plus de trois personnes. Quon interdise les photographes, la presse, le rockn roll, Bach et Mozart.  
 Eh bien non, justement. Creer, cest resister. Messieurs les censeurs, je vous emmerde.      
 
 
        </text>
</document>
