<document>
	<date>2011-06-19</date>
        <title>Siam. Lamour  trois. Comme une dsesprance heureuse.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cabaret vauban</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>critiques</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>review</tag>
                <tag>siam</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Comment reconnait-on un bon album, je ne dis pas un pur album, non, ca, cest pour plus tard, mais comment decele-t-on quun album a franchi la limite, passe la barriere comme disait cette vieille fripouille de  Schopenhauer , pour sinstaller de maniere durable dans le  gotha  des albums de musique qui vous font du bien ? On y revient sans cesse, mue par une force irrepressible, un truc qui vous attire sans vraiment trop savoir pourquoi, comme un  junkie  qui demande sa dose, comme un alcoolo en fin de parcours, au petit matin  Boulevard Clemenceau  mecontent de constater qua six heures du mat le bar du Vauban nest meme pas encore ouvert. Ouais, cest ca  un bon album . Un truc dont tu as envie et qui te fait du bien. Parfois, cest insidieux, un peu comme la passion, comme lamour qui te tombe sur le coin dla gueule sans que tu ten apercoives. Un jour, ca arrive et tu ne las pas vu venir. Jaurais pu vous dire tout le bien que je ne pensais pas de  Lamour a trois , premier opus de  Siam , duo brestois, comme certains sans meme lavoir vraiment ecoute. Ca aurait facile, finalement, decrire une  review  tout en complaisance pour ces deux lascars que je connais depuis des lustres et qui font partie de mon deuxieme cercle, mais non justement. Je ne voulais pas me mentir et encore moins mentir a mes potes. Alors, un soir, au Vauban, jai embarque lalbum avec moi, pour voir. Tout en douceur, sans violence, les titres se sont installes sur mon  iTunes , cales entre une improbable  Shania Twain  dont je me demande toujours par quel prodige cette blonde peroxydee made in US a pu simmiscer dans ma play list et lestimable  Steve Hillage , souvenirs de vieux baba chevelu et de pop  made in Albion  de bon aloi. Mais, encore une fois je megare, revenons a lalbum de  Siam  
 Un soir quau Vauban je trainais mes baskets pas tres loin des water-closets, tiens ! Voila que je me sers de la rime facon  Gainsbourg  pas tout a fait par hasard (et pas rase) et puisque je vous parle de Serge, je metais entretenu avec Bruno (Leroux qui forme Siam avec Fanny Labiau. NDLR) au comptoir du bar du Vauban, entre limonade et cafe-cognac de leventuelle filiation entre les textes de Siam et les mots du grand Serge. Javais recu une fin de non-recevoir aussi seche que definitive. Bruno, semble-t-il lasse quon lui rebattes sans cesse les oreilles dune eventuelle inspiration  gainsbourienne  dans son ecriture, mavait ramene brutalement dans les cordes, massenant : Et merde ! Je nai rien en commun avec Gainsbourg. Je nai pas ete impregne des ses textes, la seule chose que je connaisse vraiment de ce mec cest limage mediatique que le bonhomme renvoyait a la tele. Dont acte. Je navais pas trop insiste sur le sujet qui semblait agacer mon interlocuteur. Pas plus de chance non plus sur une possible filiation avec  Miossec . Aie ! Sujet sensible mais inevitable. La encore, le reveil fut brutal. Je decidais donc de mettre un terme a un exercice finalement assez casse-gueule et jinvitais Bruno a une seance pose-express sur le canape du hall de lhotel Vauban, invitation quil sempressa de decliner, evidemment. 
 Je devais donc chercher ailleurs, puiser dans dautres sources, essayer de trouver une influence. Ou pas. Exit  Gainsbourg . Quant a  Miossec , le fait que  Bruno Leroux  ait fait partie du trio (avec  Guillaume Jouan  et Christophe Miossec) qui avait commis le definitif et somptueux premier album Boire netait pas non plus un indice. Alors ? Dou vient cette pertinence, ce son, cette fluidite, cette beaute des mots ? Un ton, un son tres  french touch , une degaine scenique qui nest pas sans rappeler un  Bashung  voire un  Daho  periode Mythomane, et des mots, des putains de mots que nauraient sans aucun doute pas renie Lucien Ginzburg.  Comme un homme et sa maitresse, comme deux amants en detresse, rien dautre que lamour, mais la foule nous entraine et deja la foule gronde, cours, mon amour, le temps change et je temmene, loin des peurs et loin des peines. Je meurs denvie den finir dans ton lit, la nuit je tais nos cris  Echec, certes, mais pas mat. Il men fallait plus. Finalement, le premier titre Le club des caniches, signe Miossec, mapparaissait desormais en complet decalage avec le reste de lalbum. Non, il me fallait chercher ailleurs. Peut-etre dans le somptueux Mercure qui  glisse entre les doigts sans quon puisse y faire quoique ce soit . Cest donc ca la signature de  Siam , cette forme de desesperance heureuse, cette fuite en avant matinee de cynisme opportun, ce pied de nez a la vie. Je venais de comprendre et javais mis du temps (on ne se refait pas). Des lors, Siam mouvrait les bras et chaque titre claquait a mes oreilles comme une evidence. Un phrase de bandoneon, des envolees lyriques sechees par quelques riffs mechamment assenes, je navais desormais plus quune envie. Fermer les yeux et monter le son, encore, et encore. Comme a limage du final de Mercure, entre pop et rock. Splendide. Lalbum se termine sur Lionel quelques mots touchants, graves, poses avec une douce delicatesse, le souvenir dun ami, dun frere. Un texte magnifique, soutenu par une ligne melodique discrete qui exprime le sentiment avec pudeur et elegance. Non. On ne sort pas intact de lecoute attentive du premier album de Siam. 
 Avec Lamour a trois Siam franchit avec allegresse et desinvolture cette barriere si chere au cur d Arthur Schopenhauer . Le duo signe un album qui restera, qui marquera lhistoire de la pop francaise, comme dautres avant eux, en dautres temps.  Siam  a la noblesse dune lignee, heritier quil est de ce que la  french touch  a commis de meilleur avec une gouaille, un coup de gueule damour qui nest pas sans rappeler la chanson realiste a la  Frehel , celle-la meme qui offrait des diabolos menthes au petit Lulu. La boucle est bouclee. Siam, cest une osmose, quelque part au bout de cette rue qui mene a locean, cest un peu tout ca en meme temps, les mots, les sons qui mis bout a bout, me touchent, memeuvent et font que je reviens aux chansons de Lamour a trois avec ce petit plaisir sans cesse renouvele. Cest a ca quon reconnait un bon album. Au fond, Bruno avait raison. Les choses sont toujours beaucoup plus simples quelles ny paraissent 
   photo : SIAM au Cabaret Vauban en novembre 2010 
   voir le clip de SIAM la nuit je tais nos cris  
 
 
        </text>
</document>
