<document>
	<date>2014-09-23</date>
        <title>Nikon D610, Nikon D750, Nikon D810 et Nikon D4s. Bien choisir son reflex plein format.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>APS-C</tag>
                <tag>APS-H</tag>
                <tag>autofocus</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>capteurs DX</tag>
                <tag>D750</tag>
                <tag>D810</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>fullframe</tag>
                <tag>mariage</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>Nikon D610</tag>
                <tag>Nikon D700</tag>
                <tag>Nikon DF</tag>
                <tag>plein format</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Plein format. Le pari audacieux de Nikon. 
 Lorsque  Nikon  a annonce D750, il sest passe deux choses. Dabord, un certain tassement du cote des acheteurs de D810 dont une part non negligeable se serait bien vu patienter un peu et investir dans un  D750 . Et au passage economiser la difference de prix de 1000. Je les comprends, ca se tient, meme si, a y regarder de plus pres, Nikon  D810  a des specificites que D750 na pas, on y reviendra. Ensuite, et beaucoup plus bizarrement, daucuns ont pense que le lancement de D750 sonnait le glas de Nikon  D610 . Et ca, franchement, je ny crois pas une seconde, au contraire. Je pense quavec le lancement de D750, Nikon etablit solidement son offre de reflex numeriques, en faisant le pari du  plein format . Et de vous a moi, elle tient la route, cette gamme, plutot quatre fois quune meme. A lexception de Nikon D750, jai utilise pendant de longues sessions de travail tous les boitiers de la gamme Nikon  fullframe . Hier encore, je travaillais sur des cliches realises avec Nikon D610 et jetais subjugue par la qualite de limage, son dynamisme et son pique. En juillet dernier, au cours dune interview, on me demandait ce que je conseillerais a un jeune photographe professionnel qui souhaite debuter dans la gamme Nikon et javais repondu, sans lombre dune hesitation, Nikon D610. Ma reponse serait peut-etre plus nuancee aujourdhui, avec lannonce de Nikon D750, mais quoi quil en soit, chaque boitier Nikon de la gamme  fullframe  a ses atouts. Impossible de les opposer, difficile de les comparer. Chaque reflex a sa cible, sa clientele avec laquelle il sera en adequation. Petit tour dhorizon de la gamme Nikon 24*36, mais dabord une question basique.  Pourquoi choisir un plein format ? 
   Pourquoi un reflex plein format ? 
Les photographes qui viennent de largentique (suivez mon regard) vous calculeraient bizarrement si vous leur posiez cette question. Parce quautrefois, voyez-vous, on ne coupait pas la pellicule en morceau, un appareil photo reflex cetait 24 par 36 et pis cest tout. Quand le numerique est arrive, il y a eu des contingences et des obligations techniques qui ont fait que cetait plus economique, moins couteux de produire des capteurs qui ne soient pas plein format. Au debut, Nikon a produit des capteurs DX avec un coefficient de conversion de 1,5. Canon de son cote a produit des capteurs APS-C sur ses gammes amateurs (coefficient de 1,6) voire APS-H (coefficient de 1,3) sur certains reflex de la gamme pro (par ex. EOS 1D Mark IV). Certains ont vu dans le capteur non  fullframe  un avantage notoire. En effet une optique de 200mm se comportait comme une focale de 320mm, par la seule grace du capteur APS-C. Mais ce qui etait interessant dans le sens de la montee saverait plus delicat dans lautre sens. Un 16mm qui devient un 26mm, cetait pas franchement judicieux. Le plein format influe aussi sur dautres parametres, comme la profondeur de champ, la qaulite et la dynamique de limage mais induit aussi une gamme doptiques plus exigeante. 
 Jattendais ce moment depuis dix ans. Quon revienne,  enfin , au plein format. Et ca tombe tres bien, puisque cest Nikon, ma marque de predilection, qui degaine son offre en plein format, sans pour autant delaisser le format DX qui continue de perdurer. En revanche, loffre plein format est desormais structuree, chez Nikon, avec quatre reflex qui, chacun dans leur categorie tiennent particulierement bien la route. Petit tour dhorizon. 
   Nikon D610. Le plein format pour tous. 
Cest lentree de gamme des reflex numeriques plein format. Un boitier tres compact, leger, un capteur 24,3mp emmene par un Expeed 3, double logement cartes SD, vitesses de 1/4000e a 30s, sensibilite de 100 a 6400iso, extensible a 25,6Kiso. Un autofocus 39 points veloce, sensible jusqua -1IL, un mode rafale a 6fps, des fonctionnalites video de premier plan, une excellente tenue en reportage, en conditions de lumiere diffficiles. Je lai teste en photo de concert et jai ete emballe par son dynamisme et son poids plume. Introduit a un prix public de 1799, on le trouve facilement en boutique a  moins de 1500 TTC , ce qui le met a un prix HT denviron 1200 pour le client professionnel. On revait dun fullframe a moins de 1500, Nikon la fait. Et puis un prix competitif comme celui-la, ca permet de mettre un peu plus dargent dans des optiques Nikkor de qualite. Pour moi Nikon D610 reste donc un excellent choix. 
   Nikon D750. Le reflex de lannee. 
 Nikon D750 , cest la surprise de lannee, celui quon nattendait plus. Successeur dun reflex mythique, Nikon D700, a peine sorti il est deja en route pour la gloire. Parce que ce boitier a tout,  absolument tout  pour faire un enorme carton commercial. Plein format, capteur 24,3mp emmene par le prodigieux Expeed 4, double logement SD, rafale 6,5vps, vitesse de 1/4000e a 30 s, sensibilite de 100 a 25,6Kiso avec des modes etendus a 50iso et 51,2Kiso. Un autofocus 51 points herite de D4s, emmene par un nouveau Multi CAM, sensible jusqua -3,0IL, lAF groupe, un moniteur inclinable, le wifi integre,   Nikon sest surpasse , jusquau design entierement revu, un frontal habille en fibre de carbone, une ergonomie encore plus fine, un poids plume et une prise en main confortable. Et je ne parle meme pas des fonctionnalites video ! Avec un reflex de ce calibre la, totalement polyvalent, situe au milieu de la gamme plein format, Nikon va exploser les compteurs. Introduit a 2199, on devrait le trouver en boutique assez rapidement a  moins de 1900 TTC . Pour moi,  cest le reflex de lannee 2014 , toutes marques confondues. 
   Nikon D810. Poids lourd. 
D810 a tout. Pour ce reflex hors-normes, Nikon a entierement revu sa copie, reecrit le  firmware .  Nikon D810 , cest dabord ce capteur digne dun MF de 36mp emmene par Expeed 4. Ici pas de filtre passe-bas, le capteur delivre une image tout en puissance, dun dynamisme et dun niveau de detail inegale dans la gamme. D810 pourrait etre le petit prince des studios, mais il sait aussi etre polyvalent en reportage. Je lai teste aux Vieilles Charrues, jai ete enthousiasme par sa capacite a delivrer une image pointue et dynamique, associee a un AF dune precision  razor cut , son nouveau mode de mesure haute lumiere, lAF groupe. Et puis naturellement les sous-definitions a un quart de capteur qui, en harmonie avec le recadrage DX permettent de faire des miracles. Cest le reflex couteau-suisse qui va enchanter les photographes de mariage, mais aussi parfait en studio sur du packshot, de la photo culinaire, la ou on cherche une image chiadee, lumineuse, dynamique, avec cette capacite a demarrer a 64iso, voire a 32 iso en mode etendu. Introduit a 3199, cest un boitier pro dont la liste de specs ne laisse aucune place au hasard. 
   Nikon D4s. Le reflex numerique. 
Difficile devoquer la perfection.  Nikon D4s  est sans concurrence, sans equivalent. Cest le boitier  fullframe  par excellence, un capteur 16mp (la taille ideale pour un capteur) pilote par Expeed 4, une velocite et un dynamisme dimage dun niveau jamais atteint. Et un mode autofocus dune absolue efficacite, dans toutes les conditions de lumiere. Nikon D4s, cest la  quintessence du reflex professionnel , laboutissement dun long chemin, une masse de competences reunies en un boitier. Cest loutil de reference du photographe pro, capable devoluer sur tous les terrains, avec une predilection pour le reportage daction (sport, animalier, evenementiel, ). Introduit a 5999, cest le boitier de predilection des pros. Associe a des optiques de qualite (Nikkor), ce reflex na aucune limite. 
   Nikon Df. Le cinquieme element. 
Quatre reflex plein format, cest loffre particulierement pointue proposee par Nikon. Il existe un  cinquieme element , une exception culturelle, une figure de style. Cest  Nikon Df . Inclassable, il se destine a une clientele de niche, amoureuse dune certaine nostalgie. Un design unique, herite de la mythique serie F, Nikon DF porte des initiales qui le designent en deux lettres. D comme digital, F comme fusion. Sous le capot, ne cherchez pas. Cest un Nikon D4 embarque et ce reflex sait tout faire comme un D4. Pourquoi Nikon a-t-il fait cette proposition ?  Pour le plaisir , naturellement. Si vous navez pas compris ca, alors cest simple. Nikon Df nest pas fait pour vous. En revanche les autres, qui veulent respirer differemment, embarquer des optiques AI et non AI, vivre des sensations oubliees, ceux-la vont adorer Nikon Df 
 Nikon a clairement pris le parti du reflex plein format, sans pour autant abandonner la gamme DX. Quatre modeles, quatre segments parfaitement identifies pour une montee en gamme lisible : un reflex pour chaque type dutilisateur. Pour lamateur passionne, qui veut  enfin !  savourer  le plaisir dun reflex plein format , il y a Nikon D610 et Nikon D750. Pour le pro, qui cherche un outil puissant et polyvalent, il y a Nikon D810 et lexcellentissime D4s, mais aussi D750 en backup. Pour avoir longuement travaille avec chacun de ces boitiers (sauf Nikon D750 qui vient de sortir), je peux temoigner du plaisir que jai eu avec chacun dentre eux, meme si  Nikon D4s  surclasse naturellement la gamme. En revanche, le point commun entre chacun de ces boitiers cest labsolue necessite dutiliser des  optiques de qualite . Pour moi  Nikkor  demeure la reference et pas necessairement dans les gammes doptiques les plus couteuses. Japprecie beaucoup  Nikkor 24-120mm f/4  et son range merveilleux. Dailleurs cest le bonheur du fullframe, ou un 24mm se comporte comme un 24mm (et pas un 36mm). Et aussi  Nikkor 16-35mm f/4  de la meme serie, ideal en reportage, en paysage, en  street ,  Et pour le plaisir, si les contraintes budgetaires nen sont pas pour vous, il y a dans la gamme Nikkor quelques perles et bijoux qui vont vous combler :  Nikkor 14-24mm f/2.8 ,  Nikkor 70-200mm f/2.8 VRII  (le petit prince de la gamme Nikkor),  Nikkor 300mm f/2.8 VRII , etc Sans oublier la gamme des focales fixes a f/1.4 (24mm, 35mm, 85mm). Mais une chose est sure. Quel que soit votre choix dans la gamme Nikon plein format, vous irez vers lexcellence. 
   voir toute la gamme plein format sur le site Nikon France. 
 
 
        </text>
</document>
