<document>
	<date>2009-05-17</date>
        <title>Sandra Nkak. Quand une diva tutoie les anges.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>world</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>jazz</category>
                <category>run ar puns</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>Une decouverte musicale, cest toujours un grand moment. Quand la decouverte se fait en  live , cest encore plus violent. A dire vrai, je my attendais, a la gifle, mais franchement je ne pensais pas quelle serait aussi seche, violente, sans appel. Il faut vous dire quon mavait prevenu. Un de mes bons amis, un erudit estampille  world music  qui se reconnaitra, mavait gentillement harponne sur le fait que javais quasiment passe sous silence le concert de  Sandra NKake  en ouverture de Mei Tei Sho en me soufflant, un tantinet narquois que le  putain de concert  annonce ne serait peut-etre pas celui que je croyais. Jetais prevenu. Quelques jours plus tard, je passais au  Run ar Puns  et la, pendant le cafe, Jakez me reparlait de Sandra Nkake, y allant de son ah oui ! Ca va te plaire Le soir du concert, je croise un habitue des lieux. Remise de couvert,  tu connais Sandra NKake  ? Cest pas possible, cest quoi ? Une coalition ? Une camera cachee ?  Inutile de vous dire que lorsque la miss est apparue sur la scene du Run, jetais singulierement au taquet. Sandra NKake est seule en scene, un  sampler  sur un tabouret. Elle echantillonne sa voix, pose une rythmique et chante. Et la, O mes petits freres ! O mes petites soeurs, cest un morceau de paradis sur terre, car cette fille tutoie les anges et tout le saint frusquin. Ca  groove , ca swingue, cest un mix de world electro jazzy, cest beau a en etre inqualifiable. Sandra Nkake chante aussi bien quelle bouge, theatrale et feline, cette fille est capable de tout chanter, en y ajoutant un zeste de groove qui renvoit la plupart des chanteuses connues a leurs cheres etudes. Quand elle reprend  Brassens , elle ne se contente pas dune reprise jazzy, elle saccapare les mots, les emmene dans son monde ou elle se les approprie et finalement en fait quelque chose dunique, dinedit, dinoui. Ce qui ma touche, bouleverse, ce nest pas tant davoir vu un concert brillantissime avec une voix et une guitare, non, bien sur. Cest beaucoup plus que ca. Cest le sentiment davoir decouvert ce soir une voix et un personnage dexception, un diamant brut, un  feeling  absolu. Il me tarde deja de revoir Sandra NKake sur une scene. Musique du monde, jazz, chant lyrique, pop, folk,  Sandra Nkake peut tout chanter. Dailleurs, au fond, nest-ce pas le propre dune diva ?  
   voir les photos de Sandra Nkake sur Cinquieme nuit 
 
 
        </text>
</document>
