<document>
	<date>2009-10-15</date>
        <title>Nikon D3s. Voyage au bout de la nuit.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
        </categories_set>
        <text> Il y aurait un truc, le 20 octobre chez Canon, tu es au courant ?  Oui, jai vaguement vu passer un flyer avec la silhouette dun boitier,  Canon  feterait un enieme anniversaire, petits fours et buffet pour commemorer je ne sais quoi. Depuis le 29 septembre qui devait annoncer  levenement le plus important de toute lhistoire de Canon , une montagne qui accoucha dune ridicule souris, je me mefie des effets d'annonces chez Canon. Et puis, de vous a moi, Canon pourrait bien annoncer avoir retrouve le  Graal  que je nen serais pas plus secoue que ca. Parce que, entre temps, en face,  Nikon  nest pas reste les deux pieds dans le meme sabot, creant levenement a la mesure de ses ambitions en annoncant ce qui pourrait bien etre le meilleur reflex de tous les temps, rien de moins. Alors evidemment, on repense en souriant a la strategie consistant pour Canon a annoncer un boitier qui selon la marque rouge etait le fruit dannees decoute et de collaboration avec les photographes, pour au final nous sortir un APS-C vaguement gadgetise, Canon etant infoutu de nous montrer une image potable a 6400 iso emanant du boitier en question. Bref, ce boitier dont je disais a sa sortie quil ne me convainquait pas, quil ninteresserait pas une clientele pro (au risque de subir les foudres des habituels tiffosis de la marque rouge),  EOS 7D  donc, depuis a fait  pschitt  ! Exit la boussole et le niveau a bulles. En face, en revanche, Nikon avait salement bien prepare son coup.  Hier, la veille de louverture du Salon de la Photo, on a commence a voir filtrer linfo, a en savoir un peu plus sur le remplacant du D3. Et le buzz du  D3s  sest repandu sur internet a la vitesse de leclair. Et quas-t-on vu ? Lessentiel, tout simplement, ce que javais demande a Canon a la sortie du 7D : des images brutes de capteur, a toutes sensibilites. Et franchement, on na pas ete decu du voyage au bout de la nuit ! Certes Nikon a bien joue la carte evenementielle en claironnant une sensibilite pulverisant les limites du connu,  102400  iso, jai eu limpression detre dans les baskets de  Doc Emmett Brown  a qui on annoncait la puissance electrique necessaire au voyage dans le temps (2,21 gigawatts !). Jai cru a une erreur de zero et je me suis leve de mon siege en gueulant  cent deux mille quatre cent iso ! Cest impossible, ca nexiste pas ! Personne na jamais shoote a plus de 100.000 iso bordel !  Et la Nikon nous a montre linconcevable realite. Une photo de concert en basse lumiere tapee a  25600 iso . Un peu de grain certes, mais un niveau de nettete a faire peur. Hier soir un ami photographe ma transmis un cliche animalier brut de capteur,avec des Exifs renversants : 1/1600eme f4 a 25600 iso et pas enormement de grain. Alors on imagine la performance du D3s a 12800 iso et labsence de grain a 6400. Quant a aller taper de limage a plus 100000, meme avec du grain jimagine le benefice que vont en tirer nombre de photographes en reportage. On en arriverait presque a sourire en regardant dautres specs comme le nettoyage du capteur, enfin disponible sur un boitier pro. En revanche, dautres fonctionnalites laissent reveur le photographe de concert que je suis, comme le  mode silencieux , permettant dattenuer le bruit du declenchement. Parfaitement inutile dans un concert de rock mais qui maurait bien servi face a Mademoiselle Patti Smith (qui deteste les photographes) ou dans certains concerts de jazz. Le tout est servi dans un boitier full frame (soupir) avec une taille de capteur raisonnable (12mp) et tout ce qui va bien dans un boitier pro, du  mode rafale 11fps  en passant par un  autofocus  legendaire, ainsi que la capacite a sadapter aux optiques DX en croppant automatiquement a 1,6 () et autres joyeusetes  
 Je serai aujourdhui, en fin dapres midi (a linvitation de Nikon France, merci a eux), a la conference de presse de lancement du  D3s  au Salon de la Photo, en presence de  Vincent Munier  (LE photographe animalier) qui evoquera son experience avec le D3s, un moment qui sannonce fort en emotions, relaye en direct via  Twitter . Du cote de chez Canon on se contentera du  Powershot G11  et dun enthousiasme de facade autour de  EOS 7D . En attendant une hypothetique annonce dun nouveau haut de gamme qui pourrait bien etre largement occultee par ce nouveau boitier pro signe Nikon.  
   voir les samples D3s sur le site Nikon. 
 
 
        </text>
</document>
