<document>
	<date>2010-05-28</date>
        <title>Tests Canon EOS 7D. Excellent,  tout point de vue.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>jazz</category>
                <category>la carene</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>A lissue de mes tests sur  EOS 1D Mark IV , je discutais avec un membre de Canon France et je lui disais quau fond, apres un test comme celui-la, il ny avait plus grand chose a ajouter, tant il me semblait avoir fait le tour du sujet. Alors mon interlocuteur (bien intentionne) ma souffle quil restait encore des tas de choses passionnantes a decouvrir chez Canon.  Comme le 7D par exemple ?  De vous a moi, jetais bien tente daborder ce boiter expert mais javais en memoire quelques uns de mes propos sur  EOS 7D , qualifie par mes soins de  Canada Dry de lEOS 1D Mark IV . Comme dirait  Christophe Miossec ,  du tacle et de la mauvaise foi . Manquerait plus quil soit bon, ce 7D et la, pour le coup, jaurais lair malin. Mais la tentation etait trop forte et lenvie de defricher trop tenace. Et puis 7D et 1D Mark IV, au fond, cest un peu le syndrome du boitier critique a outrance par des gens qui ne lont jamais vraiment tenu en mains et encore moins utilise. Cest dailleurs ce qui mavait motive pour tester sur le terrain, avec mes conditions,  EOS 1D Mark IV  et on connait les resultats. Un boitier capable de cracher 10 images/seconde sans un pet de flou, avec une qualite et une nettete etourdissante, surtout en bonnes conditions de lumiere, meme en mode  AI servo . Comme EOS 7D est sorti avant son grand frere, embarquant un autofocus revu et corrige, je me suis dit que ca valait peut etre le coup de lamener avec moi en ballade, sur le terrain. Mon intuition ne ma pas trompe. Et meme plutot deux fois quune 
   Le petit frere dEOS 1D Mark IV 
A le voir, comme ca, on sait tout de suite que cest un EOS, dans la lignee 20 a 50D. Si vous avez deja eu un EOS, vous ne serez donc pas depayse. La construction est propre, le boitier nest certes pas tropicalise mais Canon assure avoir travaille a lamelioration de letancheite. Face arriere, on retrouve lergonomie habituelle avec la grande molette, un ecran 3 pouces confortable. Au chapitre grognon, le bouton on/off a change de place, desormais loge en haut a gauche. Un bouton de demarrage rapide pour les adeptes de la video (non, je nai toujours pas teste les fonctions video). Jaime assez le positionnement des boutons, jaime le bouton Q qui permet de visualiser et dacceder aux parametres du boitier. Ou pas. Car EOS 7D integre un menu detaille avec des fonctions de personnalisation particulierement elaborees pour un boitier expert et qui ne sont pas sans rappeler le grand frere, meme si evidemment ces fonctions sont moins etendues que sur le Mark IV. On peut affecter, via les menus, les boutons aux fonctions de son choix, decider par exemple daffecter la molette avant a la vitesse et la roue arriere a louverture (ou linverse), de decider du sens de rotation, bref cest tres complet et pour tout dire assez epatant pour les eternels insatisfaits que sont nombre de photographes (suivez mon regard). Une mention speciale pour le viseur 100% parfaitement lumineux, le choix etendu du mode autofocus, lillumination du viseur en rouge ou noir selon le niveau de lumiere, le quadrillage virtuel, le niveau integre et jen passe. Cest un APS-C, un choix somme toute logique de la part de Canon. Un choix casse-gueule aussi : loger 18mp dans un capteur aussi petit ca tient presque du miracle. EOS 7D genere des RAW de 5184*3456 pixels pour un poids unitaire (a la louche) de 20Mo. Comptez 2Go despace disque pour la centaine de cliches, je ne vous fais pas un dessin. Vous pouvez commencer a investir chez  Sandisk  ou  Lexar , en tapant sur des cartes 16Go minimum. Et pour le disque dur, cest idem, 2To est desormais un standard. 
   Leger, discret, exigeant 
EOS 7D ne vous envoit pas sur  lile aux enfants . Cest un EOS, cest donc un boitier exigeant. Dabord en optiques. Servez lui du  L  et exclusivement de la gamme L, votre boitier vous le rendra. Pour mes tests, jai utilise mes optiques L et principalement mon 70-200 2,8L IS. Mon optique de predilection qui, par la grace du capteur, se comporte en focale 110-320, autant dire un casse-tete dans une salle de dimension reduite ou je suis colle a la scene et un vrai bonheur dans un  pit  de concert en festival comme aux Vieilles Charrues. Dans cette gamme dEOS, jaime la compacite du boitier qui permet de voyager aussi discret que leger. Avoir un 7D en main apres avoir trimballe 1D Mark IV, cest assez savoureux. Seul bemol, la prise de vue en mode portrait, moins aisee, meme si lajout dun grip optionnel permet dacceder a ce mode. Pour ma part, le grip jen suis revenu : plus lourd cest plus de fatigue a la fin de la journee. Puisquon parle de grip qui embarque deux batteries (donc un max dautonomie), une precision sur la batterie proprietaire  LP-E6  de Canon qui integre des fonctions etendues, comme le nombre de prises de vue restantes, le niveau de charge. Comme toujours, avant de partir avec votre 7D sous le bras, LE bon conseil est de vous manger la doc. En entier ? Oui, en entier. Je lai fait avec 1D IV et jen ai fait autant avec 7D. Une fois fait le tour du proprietaire, il est temps daller au charbon. 
   Sur le terrain avec EOS 7D 
Jai fait une demi douzaine de concerts avec 7D, pour le moment. Dabord au  Vauban , avec Ltitia Sheriff puis  Nouvelle vague  et bizarrement, jai senti que javais ce boitier en main quasi immediatement. En fait cest comme si javais toujours eu un EOS 7D. Les cliches ramenes du concert de Nouvelle vague ont confirmes cette intuition. 7D genere une image douce et veloutee avec un niveau de pique et de nettete tres acceptable. Cote sensibilites, les cliches ont ete realises sur une plage 400 a 1600iso, en mode one shot. Sur des conditions de lumieres drastiques, jai teste le mode rafale, a 8 images par seconde autant dire que 7D tient la route ! Un mode qui devrait ravir les photographes animaliers et les photographes sportifs. Une fois ramenes a la maison les cliches et les premieres sensations, jai travaille sur laffinage du parametrage du boitier. Rappelons encore une fois lacces a des fonctions personnalisees, au parametrage dun style dimages par thematique voire par utilisateur. Jevoquais precedemment la lecture du manuel, prenez aussi le temps de tester differents parametrages avant daller en prise de vues. Apres avoir peaufine mes reglages, jetais pret pour repartir sur le terrain. 
 
Seconde session, je suis au Club, la petite salle de  la Carene  pour le festival Sonore avec trois concerts de jazz, dont lexcellent  Peter Brotzmann Tentet  et le trio  Tazartes, Berrocal, Fennech . Le declenchement de 7D (lui aussi parametrable) peut saverer aussi discret quutile, dailleurs jaime assez le  flap-flap  du miroir qui nest pas sans me rappeler le declenchement du rideau en titane de mon  F1n , allez savoir pourquoi. Je crois que je navais pas pris autant de plaisir a photographier depuis un bail, si jexclus la periode  Nikon D3s  et  Canon 1D Mark IV . Lautofocus EOS 7D est parfaitement reactif, avec un leger poil de recul dans les zones dombres mais rien de dramatique. Le  shoot  est souple, confortable et on sent que le boitier en a sous la godasse. En meme temps, il convient de rappeler que 7D embarque un double  Digic IV  et une capacite surprenante a etaler de limage en 14 bits, notamment en mode rafale, capable denregistrer du RAW a 8 fps, excusez du peu. Je ne le sais pas encore mais le meilleur est a venir.   
   Excellent a tout point de vue, brut de capteur. 
Jai choisi (sur le conseil express de Canon) de derusher mes RAW avec  DPP  dans un premier temps en me disant que je pourrais toujours utiliser  Adobe Lightroom  au besoin pour optimiser mes images. Ce que je navais pas prevu, cest que les images de la session jazz shootee a la Carene au festival Sonore, ces images sont nickels, brut de capteur. En visualisant les cliches, jai ressenti un frisson de plaisir, ce truc indefinissable qui se produit lorsquon decouvre pour la seconde fois une image quon a realisee. On regarde limage, le cadrage, la nettete, le pique, les couleurs, les lumieres, les contrastes. Et si tous les parametres sont reunis, en une fraction de seconde on se dit seulement  wouah !  On realise alors que celle-la et puis celle-la, et puis celle-ci, et puis pas mal dautres Elle sont vraiment bonnes et ca va etre chaud pour faire le tri. Cest exactement ce qui mest arrive avec les trois series tapees a la Carene. Jai realise avec EOS 7D une serie dimages dun excellent niveau de qualite (je parle de technique). A aucun moment ou presque je nai ete confronte avec EOS 7D a la cruelle problematique : mes reglages sont bons, mon cadrage est bon, tous les parametres sont reunis pour que le cliche soit bon, mais Est-ce que le boitier va me suivre ? Oui, EOS 7D ma suivi, jai limpression davoir retrouve avec lui une serenite oubliee et meme detre revenu aux fondamentaux de la photographie. Un peu de technique, beaucoup de feeling. Et surtout du plaisir. Le plaisir de shooter. Le plaisir de montrer des images authentiques, brut de fonderie. Les cliches des trois sets de jazz nont en effet subi aucun post-traitement : cadrage dorigine, balance des blancs dorigine, zero accentuation. Un simple RAW immediatement traduit en jpeg. Limage vue par mon oeil et par le capteur de mon EOS 7D. 
   EOS 7D ? Putain de boitier ! 
Jai recu ces derniers temps beaucoup demails de photographes proprietaires de boitiers de serie expert me demandant mon avis sur EOS 7D. Aujourdhui, je peux me prononcer. Voila un boitier qui menthousiasme clairement et que je recommande a tous les photographes qui recherchent un reflex reactif, polyvalent, leger. Mais attention ! Cest aussi un boitier tres exigeant, ma recommandation saccompagne doptiques de qualite et pour cela rien de mieux a mes yeux que la gamme L de Canon. EOS 7D cest aussi a mon avis un excellent choix pour les professionnels, autant comme boitier principal quen boitier backup, pour un prix somme toute tres attractif (autour de 1000 HT). En complement dun  fullframe  comme dun  APS-H , le capteur  APS-C  du 7D peut saverer dun grand secours, sur le terrain, avec son coeff de 1,6. Sa taille reduite lui permettra surement de se trouver une petite place dans votre sac et ses performances font de lui un excellent atout dans la panoplie du photographe.  Last, but not least , un parametrage fin du boitier vous permettra de tirer la quintessence de ce reflex et de faconner EOS 7D a votre image. Pardon ! A vos images. 
  cliches : Tazartes, Berrocal, Fennech Festival Sonore La Carene mai 2010  EOS 7D + 70-200 2,8L IS 3200iso, brut de capteur. 
   voir la serie de cliches EOS 7D brut de capteur sur Cinquieme nuit 
 
 
        </text>
</document>
