<document>
	<date>2012-04-17</date>
        <title>
Les Robots Tondeuses</title>
        <author>Best of Robots</author>
        <tags_set>
                <tag>tondeuse</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
                <category>Robotique</category>
        </categories_set>
        <text>Dans la famille des robots domestiques, les robots aspirateurs sont de loin les plus populaires, suivis des robots jouets et des robots de piscine. Mais en cette saison estivale qui commence, les robots tondeuses suscitent de linteret, malgre les aprioris qui existent encore a leur sujet. Les nombreux modeles qui sont proposes aujourdhui repondent a plusieurs criteres, la surface en m2, la ou les zones qui composent le terrain a tondre, puis des criteres plus personnels comme la programmation du robot, les systemes de securite, la largeur de tonte qui est reglable ou encore une base de chargement couverte qui protege le robot en cas de pluie.  
 Chaque terrain a un robot tondeuse qui lui correspond  Aujourdhui les tondeuses robots sont capables de tondre des terrains compris entre 200 et 10 000m2, soit du simple jardin jusquau terrain de foot. Il y a 2 categories de tondeuse robot, la premiere ne necessite pas dinstallation, elle est recommandee pour des terrains qui ne se composent que dune seule zone a tondre. Le robot se deplace alors grace a des capteurs dherbe qui lobligent a rester sur le gazon. Si le robot tondeuse detecte dautres materiaux, il change automatiquement de direction. Les robots tondeuses avec installation sont destines aux terrains plus complexes de plusieurs zones. Dans ce cas, linstallation dun cable perimetrique est necessaire pour delimiter les zones de travail robot, il sy dirige ainsi plus facilement.  
 Des options pour tous les gouts  Desormais la nouvelle generation de robot tondeuse est tres autonome, ainsi comme les robots aspirateurs, elles sont accompagnees dune base de chargement (couverte ou non pour les proteger de la pluie) quelles retrouvent automatiquement quand leurs batteries sont epuisees. Selon les modeles elles sont aussi programmables a lheure et au jour souhaites et cela jusqua 7 jours. Elles peuvent gerer des inclinaisons allant jusqua 50% pour sadapter meme aux terrains les plus difficiles.   
 Lavantage de lherbicyclage  Tous les modeles de robots tondeuses ont lavantage de ne pas avoir de sac a vider et de creer leur propre engrais naturel. Lherbe est en effet hachee en de tres fines particules afin detre deposee discretement entre les racines du gazon. Riche en element nutritifs lherbe hachee assure unemeilleure repousse du gazon.  
 La securite  Lune des dernieres questions qui se pose est celle de la securite, au fil des annees les tondeusesrobots ont ete dotees de systemes tres complets assurant leur securite et celle dautrui. Suivant les modeles elles peuvent etre equipees dun digicode anti-vol, de detecteurs de pluie mais ausside levee, de capteurs dobstacles, et dalertes sonores afin davertir le proprietaire dun probleme technique.   
 Respect de lenvironnement, de la consommation denergie et du voisinage  Certaines marques ont dote leurs robots tondeuses de batteries Lithuim-Ion, qui ont lavantagedavoir un faible impact sur lenvironnement. En effet, elles se caracterisent par leur grandeautonomie, leur duree de vie superieure, leur poids ultraleger et leur absence deffet memoire. Les tondeuses se rechargent egalement plus rapidement ce qui signifie une consommation reduitede lelectricite. Leur lame peut etre reversible et aiguisable ce qui ralentit son usure et garantie un entretien moins frequent. Lauto programmation est quand a elle une option qui permet au robot tondeuse de travailler uniquement quand lherbe a atteint une certaine hauteur. Pour finir, le respect du voisinage est tres important, cest pourquoi les robots tondeuses nemettentpas de gaz dechappement et ont un niveau sonore allant de 62dB a 80dB.  PS: Il est assez difficile de tester ce type dappareil (probleme de logistique, remise en etat apres test, etc), mais si vous en possedez un, nhesitez pas a nous laisser vos impressions dans les commentaires !   tondeuse 
        </text>
</document>
