<document>
	<date>2012-05-14</date>
        <title>
Store Banne: installation</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>store banne</tag>
                <tag>Une</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Automatismes</category>
        </categories_set>
        <text>Grace a notre partenaire  Jecreemonstore , nous avons pu cette annee installer le store banne de notre  future  terrasse. Linstallation dun store banne nest pas compliquee en soit, mais peut faire un peu peur quand on ne connait pas, surtout quand on a besoin dun grand modele. Nous allons donc voir aujourdhui comment seffectue la pose.  
 I. Choix du Store  Le store banne choisi ici est le modele Baya de la societe  Jecreemonstore . Il sagit dun modele coffre integral (la toile est donc parfaitement protegee quand le store est ferme),mesurant ici 5.50m, avec une ouverture sur 3m. Il sagit dun modele haut de gamme, qui beneficie dailleurs dune garantie de 5 ans: store coffre exterieur complet en aluminium laque. Barre de charge en aluminium extrude avec jonc de 6 mm bras articules a double cable gaine equipe de ressorts avec systeme anti-bruit. bras supportant une tension jusque 80 kg, et testes sur une utilisation frequente jusqua 12000 cyles (1 montee / 1 descente). ensemble des pieces en aluminium moule. Tube denroulement de la toile en acier galvanise de diametre 78 avec jonc de 6mm La visserie, exclusivement realisee en inox, a subi un traitement anticorrosion. La manuvre par treuil est en aluminium laquee. Le tarif est base sur le choix dune toile Dickson de la collection Orchestra. Question tarif, pour le modele propose ici, il faut compter environ 1800.Un peu plus cher que ce quon peut trouver en grande surface, certes, mais la qualite nest pas la meme. Il sagit dune fabrication 100 % francaise, garantie 5 ans sur le moteur, larmature et la toile. Concernant cette derniere, il faut savoir que les toiles de store Dickson en acrylique sont des tissus techniques teintes dans la masse (qui ne se decoloreront donc pas), specifiquement etudies pour une utilisation reguliere et durable en exterieur (traites hydrofuge afin de supporter de legeres pluies). Pour plus de details, je vous invite a  lire les explications tres interessantes sur le site de notre partenaire . Au niveau de la fabrication, donc, on sent que cest du solide, et les finitions sont parfaites. Personnellement jaime beaucoup Jecreemonstore, dune part pour la qualite des produits, dautre part pour les possibilites proposees par le site: on selectionne les dimensions, le type de toile (parmi un choix tres vaste), le type de manoeuvre (manuelle, automatique) et les accessoires si on souhaite (detection de vent, dUV,etc). On obtient ainsi vraiment le store adapte a ses besoins.  De plus, chaque etape est guidee afin deffectuer le bon choix. La livraison est rapide, et se fait bien sur par transporteur, etant donne lencombrement:   Tout est parfaitement protege, et on y trouve tout le necessaire: ici les fixations murales, les vis et leurs caches en plastique. Jai choisi ici une motorisation Somfy filaire pour faciliter son integration dans le systeme domotique, mais jaurai pu choisir un modele sans fil avec une telecommande. Dans mon cas, un interrupteur Somfy etait donc egalement livre avec:   
 II. Preparation  Avant toute chose, il faut savoir de quoi est constitue le mur sur lequel on prevoit de fixer le store banne. Etant donne le poids, et surtout le deport une fois ouvert, il faut bien sur un mur solide. Le type de fixation sera different selon sil sagit dun mur plein ou creux. Dans mon cas, il sagit dun mur en parpaings, donc creux. Pour ce genre de mur on conseille generalement un scellement chimique. Un scellement chimique consiste a utiliser une colle constituee de deux composants: dans les faits, on perce un trou, on y glisse un tamis (sorte de cheville avec plein de trous), on la remplie de cette colle speciale a laide dun pistolet a mastic, puis on y insere une tige filetee. La colle deborde alors par les differents trous du tamis, et durcit en quelques minutes (il faut aller assez vite, certaines prennent en 3 minutes selon la temperature). Voici ce que ca donne a linterieur du parpaing (test fait avant la fixation du store, car cetait ma premiere fois avec le scellement chimique ;-)   A partir de la, la tige filetee pourra supporter quasiment nimporte quelle charge. La seule facon de la demonter sera de la couper Si vous etes novice avec le scellement chimique, une video tres bien faite par Leroy Merlin explique cela tres bien:   Une fois mes tests effectues, et convaincu du resultat, jai donc achete un kit de qualite pour fixer le store banne:   Il faut juste veiller a une chose quand on choisi son scellement chimique: la longueur des tamis. Il faut en effet que celui ci traverse la premiere cloison du parpaing, ainsi que la cloison interieure afin dassurer le maintien. Mon mur etant en parpaing de 15cm depaisseur, plus un bon centimetre de crepi, ce kit de chez Titan avec ses tamis de 13cm de long etait parfait. Sur le store banne presente ici, nous avons une fixation a chaque extremite (avec 3 points de fixation) et un support central pour eviter le cintrage du store (avec deux points de fixation), ce qui necessite donc 8 tamis et 8 tiges filetees. Un tel kit coute une trentaine deuros. Enfin, il va bien sur falloir le necessaire pour percer le mur. Ici, etant donne la taille des tamis, il fallait faire des trous de diametre 16mm. Si vous pouvez vous equiper dun bon marteau perforateur pour faire cela, ce sera beaucoup plus simple qua la perceuse   A force de faire des travaux dans la maison, de peiner, et de tuer des meches avec ma perceuse, jai fini par investir dans ce petit monstre pour moins de 100. Il fait des trous dans le beton comme dans du beurre, cest un vrai plaisir de bricoler avec ca :p Voila: un bon perforateur, un kit de scellement chimique, un metre et un niveau, et vous etes pret ! Ah, prevoyez juste deux personnes supplementaires pour la pose du store banne. La fixation des supports se fait facilement tout seul, mais un store comme celui presente ici fait dans les 60kg. Pour le fixer a 2.50m de haut, il vaut mieux etre costaud tout de meme, a deux nous ny arrivions pas :/  
 III. Pose du store banne  Comme je le disais, la pose du store nest pas tres difficile. Tout dabord, il faut verifier que le mur soit bien plane, sinon il faudra utiliser des cales sous les fixations afin de les aligner:   La maison etant neuve de 4 ans maintenant, nou avons eu la chance davoir un mur parfaitement droit. Il faut ensuite commencer par marquer lemplacement des fixations sur le mur de la maison, en veillant a les aligner et les mettre de niveau:   Une fois les fixations correctement reperees, il ny a plus qua percer:   Ensuite, on insere les tamis, on les remplie de scellement chimique a laide dun pistolet a mastic, et on insere les tiges filetees. Jai egalement place la fixation du store banne immediatement, sans serrer les ecrou, mais juste pour massurer que les 3 tiges filetees de chaque support se retrouvaient bien en face des trous avant que le scellement ne prenne. Vous naurez pas les photos des etapes intermediaires, car il faut proceder ici tres vite, le scellement chimique durcissant tres rapidement.  L'une des deux fixations aux extremites du store  La fixation centrale, en forme de lyre, destinee simplement a eviter le cintrage du store  Meme si la fixation chimique durcit tres vite, par precaution jai prefere attendre le lendemain pour serrer les fixations du store banne et poser ce dernier. On peut voir ici les trois fixations parfaitement alignees:   Il ny a plus qua poser le store banne. Comme je le disais en introduction, cest ici quil faut prevoir detre au moins trois hommes, car le store banne fait tout de meme son poids, surtout a bout de bras pour le fixer. Afin de nous aider au maximum, nous avions mis des traiteaux sur des parpaings afin davoir le store deja a une certaine hauteur, histoire de peiner le moins possible:   Quand je parle de poser, cest au sens propre: il suffit en effet de poser le store banne sur les rails des fixations murales:   Le plus dur est donc le lever a hauteur. Une fois fait, on le pose sur les fixations. Ensuite, on peut lacher et visser tranquillement les ecrous sur le bas de la fixation pour eviter que le store ne se decroche:   Voila, le store bane est pose !   
 IV. Raccordement electrique  Le fonctionnement dun store banne est tres similaire a celui dun volet electrique: il monte ou il descend. Nous avons donc quatre cables: le neutre, la terre, une phase pour descendre, et une phase pour monter. Le raccordement sur linterrupteur Somfy fourni est donc tres simple: on relie directement le neutre du store au neutre de la maison, idem pour la terre. Ensuite, la phase vient au centre de linterrupteur Somfy, et a chaque bout, on branche le fil marron et le fil noir du store banne:   Je lai branche rapidement a lexterieur afin de tester le bon fonctionnement du store:   
 V. Reglage du store banne  Une fois deplie, bien que le store ait ete fixe de niveau, parfaitement droit, on se rend compte que le bout penche dun cote:   Un reglage est donc necessaire. Il suffit pour cela de devisser le cache a chaque extremite du store. La, deux ecrous sont a devisses legerement. Ensuite, en vissant lecrou du dessous, on releve le store, en le devissant on le descend. Il faut maintenir un peu le bout du store pour saider, mais le reglage se fait sans difficulte.   Une fois le store remis de niveau:   Et une petite video du store en action:  Comme on le voit, louverture / fermeture se font assez rapidement, et silencieusement. 
 VI. Conclusion Comme nous lavons vu, la pose dun store banne motorise nest donc pas tres compliquee en soit. Il faut simplement proceder tranquillement, en suivant les consignes, et si possible en sequipant du materiel adequat, ce qui facilite grandement la vie. Une fois installe, en tout cas, cest un reel confort: notre terrasse est exposee plein sud, et je peux vous dire quen Sologne, lete, le soleil tape fort, si bien qua partir de 10h il devient difficile de rester expose. Les parasols nous ont depanne un temps, mais on etait tres loin du confort dun store banne. Le site  Jecreemonstore  nous a permis en plus de choisir le modele adapte, notamment en ce qui concerne la toile, la couleur de celle ci ayant un impact important sur leblouissement et la chaleur ressentis en dessous. Un site que je vous reconseille donc vivement si vous etes a la recherche dun store banne de qualite, en etant sur de ne pas vous tromper dans votre choix. Qualite et serieux sont au rendez vous. A suivre bientot: la domotisation de ce store !   store banne   Une 
        </text>
</document>
