<document>
	<date>2012-08-20</date>
        <title>
Spara: pour suivre sa consommation lectrique facilement</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Avidsen</tag>
                <tag>Une</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Equipement Maison</category>
        </categories_set>
        <text>Avec son nom suedois (qui signifie economiser), le SPARA aurait pu etre un nouvel accessoire de chez Ikea. Mais non. Il sagit ici dun boitier permettant de suivre de pres sa consommation denergie electrique, concu et fabrique par  Avidsen , dont on parle de plus en plus en ce moment grace a la  BlyssBox  ou encore a la  Box Thomson , dont Avidsen fabrique les accessoires. Mais Avidsen ne fait pas que fabriquer des accessoires pour dautres marques, elle dispose egalement dun large catalogue de produits autonomes, comme les portiers videos, les stations meteo, etc Le Spara est un nouveau produit de ce catalogue, qui surfe sur la vague des calcultateurs de consommations, qui fleurissent sur le marche depuis quelques mois, sans doute a cause de laugmentation du prix de lelectricite prevue pour les annees a venir. En effet, alors que les tarifs reglementes de lelectricite ont encore augmente de 2% au mois de juillet, le rapport senatorial  Electricite : assumer les couts et preparer la transition energetique  prevoit que lelectricite sera 30% plus chere dans moins de 4 ans, dici 2016, et 50% plus chere dici 2020, pour atteindre en moyenne 1.307 euros par an pour un foyer francais, contre 874 euros en 2011. Cest la consequence dinvestissements eleves dans les energies renouvelables et des couts croissants du nucleaire, sous-evalues jusqua aujourdhui. Autant dire que cette hausse va avoir un impact important sur le budget des menages, dou linteret de commencer a suivre de pres sa consommation electrique. Nous allons donc decouvrir aujourdhui ce petit appareil, qui pourrait etre un allie de choix dans cette course au gaspillage electrique  
 I. Deballage  Lemballage annonce clairement la couleur: maitrisez votre consommation denergie et faites des economies !   Une fois deballe, on decouvre lecran autonome du Spara, lemetteur, sa pince ampere metrique, et un petit manuel.   Lecran du Spara, qui est la partie quon verra le plus, est relativement compact. Malgre cela, laffichage est tres lisible, avec de grands caracteres. Le design est plutot agreable, blanc, avec les deux cotes en gomme, qui permettent de bien lavoir en main. Mais cest une affaire de gout.   A larriere se trouve le compartiment pour les piles (3 x AA), ainsi quun connecteur pour un adaptateur secteur (en option).   Sur le dessous, tres discret, se trouve une alerte lumineuse, qui pourra sallumer par exemple si on depasse une certaine consommation quon aura fixee au prealable. Lecran pourra au choix etre fixe au mur, ou pose sur un meuble, grace a son support pliant a larriere. Le dessus de lecran abrite les quatre boutons qui permettront de le configurer, mais egalement de consulter differentes donnees (consommation, cout) et lhistorique.   Lautre partie importante du Spara est bien sur lemetteur, qui se chargera de receuillir la consommation en live pour la transmettre a lecran, tout cela sans fil (jusqua 70m de portee en champ libre). Ce petit boitier, tres simple, alimente lui aussi par 3 piles AA, dispose de trois prises jack pour y connecter les pinces amperes metriques.   Dans la plupart des installations, une seule pince (fournie) suffira. Si en revanche vous etes en triphase, il faudra acheter deux pinces supplementaires (a  35 la pince ). Mais au moins le Spara saura gerer le triphase sans probleme, chose que tous les boitiers ne savent pas toujours gerer.   Il ny a plus qua installer !  
 II. Installation  Linstallation est tres simple. Comme toujours, les precautions dusage: la pince va etre installee pres de, ou carrement dans le tableau electrique, ou il y a tout de meme du 220V en circulation Si vous netes pas sur de vous passez donc par une personne competente. Mais je vous rassure, cest normalement a la portee de tous, et le manuel est vraiment tres explicite a ce sujet: il faut tout dabord trouver la phase, le gros fil rouge qui sort du compteur electrique et qui va au tableau electrique de la maison (celui ou se trouvent tous les disjoncteurs ou les fusibles). Parfois il est accessible entre les deux, parfois il faut le recuperer dans le tableau electrique, comme cest le cas chez moi. Une fois le cable identifie, il ny a plus qua placer la pince sur le fil:   La pince nest pas tres grosse et pourra sintegrer facilement dans le tableau electrique referme. On peut ensuite fixer lemetteur au mur, pres du compteur electrique. Quelques secondes apres, lecran du Spara commence a recevoir la consommation en live (les deux appareils sont normalement deja appaires, sinon, il suffit de suivre la petite manip du manuel). Il ny a plus qua regler quelques petites choses sur lecran, notamment: la date et lheure le cout du Kwh affiche sur votre facture, et si vous beneficiez des heures creuses / heures pleines, indiquer les heures de debut / fin et le tarif pour chaque tranche horaire. Ainsi le Spara pourra vous afficher tres exactement le cout de votre consommation en tenant compte des differentes plages horaires de votre abonnement. 
 III. Utilisation  Alexandre Chaverot, le President dAvidsen, explique tres bien le principe dans une petite video promotionnelle:   Ca me parait assez clair, et cest tout a fait de cette facon quon va lutiliser. Chez plusieurs personnes que jai pu observer avec ce type de boitier, et chez moi meme, lorsque jai eu mon premier boitier, la reaction est la meme: on se prend au jeu, on decouvre, au vrai sens du terme, sa consommation electrique. On se balade dans la maison avec son ecran, on allume une lampe, une machine, etc et on regarde limpact que cela a sur la consommation, en direct.   Quand on voit la consommation trop grimper, on se surprend a chercher le coupable pour vite leteindre :p Pour etre efficace, lecran doit etre pose a un endroit ou on peut facilement avoir un oeil dessus. Cest le fait de savoir en temps reel combien on consomme qui nous sensibilise et qui nous fait faire des economies, en faisant plus attention a nos habitudes. Le soir, un coup doeil sur le cout de la journee:  Lecran, retro eclaire en vert quand on appui sur une touche, est lisible meme dans le noir  Et de temps en temps, un coup doeil a lhistorique, pour voir la consommation du mois par rapport au mois precedent, etc   Cest un vrai outil de pilotage :p Et le Spara a un petit plus, grace a une alarme quon peu configurer: en cas de depassement dune certaine consommation, on peut declencher une alerte, qui se manifestera sous forme dun voyant rouge sur le bas de la base de lecran. Tres pratique pour se fixer des limites !  
 IV. Conclusion  Le Spara est un petit appareil tres sympathique: un design agreable, facile a mettre en place, qui nous permet de suivre precisement notre consommation electrique en quelques minutes. Un suivi en Khw, en euros, voire meme en kg de Co2 pour les plus ecolos, et un historique permettront de repondre a la plupart des besoins. Lutilisation dune pince ampere metrique fait quil pourra sinstaller sur nimporte quel compteur, quil soit ancien (mecanique avec la rondelle) ou recent (electronique, avec la diode qui clignote), et la possibilite dy ajouter deux autres pinces permettra de linstaller sur une installation monophasee (la plus courante) ou triphasee. Lutilite dun tel appareil nest plus a demontrer: tres souvent on se prend au jeu, on se promene dans la maison avec lecran, on allume differents appareils, pour tout de suite voir limpact que ca a sur la consommation de la maison. Souvent on est tres surpris du resultat ! Lappareil en lui meme ne nous fait pas faire deconomies, mais nous permet de nous sensibiliser, de suivre reellement notre consommation, et du coup de faire plus attention. Une economie de 10 a 15% sur sa facture delectricite est facilement atteinte grace a cette sensibilisation, jai pu lobserver moi meme, avec lecran accroche dans le salon, a cote de la TV, donc toujours a vue.. On peut egalement imaginer lutiliser pour suivre non pas sa consommation, mais sa production delectricite (solaire, eolien). Au lieu de le connecter a la phase de son compteur de consommation, on le relie a la phase de son compteur de production. On pourra alors verifier dun coup doeil chaque soir sa production, et combien elle nous a rapporte :p Le seul point negatif que je pourrai vraiment voir sur le Spara est malheureusement son prix: comme mentionne en introduction, de nombreux appareils de ce genre sont arrives sur le marche ces derniers mois, lun des plus connus etant  celui dOWL, que nous avions egalement teste , ou encore  le Current Cost, teste egalement ici .La ou  le Spara coute 99 (prix public) , le  CM160 dOWL, par exemple, en coute moins de 60 , permet en plus de recuperer les donnees sur lordinateur pour une analyse plus precise, et, cest un detail, mais est livre avec ses piles, contrairement au Spara. Le Spara est donc un tres bon produit, mais malheureusement trop cher par rapport a ses fonctions et a certains concurrents existants sur le marche, desole :/Pour etre reellement interessant, il faudrait quil soit moitie moins cher   Avidsen   Une 
        </text>
</document>
