<document>
	<date>2008-06-21</date>
        <title>
Un peu dquipement, et beaucoup de sous qui sortent :(</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Administratif</category>
                <category>Maison</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Ce week end, pas grand chose de nouveau sur la maison: on attend le carreleur. Nous sommes passes sur le terrain cet apres midi pour donner un bon coup de tondeuse, histoire de ne pas se laisser depasser par la pelouse, et planter notre boite aux lettres ! La, ca y est, il y a notre nom :D Dans la foulee jai envoye le formulaire a la poste demandant de desservir cette adresse, car cette adresse nexistait pas encore officiellement, etant donne quil sagit dune parcelle dun terrain decoupe en plusieurs parties. Il a fallu egalement soccuper un peu de la paperasse, qui reapparait a la fin de la construction: paiement de la facture au Tresor Public pour louverture du compteur deau (1046), et demande dautorisation de raccordement au tout a legout (762). :/ A cote de ca jai commence a mequiper en materiel pour les futurs travaux: - une belle scie circulaire pour le parquet, achetee 90 chez Brico Depot. Un petit investissement, mais qui sera vite rentabilise, car pose du parquet dans la chambre du rez de chaussee, mais surtout pour tout letage ! Jhesitais avec la scie sauteuse, mais au vu de nombreux conseils, il vaut mieux eviter. Jai fait quelques tests rapides, le travail est propre et rapide, que du bonheur ! - un pistolet a peinture basse pression W660 de Wagner, achete 108. Lachat netait pas prevu, nous sommes tombes par hasard sur une demonstration en allant chercher le piquet de boite aux lettres chez Casto. Jai pu essayer pour la premiere fois le pistolet a peinture, et je dois dire que lutilisation est tres simple, rapide, et le resultat de qualite ! Au rouleau cest toujours galere, meme si ca parait si simple a la TV, alors que la, cest presque du plaisir. Comme jai tous les murs de la maison a repeindre (petite couche de blanc avant dentrer dans les lieux pour faire plus propre), et que ce type de materiel peut servir aussi bien a peindre de grandes surfaces, qua peindre des maquettes de modelisme, ou encore faire des pochoirs (en changeant simplement lembout), linvestissement sera egalement vite amorti. Dautant plus quaparemment on consomme environ 20% de peinture en moins (a verifier). Bref, voila, on trepigne un peu dimpatience davoir les cles, on sequipe, on reflechi :D   
        </text>
</document>
