<document>
	<date>2010-09-08</date>
        <title>
Installation de mes enceintes Cabasse Alcyone</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Home Cinema</tag>
                <tag>Media Center</tag>
                <tag>WAF</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Audio/Video</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Toujours dans lobjectif detre aussi  WAF compliant  que possible, jai recemment revendu mes enceintes Eltax et mon caisson de basses Yamaha, un peu trop encombrants, et de couleur merisier, qui ne se fondaient donc pas du tout avec la deco blanche du sejour. Je nai pas pour autant renonce a avoir un bon son 5.1 pour me regarder de bons films ! Il a ete un peu difficile de trouver des enceintes discretes, avec un bon son, et un budget raisonnable, mais jai finalement trouve mon bonheur avec le pack Alcyone de chez Cabasse: Les satellites sont de petites boules blanches de 10 cm de diametre, ce qui en fait vraiment de petites enceintes discretes. De plus, leur systeme de fixation a laide dun gros aimant permet de les orienter vraiment dans nimporte quelle direction: il y a un socle a fixer au mur, raccorde au cable audio, et on vient y poser la boule, qui tient vraiment tres bien grace a laimant du socle. Comme tout a ete tres bien pense chez Cabasse, le petit cable audio qui relie la boule a son socle est egalement de couleur blanche pour assurer une discretion maximale. Pour ceux qui connaissent un peu le monde de laudio, Cabasse est reputee pour sa qualite, et des le deballage, ca se sent: Lensemble est tres bien protege, et tout est fourni, des cables au pointes de decouplage pour le caisson de basse, ainsi que les petites coupelles pour protegrer le plancher des pointes Les cables etant deja passes dans les murs, linstallation a ete simple et rapide: Lensemble est vraiment discret, si bien quon les oublie completement  du moins jusqua ce quon lance un film ! Car le son est vraiment bluffant pour de si petites enceintes, on est englobe dans le son, dans le film, et a vrai dire, je trouve maintenant limage du 42 un peu petite par rapport a la presence du son :D Je nai pas une oreille specialement audiophile, mais le caisson rempli bien son role, on sent les basses faire trembler les murs, et les satellites sont capables de monter tres haut. Bref, pour ma part, tant en ecoute musicale quen home cinema, je suis conquis ! Et ma femme a valide le cote esthetique de ces petites enceintes. Bien sur, le WAF et la qualite ont un prix, ce pack coutant tout de meme pres de 500 (800e a sa sortie il y a deux ans). Ce nest pas une paille, mais il faut savoir quil sagit la de lentree de gamme chez Cabasse. En tous cas, la qualite, la finition, et lesthetique sont bien la, et cest ce qui etait recherche :D   Home Cinema   Media Center   WAF 
        </text>
</document>
