<document>
	<date>2011-01-17</date>
        <title>
Myxyty: encore de la domotique facile ?</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>MyHome</tag>
                <tag>Myxybox</tag>
                <tag>Myxyty</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Box Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>[box_light]Mise a jour du 27/12/2011: la solution MyHome de Myxyty change de nom pour sappeler Myxybox.[/box_light] Il y a quelques semaines a ete diffusee une emission sur M6 dans laquelle nous pouvions voir une petite installation domotique, apparemment tres facile dutilisation. Il sagissait de la solution  MyHome by Myxyty , que je ne connaissais pas du tout. Jai donc contacte cette societe francaise, basee a Sophia Antipolis, afin den avoir un kit de test. Le but de ce kit est doffrir une solution domotique / securite simple et facile, tant dans son utilisation que dans sa mise en place, tous les modules fonctionnant en frequence radio. Aucun travaux a realiser, donc ! Apres un mois dutilisation en situation, voici ma presentation complete de cette solution domotique, vraiment concue pour le grand public. Apres  Zodianet , voici donc une deuxieme societe francaise qui a su penser a une domotique facile dacces. Comme quoi la France et la domotique font bon menage ;-) 
 I. Deballage Le package se presente sous la forme dun cube, ce qui rappelle un peu la forme de la centrale MyHome. Les differentes faces du packaging se chargent de presenter le produit et le principe dans tous les sens: securite, domotique, energie, mise en place, fonctionnement. Le design essentiellement en blanc et vert met bien en avant lidee du cote ecologique/economie tres a la mode en ce moment. Quand on ouvre, on y trouve la centrale qui semble troner fierement dans son ecrin :D Le package du MyHome+ est relativement complet: on y trouve la centrale, un detecteur de mouvement, un detecteur douverture de porte, et une telecommande. Detail qui a son importance, tout est fourni, des piles aux vis de fixation, en passant par le cable reseau. La centrale est bien sur la piece maitresse de cette installation. Dune part parce que cest le cerveau de linstallation, dautre part parce quelle regorge de technologie. Dans ce petit cube mesurant 14 x 14 cm, sur 8,5 cm de haut, pour un petit 600 grammes, les fonctions sont nombreuses. Tout dabord, sur sa face avant, elle integre une camera de surveillance avec un tres grand angle, un micro, ainsi que deux petits haut parleurs, qui seront utilises pour les messages vocaux (car votre box MyHome vous parlera regulierement ;-): On y trouve egalement les differents boutons de commande sensitifs, permettant dallumer / eteindre leclairage, de regler le niveau sonore, dajouter un accessoire, ou encore darreter la camera. Larriere est tout aussi bien fourni quand on voit sa large connectique: De gauche a droite, on y trouve donc une prise ethernet pour la raccorder au reseau (connexion qui pourra aussi se faire via wifi, egalement integre a la box), un lecteur de carte SD, un port Usb, la prise dalimentation, linterrupteur, une sortie video, et une sortie audio. Comme je le disais, une connectique tres complete, mais qui nest pour le moment pas exploitee, notamment en ce qui concerne le lecteur de carte SD, le port Usb, et les sorties audio / video. Dautres fonctions pourraient donc voir le jour plus tard. Comme sur dautres appareils de ce genre, on pourrait penser a un enregistrement video sur carte SD ou cle Usb, ainsi quau raccordement de la sortie audio sur un autre appareil afin damplifier les annonces vocales (a la facon du  Karotz ). Mais la technologie ne sarrete pas la: quand il est dit que cette centrale est autonome, elle lest ! Ainsi, pour ce faire, elle integre a la fois une batterie, qui lui donne une autonomie denviron deux heures en cas de coupure de courant: et une carte GSM en cas de coupure de connexion internet (on apercoit ici la carte SFR, partenaire de la solution Myxyty): Deux arguments plutot interessants, compte tenu que ce systeme est cense faire egalement office dalarme. Enfin, petit plus, cette centrale est egalement destinee a etre un objet design dans votre salon, grace a son lisere lumineux qui change regulierement de couleur (eclairage que lon peut arreter si on le souhaite): Car etant donne ses fonctions et sa camera integree, cette centrale nest pas destinee a etre cachee, mais bien a etre mise en evidence chez soi. Par exemple chez moi sur le buffet: Cela permet davoir une vue de tout le sejour, ce qui est plutot appreciable: Le design est une affaire de gout, on aime ou on naime pas. La box MyHome a un look plutot sympa, meme si un aspect blanc laque lui aurait peut etre donne un air moins plastique.     1   2   3   4   5 MyHome   Myxybox   Myxyty 
        </text>
</document>
