<document>
	<date>2013-02-22</date>
        <title>
Spotify: de la musique en illimit disponible partout</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Spotify</tag>
                <tag>Squeezebox</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Audio/Video</category>
                <category>Maison</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques mois je vous ai presente ma solution pour regarder des films en DVD/Blu Ray en illimite pour moins de 7/mois, via la  location a distance chez Video Futur , puis dernierement chez  Hollystar . Aujourdhui je vais vous parler dun autre service similaire, pour pouvoir ecouter de la musique en illimite cette fois, pour a peine 5 / mois. Vous connaissez sans doute deja ce service: cest  Spotify . Spotify est un logiciel que vous pouvez installer sur la plupart des appareils: ordinateur, smartphone, tablette, etc Vous creez ensuite un compte gratuit, et voila que vous pouvez ecouter toute la musique que vous voulez (albums ou web radios) et commencer a creer vos playlists pour retrovuer facilement vos morceaux preferes. Le catalogue est enorme ! Laspect social est egalement tres present, avec la possibilite de partager vos playlists, de voir ce quecoutent vos amis, ce qui peut vous permettre de decouvrir de nouveaux morceaux. On lutilise ou non, ce nest pas une obligation. Quand on aime la musique, acheter des CD ou meme de la musique digitale (par exemple sur iTunes) revient vite cher, et telecharger cest mal :p (et cest chiant de chercher les morceaux ;-) Comme en plus on a tendance a ecouter des morceaux a la mode, quon oublie trois mois apres, lachat de musique nest pas justifie. Alors vous me direz que dans ce cas on peut ecouter la radio tout simplement. Mais alors on na pas la possibilite decouter LE morceau quon veut quand on veut.   Spotify sannonce donc etre la solution ideale, avec un choix enorme (en fait pour le moment il ny a pas de morceaux que je nai pas trouve), facile a utiliser, et pas cher. Oui, pas cher, et non pas gratuit :p On peut acceder a toute cette musique avec un compte gratuit, mais regulierement vous aurez une petite plage de publicite audio entre deux morceaux. Et lecoute sera limitee a 10h par mois. Pour etre tranquille, un abonnement Unlimited existe pour 4.90/mois. Vous aurez les memes possibilites que la version gratuite, cest a dire acces a toute la musique en illimite, mais sans les pubs ni la limitation de duree :D   Une derniere offre existe, Premium, certes un peu plus chere, mais la plus interessante a mon avis. Pour 9.99/mois, vous avez donc: acces a toute la musique que vous voulez sans pub ni limitation de duree le choix de la qualite, qui peut aller jusqua 320Kb/s (contre 160 en version gratuite) lutilisation de Spotify sur mobile, avec la possibilite denregistrer ses playlist en offline pour pouvoir les ecouter meme sans connexion internet. Cest a mon avis un sacre plus, qui me permet par exemple decouter Spotify sur mon autoradio dans la voiture, sans me soucier du reseau. Ca peut etre utile egalement pour organiser des soirees ou on na pas toujours internet et enfin lutilisation de certaines applications accessibles uniquement aux comptes Premium.  Cette derniere possibilite minteresse tout particulierement pour deux raisons. Tout dabord, une application Spotify a debarque sur  ma TV Samsung  en decembre, qui me permet donc maintenant dacceder a toute la musique que je veux.  Application Spotify syr TV Samsung  Etant donne que nos playlists creees sur Spotify sont synchronisees quelque soit lappareil, on na pas a rechercher ses morceaux preferes  Acces aux playlists sur la TV  La TV etant reliee a lampli Home Cinema, nous voila avec une chaine hifi connectee a toute la musique du monde :D Et pour ceux qui trouvent ridicule dallumer la TV pour ecouter la musique, la plupart des TV peuvent aujourdhui desactiver leur ecran tout en fonctionnant, pour reduire la consommation de courant. Tres pratique :D Lautre application qui mest tres utile est la possibilite dutiliser Spotify sur  mes Squeezebox , ce qui me permet donc denvoyer la musique que je veux ou je veux :D A la maison, jai en effet une enceinte encastree dans le plafond de chaque piece, reliee chacune dans le garage a une Squeezebox (une vraie Squeezebox chacune, ou un  Raspberry transforme en Squeezebox , comme je vous ai explique il y a quelques semaines). Ce systeme multiroom peut etre pilote par linterface web Squeezebox, une application iPhone / iPad, ou meme via mon systeme domotique, les Squeezebox pouvant etre pilotees simplement par requetes HTTP.  Application iPeng sur iPad permettant de piloter toutes ses Squeezebox, ainsi que Spotify  Le systeme Squeezebox est tres ouvert, et peut accueillir des applications tierces, dont lapplication Spotify. Pour pouvoir utiliser ce service, il faut se rendre dans linterface de gestion Squeezebox Server, Parametres, et Plugins. La il faut rechercher lapplication Spotify de Triode, et non lofficielle, qui ne semble pas fonctionner.   Installez la, et laissez le systeme redemarrer pour prendre en compte les changements. Il faut ensuite se rendre dans les parametres du plugin pour renseigner son compte Premium.   Lastuce est ensuite dautoriser Spotify dans les parametres du pare feu de Windows. Je suis reste de longues semaines avec un Spotify qui ne fonctionnait pas sur mes Squeezebox, et cest Alex, un lecteur du blog (que je remercie !) qui ma indique la solution. Mon serveur Squeezebox est installe sur mon  serveur WHS 2011 , il faut donc aller dans les Outils dAdministration de Windows, puis parametres du Pare Feu. La, dans les regles de trafic entrant, vous devriez trouver le programme spotifyd (il peut y en avoir plusieurs): autorisez ce programme a passer le pare feu.   Une fois ce parametrage effectue, vous pouvez lancer le test du plugin (dans linterface de gestion Squeezebox Server), qui devrait reussir:   Et voila, on peut ecouter Spotify sur ses Squeezebox ! Jarrive meme a envoyer une musique differente sur differentes Squeezebox, que demander de plus ? Jutilise ce service depuis plusieurs mois maintenant, et il me serait difficile aujourdhui de men passer ! Facile a utiliser, disponible partout (pc, TV, Squeezebox, mobiles), un catalogue tres tres complet, et tout cela pour un cout de 9.99/mois, il est difficile de faire mieux, je pense. Dautres services concurrents existent, comme  Deezer notamment, qui propose un service equivalent (abonnement a 9.99/mois pour un Premium+ permettant lecoute offline et lutilisation sur TV, Squeezebox, Sonos, etc). Si vous avez teste, nhesitez pas a nous faire part de votre avis ;-) Il ne reste qua faire la meme chose pour la video. Ah, pardon, ca existe deja mais pas en France :p   Spotify   Squeezebox 
        </text>
</document>
