<document>
	<date>2013-03-14</date>
        <title>
Zipabox: Commander les radiateurs lectriques avec Fil pilote</title>
        <author>Vincent Paulet</author>
        <tags_set>
                <tag>Zipabox</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Chauffage</category>
        </categories_set>
        <text>Cedric vous parlait hier de la necessite de faire des economies delectricite suite au  passage de la loi sur le bonus malus energie . Le chauffage est sans doute le poste le plus important dans la consommation denergie. Ayant une box  Zipato  depuis peu, jai donc decide doptimiser ce poste. Cette box etant tres recente, je me suis rendu compte que peu de guides existent encore a son sujet, jai donc decide dy remedier, notamment en lancant mon propre blog  Maison de Geek . Aujourdhui je vous propose donc un premier guide qui vous permettra de gerer les radiateurs electriques, via leurs fil pilote, et de les integrer dans le formidable module CLIMAT de la  Zipabox . Cette solution de pilotage minteressait particulierement puisque tout mes radiateurs electriques dune meme zone sont relies au meme fil pilote (1 zone chambre / 1 zone SDB / 1 zone sejour). Avec une telle configuration le pilotage  ZIPABOX  nest finalement pas tellement plus onereux quune solution Delta DORE avec module 3 zones, et pour finir cette solution est bien plus intuitive a mon gout Bon il est vrai que je commence fort, puisque pour en etre la, il faut que vous vous soyez deja familiarise avec la fameuse  ZIPABOX . Chose que vous pourrez deja faire  en lisant le test tres complet de Cedric . Il vous faudra egalement : une sonde temperature (FGK101 + sonde / sonde Everspring ) le montage ci dessous avec un module FGS221 + 2 diodes 1N4007   Je ne vais pas re expliquer tout le montage, je me suis fortement inspire de  la solution de Cedric expliquee ici (notamment lesparagraphes 1 et 2) et de  celle de Planete Domotique la . Une fois que vous aurez realise le montage avec le module FIBARO FGS 221 et les 2 diodes 1N4007, nous pouvons passer a lintegration dans la  ZIPABOX . Integrez votre sonde temperature, puis integrez le montage : module FGS 221+diodes. Pour cela il vous suffira de cliquer ajouter un nouveau module   Ensuite parametrez generic Z-wave et cliquez sur associer. Maintenant vous avez 120 secondes pour cliquer sur le bouton dassociation du module. Au bout denviron 10s dappui sur le bouton du module, votre  Zipabox  vous affichera Module trouve! Si vous cliquez sur le gestionnaire de modules, vous allez le voir safficher:   Vous allez egalement voir apparaitre deux nouveaux contacteurs ou interrupteurs dans le module Lampes et appareils:   Comme vous lavez lu dans le  premier article de Cedric , cest la combinaison des 2 interrupteurs cree sur letape precedente, qui va vous permettre de creer les signaux CONFORT, ECO, HORS GEL, ARRET a envoyer dans le fil pilote des radiateurs. Etant donne que cest le Widget CLIMAT qui va gerer la temperature de vos pieces, vous naurez besoin au final que de deux signaux, ARRET et CONFORT. Cela nous arrange bien puisque le Widget CLIMAT fonctionne avec 1 entree, la temperature, et 1 (ou plusieurs) sortie ON / OFF. Dans notre cas, nous aurons CONFORT = ON, et ARRET = OFF, logique quoi! Mais le probleme est que : CONFORT = INT 1 : OFF + INT 2 : OFF ARRET = INT 1 : ON + INT 2: OFF Hors je viens de vous dire que la sortie du Widget Climat ne gerait que deux etats : ON ou OFF . Pour cela, nous allons ajouter un module virtuel ON/OFF qui correspondra a la regle que je vous ai citee deux lignes plus haut. Cliquez sur le dasboard : Ajouter un nouveau module, type Switch virtual, et associez.   Ensuite cliquez sur le createur de regle et creez les deux regles suivantes:  SI radiateur eteint, alors INTER 1 : ON et INTER 2 : OFF  SI radiateur allume alors INTER 1 : OFF et INTER 2 : OFF  Maintenant revenez sur votre Dashboard et faites mumuse avec votre device virtuel.   Genial! votre device virtuel (que jai renomme Radiateur) fais changer detat vos 2 autres devices reels !! Bon maintenant passons a la programmation ! Sur le widget Climat, cliquez sur le gros +, pour ajouter un thermostat.   Ajoutez dans longlet chauffage votre entree : votre radiateur. Puis rajoutez dans les thermometres, votre sonde temperature. Validez et le tour est joue !! Maintenant, il ne vous reste plus qua creer vos scenarios de chauffage comme vous le souhaitez:   En reproduisant ceci deux fois, je peux alors gerer le chauffage pour lensemble de ma maison, avec trois zones distinctes.   Zipabox 
        </text>
</document>
