<document>
	<date>2013-05-21</date>
        <title>
Branchez vos ampoules nimporte o !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>adaptateur</tag>
                <tag>Led</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Equipement Maison</category>
        </categories_set>
        <text>A lepoque des ampoules a filament, qui coutaient quelques centimes deuros, on ne se posait pas trop la question: quand on avait besoin dune ampoule, parce quon changeait de lampe, par exemple, et bien on rachetait une ampoule adaptee. Il existe en effet plusieurs culots (E27, E14, B22, G10, etc) correspondant a differents types dampoules, quil est impossible dintervertir. Cetait vrai avant. Aujourdhui, les ampoules fluo compact sont plus cheres, quant aux  ampoules a Led , ce sont les plus cheres actuellement. Si je prend lexemple de mon sejour, qui possede deux plafonniers de trois ampoules E14 chacun: actuellement jutilise des ampoules a Led, coutant 15 chacune. Soit un total de 90 dampoules pour le sejour ! Certes, elles me permettent de faire des economies delectricite non negligeables aujourdhui, mais si demain je decide de changer de plafonnier car jai envie de refaire la deco (cest justement dactualite :p), et que les nouveaux plafonniers nutilisent pas le meme type de culot, je nai plus qua mettre mes ampoules au placard et en acheter de nouvelles. Cest un budget non negligeable :/ Mais notre partenaire  Led-et-Fluo  a ajoute de petits accessoires bien pratiques dans sa boutique: des  adaptateurs de culots . A 2,11 actuellement, il en existe pour brancher quasiment nimporte quel type dampoule sur nimporte quel culot:   Des adaptateurs pour brancher une ampoule E14 ou E27 sur une bayonnette (B22):   Des adaptateurs pour brancher des ampoules E27 ou G10 sur une douille E14:   Des adaptateurs pour brancher des ampoules E14 ou G10 sur des douilles E27:   Ou encore un adaptateur pour brancher une ampoule E27 sur une douille G10:   Bref, il y en a pour tous les gouts. Si par exemple jai un plafonnier utilisant des ampoules E14, je peux tres bien utiliser ladaptateur adequat pour utiliser une E27 a la place:   Une fois monte:   Bien sur, cela augmente un peu la longueur de lampoule. Petite comparaison sur mon plafonnier, avant avec une E14 classique: 
   
     Ici avec une E27 Led:   Linteret est double: dune part eviter de devoir racheter des ampoules couteuses, dautre part utiliser des ampoules qui nexistent pas dans le format quon souhaite. Exemple ici: mon plafonnier utilise un variateur, mais les ampoules E14 variables ne sont pas encore disponibles. Grace a cet adaptateur je peux donc tout a fait utiliser des ampoules E27 variables sur mon plafonnier utilisant normalement des E14. Ici, une petite ampoule E27, que je souhaiterais brancher sur une lampe de chevet utilisant normalement des E14: 
    Et le tour est joue:   Autre exemple avec une grosse ampoule globe qui nexiste pas en B22:   Utilisation dune E14 sur une B22:   Ou encore une E27 que je souhaite brancher sur une douille G10:   Bon, ce ne sont la que quelques exemples. Parfois ladaptateur ne sera pas utilise a cause du cote esthetique (ampoule plus longue, qui depasse alors de la lampe), mais dans bien des cas ce petit adaptateur pourra rendre de grands services. Et il est nettement plus interessant de depenser 2 dans un adaptateur que de devoir racheter une ampoule a 15. Surtout quand on en a 6 a changer ;-) Lastuce est donc a connaitre. Merci a  Led-et-Fluo  pour ces adaptateurs bien pratiques !    adaptateur   Led 
        </text>
</document>
