<document>
	<date>2013-07-05</date>
        <title>
Comment profiter de NetFlix sur sa TV ?</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>NetFlix</tag>
                <tag>Unblock-us</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Audio / Video</category>
        </categories_set>
        <text>Connaissez vous Netflix ? NetFlix  est un peu a la video ce quest  Spotify  pour la musique: un service de location illimite. Contre 8$ par mois, vous avez acces a un large choix de films, series TV, documentaires, etc Et attention, pas de vieux nanards sortis du placard, il y a vraiment des films et series recents. Un service genial, surtout quand on est fan de series TV, celles ci mettant pres de deux ans a arriver en France Par contre, deux problemes: ce nest pas disponible en France: quand on tente de se connecter au site, on nous dit simplement que le service nest pas disponible pour notre pays, sans pouvoir aller plus loin :/ tout est en anglais. Au mieux vous aurez les sous titres anglais   Bon, pour ce dernier point, je ne pourrai pas faire grand chose: cest en anglais, et ca le restera. Pour ma part, en fait, cest justement ce que je cherche, pour essayer dameliorer un peu mon anglais, je vais me forcer a regarder des series dans cette langue (avec les sous titres anglais quand meme, au moins pour commencer :p ). Reste le fait que le service nest pas disponible en France. La, par contre, jai une solution :D Jen ai teste plusieurs ces dernieres semaines, avec plus ou moins de succes. Si vous avez de bonnes connaissances en informatique, vous connaissez sans doute le VPN ? Sans trop rentrer dans les details techniques pour les neophytes, disons quun vpn est un reseau prive installe sur et utilisant les moyens dun autre reseau plus vaste. Si on se connecte a un VPN americain, par exemple, on fait partie de ce reseau prive, et on utilise alors la connexion internet de ce reseau. Du coup on peut faire croire quon est connecte depuis les USA :D Certains sen servent pour du telechargement anonyme, dautres pour profiter de services non disponibles dans leur pays.    Si vous souhaitez en apprendre plus sur le VPN, vous pouvez consulter le site  Comment Ca Marche  qui explique cela tres bien.  Pour les autres, de toute facon, vous pouvez oublier, ce nest pas la solution que jai retenue. Il existe differents services VPN qui proposent ce type de connexion, mais malheureusement je me suis souvent retrouve avec des debits sur internet en chute libre, mon 18 mega se transformant en a peine 2Mo, un peu juste pour profiter vraiment de la video en streaming que propose Netflix. Et puis la solution nest pas toujours simple a mettre en place. Non, celle que jai retenue est fournie par le site  Unblock-US .  
 I. Inscription a Unblock-US  Le principe du service  Unblock-US  est simple: vous modifiez ladresse DNS de votre connexion, et le reste est gere tout seul. Le DNSest un service permettant de traduire un nom de domaine en informations de plusieurs types qui y sont associees, notamment en adresses IP de la machine portant ce nom. Ici,  Unblock-US  va se charger de faire croire que pour Netflix, vous etes connectes des USA (cest valable pour dautres sites egalement, comme Hulu, Pandora, etc). Pour les autres sites, il conserve votre origine geographique. En pratique, cela permet dacceder a des services indisponibles en France, tout en conservant sa bande passante complete :D Pour certains cela peut paraitre abstrait, voyons donc deux exemples concrets. Tout dabord, il faut vous inscrire a  Unblock-US . Le service est payant (4.99$/mois) mais vous pouvez le tester gratuitement pendant une semaine. Pour cela, il suffit de vous connecter au site  Unblock-US  et de saisir votre adresse email:    Renseignez votre adresse mail, puis cliquez sur Start Trial. Les trois etapes pour arriver au succes saffichent en dessous:     Le site detecte automatiquement le systeme avec lequel vous etes connecte et vous propose le guide de configuration correspondant. Le guide est tres bien fait, mais nous allons voir deux exemples ensemble.  
 II. Configuration sur le Mac  A la maison je suis sur Mac. Ici, il faut se rendre dans les parametres systeme, reseau, cliquer sur Avance, et aller sur longlet DNS:    Cliquez sur le moins pour supprimer lentree existante, puis sur le plus pour ajouter ces deux adresses DNS. Voila, cest tout ! Le meme principe fonctionne bien sur sur PC. Vous pouvez maintenant vous connecter au site NetFlix, qui vous autorisera a creer un compte et profiter du service :D Vous avez droit a un mois gratuit, vous pouvez donc tester sans risque.   Il faudra simplement creer un compte. Indiquez simplement une adresse postale americaine (bidon, jai pris celle de lhotel ou jai loge a Las Vegas ;-). Pour la carte bancaire, aucune verification nest faite, ma carte Visa francaise est passee sans probleme.   Une fois le compte cree, vous avez acces a toutes les videos du service:   
 III. Configuration de la TV Samsung  Regarder les videos Netflix sur ordinateur, cest bien, mais personnellement je ne trouve pas ca tres pratique. Jai cherche differentes solutions pour profiter de NetFlix sur mon  Raspberry avec XBMC , mais aucune solution na vraiment fonctionne. Heureusement, NetFlix explique comment installer lapplication NetFlix sur les TV et lecteurs DVD/BluRay connectes, comme  ma TV Samsung  :D Bon, attention, cette manipulation va supprimer toutes les applications installees sur la TV pour vous permettre dacceder ensuite uniquement aux applications americaines :/ . Comme on en utilise pas mal a la maison, je nai donc pas fait la manipulation sur ma TV, mais sur mon lecteur BluRay Samsung, qui dispose de la meme interface. Je reprend les captures ecran du site Unblock-US, car les photos de lecran TV sont moins belles :/ Que ce soit sur la TV ou le lecteur BluRay pour mon cas, il faut aller dans le menu systeme de la TV, puis Connexion Reseau:   La, vous verrez apparaitre ladresse IP de votre TV, ainsi que ladresse du serveur DNS tout en bas:   Il faut remplacer cette adresse par 208.122.23.22 Validez la saisie, puis rendez vous sur lecran du Smart Hub de la TV ou du lecteur:   Ici, il faut faire la combinaison de touches   Si la combinaison est bien effectuee, vous devriez voir apparaitre cet ecran:   Vous pourrez ici configurer le pays a utiliser pour le Smart Hub. On choisit ici United States of America. On valide ensuite les conditions generales, et on repond par OK quand le Smart Hub nous indique quil va faire la mise a jour.   Cette mise a jour commence par supprimer toutes les applications du Smart Hub francais, pour ensuite installer les applications americaines. Ca peut prendre quelques minutes, il faut le laisser faire.   Une fois la mise a jour terminee, il ny a plus qua aller dans le magasin des applications, et installer NetFlix.   Une fois installee, on la lance, on se loggue avec son compte Netflix, et voila: on peut profiter de toutes les videos sur sa TV :D   
 IV. Conclusion  Bon, ce service ne sera pas utile a tout le monde, surtout du fait que toutes les videos sont en anglais. Mais je pense quil interessera les amateurs de series TV qui aiment les regarder en VO (et il y en a !). Pas de piratage, pas de galere pour trouver ses episodes, et une tres bonne qualite video quon peut regarder sur la TV. Pour moins de 13$ (4.99$ dabonnement a Unblock-US + 8$ dabonnement a Netflix), soit environ 10, on a tout ca a portee de main en illimite. Personnellement japprecie beaucoup, et meme les enfants y decouvrent une quantite de dessins animes. Comme ils apprennent a parler, on va les passer tout de suite bilingues ;-) Comme les deux services disposent dune periode dessai gratuite, nhesitez pas a tester !   NetFlix   Unblock-us 
        </text>
</document>
