<document>
	<date>2013-09-13</date>
        <title>
Rooter sa TV Samsung avec Samygo et installer Netflix</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Samsung</tag>
                <tag>Samygo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Audio / Video</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques semaines  je vous ai explique comment javais modifie le pays de mon lecteur Blu Ray Samsung pour y installer lapplication Netflix , afin de regarder des films et series americaines en illimite contre un petit abonnement de 8$. Que ce soit mon lecteur Blu Ray ou ma TV, les deux sont connectes a internet et disposent du  Smart Hub  de Samsung, qui permet dinstaller des applications et services supplementaires. Linstallation de  Netflix  setait faite sur mon lecteur Blu Ray pour une raison simple: lors du passage du Smart Hub en version americaine, on perd toutes les applications francaises. On ne peut en effet avoir que les applications du pays selectionne. Et a la maison, nous utilisons quelques applications francaises (Video Futur, TF1 VOD, etc). Mais a lutilisation, cela savere contraignant, car il me faut allumer le lecteur Blu Ray a chaque fois :p Apres avoir fouille un peu sur le net, jai donc trouve encore plus simple: une methode pour avoir des applications de differents pays en meme temps. Par contre, pour ca, il va falloir rooter notre TV Samsung, chose rendue possible grace a  Samygo . Samygo permet de debloquer de nombreuses choses sur les TV Samsung (a condition davoir un modele compatible), mais nous verrons aujourdhui uniquement lajout dune connexion FTP sur la TV (une des seules possibilites que jai, dailleurs, mon modele netant pas encore bien supporte par Samygo).  
 I. Deblocage de la TV.  Ma TV est le modele  UE46ES6300 .  
[box_alert]La methode donnee ici nest pas exempte de risques, et je ne serai en aucun cas responsable dun blocage de votre TV. Jai juste ose le faire sur ma propre TV, et cela a fonctionne sans probleme, je vous fais donc partager ma petite experience ;-)[/box_alert]  Pour commencer, il faut une cle Usb formattee en FAT. Telechargez larchive ici , decompressez, et copiez les fichiers a la racine de la cle Usb.  Allumez votre TV, puis allez dans le Smart Hub. Si vous etes deja connecte avec un compte, deconnectez vous, puis connectez vous avec le compte  develop  et le mot de passe  111111 :   Normalement ce compte existe deja par defaut sur la TV. Sinon il faudra le creer. Une fois loggue, eteignez la TV et rallumez la. Retournez dans le Smart Hub, et attendez que le compte develop se connecte automatiquement. Vous pouvez brancher la cle Usb que vous avez faite. Un message va vous proposer de lire la cle, ne faites rien pour linstant, quittez juste la boite de dialogue.  Appuyez maintenant sur la touche Outils, option Parametres, puis selectionnez la nouvelle option Developpement tout en bas.   Vous devrez accepter les conditions dutilisation:   Choisissez ensuite Config IP du serveur:   Et renseignez ladresse IP  149.154.159.134 :   Ensuite, dans le menu, demandez la synchronisation des applications utilisateur:    Le hack va etre installe automatiquement. Vous devez avoir une icone Test2 ajoutee dans le Smart Hub:   Lancez la, un message vous demande alors dappuyer sur Enter:   Vous arrivez ensuite sur cet ecran:   Appuyez sur la touche Exit, puis lancez le navigateur Web deux fois de suite: lancez le, puis touche exit, puis relancez le. La deuxieme fois devrait prendre une dizaine de secondes.   Voila, le hack est installe ! Sur votre pc, avec un client FTP comme  Filezilla  par exemple, vous pouvez maintenant vous connecter a votre TV en indiquant simplement son adresse IP (pas de nom ni de mot de passe necessaire). Pour les bidouilleurs, a noter que vous pouvez egalement vous y connecter en telnet ;-)  
 II. Recuperation des applications etrangeres  Je vais recuperer ici des applications americaines, mais cest valable pour nimporte quel pays. Sur le Smart Hub, il suffit de faire la combinaison de touches suivantes:   puis 289 puis   Lecran de selection du pays saffiche alors:   Il suffit de selectionner le pays quon souhaite (ici etats unis pour moi). On valide, et on accepte les conditions:   Smart Hub va ensuite vous indiquer quil doit etre mis a jour: il va en fait supprimer toutes les applications francaises et installer les applications par defaut du nouveau pays:    Apres quelques minutes, me voila avec le Smart Hub americain !   Lapplication que je veux en particulier, Netflix, fait partie des applications par defaut (visible ici en haut au centre), il ny a donc rien de plus a faire. Mais si on veut dautres applications, il suffit daller dans le magasin et dinstaller les applications quon souhaite:   Une fois toutes les applications desirees installees, on va les sauver sur lordinateur. On se connecte donc a la TV via FTP (avec Filezilla par exemple), et on se rend dans le repertoire /mtd_rwcommon/common/WidgetMgr . La, recuperez le fichier info2.xml:    Ce fichier liste en fait toutes les applications installees sur le Smart Hub, et fourni leur ID (un long numero au debut de chaque ligne):   Il faut ici relever les ID des applications quon souhaite recuperer. Ensuite on se rend dans le repertoire /mtd_rwcommon/widgets/normal :   Cest dans ce repertoire que se trouvent les fichiers de toutes les applications installees. Il faut les trouver en reprenant les ID notes precedemment: lID de chaque application correspond au nom du repertoire ou se trouve lapplication. On telecharge donc toutes les applications quon souhaite sur son pc en telechargeant les dossiers correspondants. Ensuite, on se rend dans le repertoire /mtd_rwcommon/widgets/user et on y envoie les applications telechargees precedemment:   Les applications placees dans ce repertoire ne seront pas effacees quand on change de pays :D Une fois cela fait, on peut revenir sur la TV, refaire la meme manipulation pour changer de pays, et revenir au Smart Hub francais. Un petit redemarrage de la TV, et on a de nouveau le Smart Hub francais, mais avec nos applications americaines (identifiees par le petit bandeau orange user en bas a droite). Exemple ici ou jai Netflix, Hulu Plus, et Pandora, qui cohabitent avec lapplication francaise Video Futur :D    Jai maintenant acces aux applications americaines en meme temps que mes applications francaises. Dernier point: regler le DNS de la TV pour utiliser  Unblock-Us  et donc etre considere comme quelquun de connecte aux US, sinon Netflix refusera de fonctionner (pour le detail, je vous invite a  revoir mon article precedent ici ). Avec cette methode il est donc possible de profiter de toutes les meilleures applications de tous les pays. Voila, elle est pas belle, la vie ? :D   Samsung   Samygo 
        </text>
</document>
