<document>
	<date>2013-10-03</date>
        <title>
Installation de lalarme MyFox HC2</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>MyFox</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Box Domotique</category>
                <category>Tests Box Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a deux semaines jai malheureusement ete victime dune effraction: pas sur ma maison, mais sur ma voiture, sur le parking de la salle des fetes ou nous fetions le mariage de nos amis. Outre le vol de mon precieux (mon iPad :/) qui etait dans mon sac, mes papiers de voiture ainsi que mon trousseau de cles ont egalement disparu. Autrement dit les voleurs avaient a la fois mon adresse et les cles pour rentrer chez moi :/ Bon, dune part cela sest passe a 5h de route de la maison, ce qui na pas du interesser ces petits voleurs, et dautre part mon alarme en Z-Wave etait active, et meme sils avaient les cles de la maison, ils navaient pas le moyen de desactiver cette alarme maison. Toutefois cela nous a tout de meme fait reflechir un peu sur la securite de la maison (surtout ma femme, en fait :p). En mexpliquant ses besoins, outre le changement des canons de serrure actuels, je lui ai parle de la solution  MyFox, dont vous avez deja pu lire le test ici . Cette solution dispose de plusieurs atouts que nont pas la plupart des box domotiques (ou a laide de contorsions auxquelles ne veut pas se soumettre ma femme): meme si la domotique est de la partie,  MyFox  est au depart surtout une solution de securite. Donc pas de scenarios compliques a faire, des le depart  MyFox  protege la maison, sans avoir a rien faire de plus la centrale peut etre totalement autonome a laide de sa batterie integree et de sa carte GSM, meme si on coupe le courant et la ligne de telephone, donc les capteurs Tags sont les seuls de ce genre: capables a la fois de detecter une ouverture ou un choc quelconque, signe dune tentative deffraction le systeme dispose dun vrai moyen fiable dactivation, avec differentes telecommandes et / ou clavier a code /RFID / NFC. En Z-Wave, je nai malheureusement toujours pas trouve de mini telecommande digne de ce nom, donc la gestion se faisait avec nos iPhones. Probleme: dans mon sac vole se trouvaient les chargeurs, et a la fin du week end, plus de batterie. Du coup un vrai probleme pour desactiver lalarme en entrant chez nous Heureusement beaucoup de gens ont un iPhone et un chargeur pas loin :p le systeme dispose egalement de vraies sirenes interieures et exterieures. Bon, en Z-Wave plusieurs modeles sont sortis recemment, largument est donc un peu moins vrai. Mais il a longtemps ete difficile de trouver une sirene exterieure. Chez  MyFox  nous avons une vraie sirene exterieure, avec toutes les protections necessaires (etanche, anti arrachement, etc) enfin, dernier argument de poids: lassistance AXA. Si une alerte est declenchee a la maison, un agent de securite peut verifier les cameras et se rendre sur place pour verifier et appeler les forces de lordre. Il peut egalement faire le necessaire pour que la maison ne reste pas ouverte a tout le monde (appel dun serrurier, etc.) Tres pratique quand on est loin comme dans notre cas, que ce soit pour un week end ou de longues vacances. Bref, autant darguments qui rassurent ma femme. Nous avons donc decide dinstaller la solution  HC2 de MyFox . Ayant deja quelques capteurs de cette solution pour les tests du blog, il ma suffit dajouter les quelques capteurs manquants.  Sans entrer dans le detail, securite oblige, voici un petit apercu de ce quil est possible davoir dans un systeme relativement complet. Sommaire I. Les sirenes II. Les capteurs III. Les moyens d'activation IV. L'autonomie V. Le parametrage VI. Conclusion Commentaires (7) Powered by SEO TOC 1.7.3      1   2   3   4   5   6 MyFox 
        </text>
</document>
