<document>
	<date>2014-01-14</date>
        <title>
Mettez des prises Usb dans vos murs !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Equipement Maison</category>
        </categories_set>
        <text>Vous avez sans doute remarque: de plus en plus de nos appareils quotidiens se chargent aujourdhui a laide dun adaptateur Usb. Smartphone, GPS, appareil photo, montre connectee, bracelet sportif, etc et meme les ordinateurs comme le Raspberry Pi ! Au mieux nous avons un petit transfo qui se branche sur une prise 220V assortie avec le cable Usb de charge, comme cest le cas par exemple pour nos iPhones. Au pire nous navons que le cable Usb de charge, et il faut utiliser le transfo dun autre appareil, comme cest le cas par exemple pour la GoPro, qui malgre un prix excessivement cher ne fourni meme pas de chargeur secteur :/Bref, cen devient a la fois complique et inesthetique. Vu le nombre dappareils dans ce cas, la logique serait donc davoir egalement des prises Usb murales en plus de nos prises 220V classiques. Bonne nouvelle, un equipementier electrique y a enfin pense:  Legrand . Cette solution existe depuis lete dernier, mais jai profite du changement de mes meubles de salon pour integrer enfin lune de ces prises. Elle existe en plusieurs versions, dans la gamme Celiane ou Mosaic, en simple ou en double, de quoi sadapter donc a tous les interieurs:  Gamme Celiane double port Usb  Gamme Mosaic simple port Usb  Pour faire simple, jai utilise directement le kit complet pre cable prise 220V + double prise Usb + boite dencastrement + habillage:    Il sagit en fait dune prise 220V tout ce quil y a de plus classique, avec pour la partie Usb un transfo integre dune puissance de 1.5A, ce qui permettra de recharger sans probleme meme les tablettes un peu gourmandes.   En pratique, cette double prise Usb pourra etre installee tres facilement nimporte ou ou vous avez deja une prise 220V existante. Aucune excuse donc pour ne pas en mettre, notamment aux endroits ou vous avez lhabitude de mettre en charge votre smartphone ou votre tablette. Pour ma part, jen voulais une a cote de la TV, ou nous mettons nos smartphones et tablettes en charge, poses sur le meuble TV. Pour faire simple, la prise a ete integree directement au support TV:   Quand les appareils sont en charge, je trouve cela beaucoup plus propre, les transfo disparaissant totalement du decor:   Et a lutilisation cest egalement beaucoup plus simple, puisquil nest plus necessaire de chercher le chargeur correspondant, et que les fils tous seuls sont plus facile a ranger :p   Le seul point noir: le prix, pres de 50 pour un bloc complet comme presente ici. Jai achete le mien en grande surface de bricolage, mais  la boutique de Toni , comme souvent dans ce domaine, propose des tarifs bien plus avantageux ( 38 pour le meme modele ). Je pense dailleurs que jen acheterai prochainement deux autres pour les tables de nuit   
        </text>
</document>
