<document>
	<date>2014-01-31</date>
        <title>
Nexus 5: ou comment convertir un pro Apple  Android</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Android</tag>
                <tag>Nexus</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Objets Connectes</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourdhui je ne vous propose pas un test de materiel complet, dautres sont plus specialises que moi dans le domaine des telephones mobiles. Le  test du Nexus 5 realise par le Journal du Geek  est par exemple lun des plus complets, qui ma aide dans mon choix. Pas de test complet, donc, mais je vais vous livrer mes impressions suite a mon changement de smartphone, en tant quutilisateur lambda :p Si vous me suivez depuis un moment, vous aurez sans doute remarque que je suis plus Apple. Certains diront pro Apple, meme si je ne mamuse pas a troller dans les batailles regulieres entre  Apple  et  Android sur les forums. Jai mis un pied dans le monde Apple avec le premier iPad des sa sortie, il sagissait de la premiere tablette tactile de ce genre, et cetait une petite revolution. Le telephone a suivi le mouvement avec un iPhone, puis jai fini par craquer pour un Mac mini. Il faut avouer que tout fonctionne bien, est facile dutilisation, et leco systeme Apple rend tout cela vraiment pratique: je cree un document sur mon Mac, il est automatiquement disponible sur tous mes peripheriques grace a iCloud; je commence la lecture dun livre sur mon iPad, je le reprend exactement ou je me suis arrete sur mon iPhone, etc   Bref, le systeme Apple a fait ses preuves, et que ce soit pour travailler ou pour une utilisation personnelle, cest un vrai plaisir. Oui, mais voila: malgre mon enthousiasme pour Apple, la firme de Cupertino semble parfois se reposer sur ses lauriers. Ainsi, alors quavec le dernier iPhone jesperais, comme beaucoup, lintegration du  NFC , devenu tres courant, et la recharge par induction en bonus, nous navons eu droit qua un peu plus de puissance et un verrouillage par empreinte digitale (sympa, mais pas vital non plus) Ensuite, sortie du nouvel iPad Air: la marque pommee nous sort une fonction sympa sur liPhone (lecteur dempreintes), mais ne lajoute pas a liPad :(   Bon, javoue que je suis passe a liPad Air, notamment parce que je me suis fait voler mon precedent :/ Mais il est vrai que cet iPad Air est une petite bombe: leger, plus petit que ses aines tout en conservant une bonne taille decran, rapide, et avec une autonomie qui tient bien la route. Personnellement, pour le domaine professionnel, liPad reste la meilleure solution: cest fiable, et les applications professionnelles sont vraiment de qualite. En revanche, cote smartphone, mon avis etait moins tranche, pour plusieurs raisons: certains utilisent leur smartphone comme un mini pc, personnellement mon usage est moins intensif, puisque le plus gros du travail est fait sur mon iPad, que jai quasi toujours sur moi (du coup je nai pas dordinateur portable) les dernieres innovations proposees par Apple mont un peu decu (par rapport au NFC et a la recharge par induction que jattendais) le prix dun iPhone 5S, qui reste tout de meme parmi les plus chers du marche: 709 pour la version 16Go ! Tout ceci a contribue a me faire regarder du cote des smartphones Android. Mon iPhone 4 vieillissant (plus lent avec les dernieres mises a jour, pas de bluetooth 4, ce qui me pose de plus en plus probleme pour tester les peripheriques qui sortent aujourdhui, etc), javais vraiment envie de changer. Jai bien sur regarde du cote des concurrents directs dont on nous abruti de publicites: Samsung Galaxy S4, HTC One, etc pour finalement decouvrir le petit  Nexus 5  tout recemment sorti fin 2013.   Sur le papier, ce nouveau smartphone Android avait de nombreux atouts: tout dabord, il sagit du telephone developpe par Google (par LG, mais sous les consignes de Google), donc a priori un telephone parfaitement adapte au systeme Android (puissance processeur, memoire, etc). Cote logiciel, jai lu et entendu beaucoup de problemes a propos de la multitude de versions dAndroid disponibles sur le marche, chaque fabricant venant y mettre sa surcouche proprietaire, ce qui du coup pose probleme a chaque mise a jour Android: une fois la mise a jour Android officielle sortie, il faut le plus souvent attendre la mise a jour de la version du constructeur, qui narrive pas toujours :/ Cela ne devrait pas arriver avec le telephone officiel de Google ensuite, il dispose des fonctionnalites que je cherchais: wifi, bien sur, mais egalement Bluetooth 4, NFC, et recharge par induction enfin, argument qui enfonce le clou: le prix de  349 seulement , soit moins de la moitie de liPhone 5S !  La fiche technique officielle: Android 4.4 KitKat Ecran IPS Full HD Gorilla Glass 3 de 4,95 Resolution Full HD de 19201080 (445ppp) Processeur quad-core Qualcomm Snapdragon 800 a 2,26Ghz Adreno 330 cadence a 450Mhz 16Go/32Go de memoire interne 2Go de RAM APN avec un capteur retro-eclaire de 8 Megapixels Stabilisation optique Enregistrement de videos en Full HD Camera visio avec un capteur de 1,3 Megapixel 3G/3G+, H+, 4G LTE WiFi a/ac/b/g/n Bluetooth 4.0, NFC, A-GPS, Miracast (WiFi Direct) Port MicroUSB compatible Slimport Batterie de 2300 mAh Recharge sans-fil Qi Taille de 137,8469,178,59mm Poids de 130g  Bref, apres plusieurs echanges avec des utilisateurs (merci Maxy et Herve ;-), jai fini par craquer et passer commande directement sur le  Google Play , qui reste le meilleur endroit pour lacheter. Beaucoup de boutiques le proposent en effet a 450 voir 490 pour la version 16Go, alors que le prix officiel est de 349. Pas la peine de chercher loin, donc, commande directe sur Google Play :D  Je lutilise maintenant activement depuis pres de deux semaines, et globalement, je dois dire que jen suis tres tres satisfait.   Au niveau du contenu, pas de surprise, cest du classique: le telephone, son chargeur, un casque avec micro pour le main libre, et une petite notice. Point a souligner tout de meme: le Nexus se recharge via une prise micro Usb, beaucoup plus courante que la prise Apple 30 broches ou Lightning. Cette semaine encore, alors quun collegue rageait davoir oublie son chargeur iPhone pour le charger au bureau, jai pu trouver sans probleme un cable micro Usb pour le mien :p Bref, cest pratique.   Premiere impression a la prise en main: surpris, indecis entre le cote leger ou le cote cheap. Clairement, en main, on na pas du tout la meme sensation que quand on tient un iPhone. Avec un iPhone, jai une sensation de solidite, de produit bien fini, de produit classe. Avec le Nexus, jai limpression davoir un mobile tout ce quil y a de plus classique, en plastique, fragile :( La coque est en effet en plastique des deux cotes, le design est banal, le telephone tres leger.Bon, je relativise, il ma coute moitie moins cher quun iPhone Pour le reste, rien de transcendant: un bouton power, deux boutons pour le volume, une prise casque, et une prise micro Usb pour la mise en charge et la synchronisation. Et un slot pour micro Sim, bien sur. Pas dextension memoire possible a laide dune eventuelle micro SD. Cest dommage, mais en meme temps, ca nexiste pas non plus sur iPhone, donc jy suis habitue. Idem pour la batterie quon voudrait remplacer: le telephone ne souvre pas. Apple ne fait pas mieux non plus de ce cote la.  A gauche le Nexus 5, a droite liPhone 5S  Jallume le telephone: premier demarrage un peu long, mais cest normal. Configuration de la langue, puis je renseigne mon adresse gmail et mon mot de passe (eh oui, jutilise depuis des annees les services Google pour les mails, et calendriers, on na encore rien fait de mieux ;-) En moins de 5min je retrouve toutes mes informations: mes mails, les rendez vous, mon carnet dadresses, et meme de vieilles photos que javais oublie sur Picasa. Petit tour dans Drive, jy retrouve egalement divers documents Excel, Word, etc Bref, je pense que ca vaut bien le service iCloud de la pomme. Premiere sensation en naviguant dans le telephone: cest rapide ! Youhouuu :D Javais souvenir dun Android lent a mourrir sur une tablette low cost, la je suis agreablement surpris ! Cest fluide. On lance une application, cest immediat. En meme temps, certains benchmarks vont jusqua le placer avant liPhone 5S en terme de puissance. Bref, il en a sous le capot :D Apres avoir joue un peu avec quelques heures, je dois dire quil y a quelques habitudes a reprendre quand on est habitue a iOS, notamment concernant les dashboard, cest a dire les ecrans accessibles tout de suite a louverture du telephone. Sur iOS, nous avons une succession decrans ou salignent les icones des applications installees. Certaines applications peuvent etre regroupees en dossiers pour plus de clarte.    Sur Android, cest un peu different: nous avons un ou des bureaux sur lesquels on positionne les applications quon utilise le plus souvent, accessibles directement ou groupees en dossiers. Il est meme possible dafficher des widgets, sortes de petits modules affichant des informations ou des commandes directement sur le bureau, sans avoir a entrer dans une application. Exemple ici: jaffiche directement les informations de ma station Netatmo, ainsi que les controles de lecture de Spotify. En dessous, les applications que jutilise le plus souvent:   La petite icone en forme de grille au centre permet ensuite dacceder a des ecrans semblables a iOS, ou toutes les applications sont affichees a la suite les unes des autres.   On peut donc avoir une multitude dapplications, mais nafficher que les applications les plus importantes sur les ecrans daccueil du smartphone. Pour cela on maintient appuye licone de lapplication, puis on la glisse ou on souhaite sur le bureau. Cest un peu different diOS, mais assez facile a prendre en main, et vraiment tres pratique a lutilisation.  Pour ajouter des applications, direction le Google Play, qui regroupe a la fois les applications, films, musiques, et livres, gratuits ou payants. La presentation est claire, chaque application est presentee, illustree, commentee par les utilisateurs, avec indications sur le poids de lapplication, sa date de mise a jour, et des propositions dapplications equivalentes.   Bref, tres semblable a lApp Store de Apple, on nest pas perdu dans lutilisation. Cest en revanche nettement moins vrai pour ce qui est des recherches: meme en ayant le nom exact dune application, ce nest pas toujours elle qui apparait en premiere position. Et souvent la recherche renvoie tant de resultats quon est perdu devant tant de choix. Malheureusement il y a des applications de mauvaise qualite, dautres qui nont rien a voir avec ce quon cherchait. Il faut faire le tri, et cest cela qui est penible. Autant Apple est critique pour etre trop strict sur les conditions dacces a son store, autant Google est sans doute trop laxiste et laisse passer nimporte quoi. Du coup il faut vraiment chercher les applications de qualite, heureusement que les utilisateurs sont la pour noter les applications Une fois cela passe, jai tout de meme retrouve la plupart des applications que jutilisais sur iPhone: Evernote, Feedly, Spotify, Facebook, Twitter, Allocine, Booking, Dropbox, Fitbit, Netatmo, SNCF, Squeezebox, WordPress, Waze, etc Et bien sur les applications relatives a la domotique, comme Fibaro,  eedomus ,  MyFox , Koubachi, etc Bref, passage en douceur, je nai pas vraiment ete oblige de chercher des equivalents, la plupart des applications ayant a la fois leur version sur iOS et Android. Pour les applications, cest impeccable.   En revanche, les parametres du telephone ont ete un peu plus compliques a dompter. Par defaut, on recoit les notifications des applications, par un message dans la barre detat, un son, et une led qui clignote de differentes couleurs sur le telephone sil est verrouille. Impossible de louper un message ! Jai rapidement du desactiver de nombreuses notifications sous peine detre spamme toute la nuit La, pas de menu ou toutes les notifications sont presentes, il faut aller dans les parametres du telephone, application, et entrer dans chaque application pour decocher lenvoi de notification. Un peu long   Autre fonctionnalite que jai un peu cherchee: par defaut le telephone vibre a chaque appui sur une touche du clavier virtuel. Du coup taper un SMS est une horreur :/ Le fait que les menus ne soient pas clairement identifies par rapport aux autres informations dans les parametres est destabilisant. Exemple ici, il faut deviner quil est possible de cliquer sur verrouillage de lecran. Un petit signe  sur la ligne, comme sur iOS, aurait permis de voir quil sagissait dun menu avec des options disponibles   Bref, certaines fonctionnalites ne sont pas super intuitives, et sont parfois accessibles apres de nombreux sous menus, laissant penser que Android sadresse plus a des geeks / technophiles qua madame Michou. Pour la simplicite dutilisation, jopterai plutot pour iOS. Mais comme je suis un peu geek sur les bords, ca va aller ;-) Dailleurs, Android recele plein de petits gadgets en tout genre. Jai beaucoup aime par exemple les differentes possibilites de deverrouiller son telephone: par glissement, par code, mot de passe, dessin, ou meme reconnaissance du visage (qui fonctionne pas mal, ceci dit en passant !).   A la reception dun appel dont le numero ne figure pas dans votre carnet, Google peut meme se renseigner pour obtenir des informations sur le correspondant (nom de la societe qui essaie de vous joindre, par exemple). Cest fort Lutilisation de widgets, dont je parlais plus haut, permet egalement de personnaliser son smartphone selon ses envies, avec une vraie interactivite. Il ne faut pas en abuser car ils consomment de la batterie, mais cest une fonction vraiment tres sympa. Jaime beaucoup le fait de pouvoir afficher une information disponible en permanence sans avoir a entrer dans une application specifique a chaque fois. Autre fonctionnalite que jadore: smart connect, qui permet de creer des profils dutilisation. On peut declencher une ou plusieurs actions sur certains evenements, a une heure donnee, au branchement sur secteur, a la connexion dun peripherique bluetooth, etc Exemple concret: quand mon Nexus se connecte a mon autoradio Bluetooth dans la voiture, desactivation du wifi, volume a fond, et lancement de Spotify pour ma playlist musicale:   A linverse, a la deconnexion je peux egalement parametrer certaines taches. Ca, javoue que cest puissant, et jadore ! Dautant plus que la connexion Bluetooth avec mon autoradio semble mieux fonctionner quavec mon iPhone, qui parfois ne se reconnectait pas automatiquement Mais il est possible daller encore beaucoup, beaucoup plus loin, a laide dune petite application payante (3$):  Tasker , bien connue des utilisateurs Android. Cette application permet de realiser quasiment nimporte quelle action sur quasiment nimporte quel evenement: reveil, activation du wifi, entree dans une zone geographique, etc Cest ENORME ! Bien sur, dans notre domaine, il y a bien evidemment des utilisations domotiques: on peut par exemple declencher une requete HTTP vers sa box domotique quand on approche de sa maison pour ouvrir automatiquement son portail. Cest quelque chose de realisable tres facilement.   Autre fonctionnalite interessante: le NFC, que je voulais tant. Les tags NFC se presentent sous forme de petites etiquettes auto collantes, integrant un circuit electronique passif. Cest petit, discret, et ca ne coute rien. On peut tout a fait imaginer coller une de ces etiquettes sur sa table de nuit pour passer le telephone automatiquement en mode avion quand on se couche. Les actions a realiser se font aussi simplement quavec Tasker. Bien sur, je vous reparlerai plus en detail de cette fonctionnalite dans un prochain article ;-)   Bref, les choses possibles sous Android sont immenses. Son ouverture rend le systeme un peu plus complexe a utiliser, mais pour un geek, cest un vrai bonheur, puisquil est possible de faire quasiment tout ce quon souhaite. Et la ou je critiquais le laxisme de Google en acceptant nimporte quelle application dans son Google Play, je dois bien avouer que cela a certains avantages, puisque certaines applications tres pratiques nauraient jamais ete acceptees par Apple (comme Tasker, par exemple).  Bien sur, je nai pas fait le tour de toutes les fonctionnalites, ce serait beaucoup trop long, et je nai sans doute pas encore tout decouvert en deux semaines. Mais globalement, je dois dire que je suis tres satisfait de ce Nexus 5 ! Rapide, flexible, ouvert, agreable a utiliser. Le seul petit point que je pourrai lui reprocher dans mon utilisation de tous les jours: la batterie un peu limite, qui permettra juste de tenir la journee. Il faudra vraiment optimiser les reglages (wifi, bluetooth, gps, etc) pour trouver le bon equilibre entre fonctionnalites et autonomie. Pour le reste, cest un excellent rapport qualite prix que je ne regrette vraiment pas, meme si jhesitais beaucoup a passer sur Android. Pour conclure: un pro Apple heureux sous Android :p (mais je reste sur Mac et iPad !) Jaurai bien sur loccasion de vous reparler de plusieurs fonctionnalites en rapport avec la domotique dans les prochains jours  En attendant, si vous avez des conseils sur des applications a ne pas louper, des astuces, ou des accessoires quil faut absolument pour ce telephone, nhesitez pas a vous lacher dans les commentaires !   Android   Nexus 
        </text>
</document>
