<document>
	<date>2014-02-14</date>
        <title>
Journe blogueurs chez Avidsen: les rvlations</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Avidsen</tag>
                <tag>Blyssbox</tag>
                <tag>Thomson</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Mercredi dernier nous avons ete invites a une journee speciale blogueurs chez la societe  Avidsen . En compagnie de mes amis  Domotics  et  Pascal , jai pu decouvrir cette PME francaise sous un nouveau jour. Nous avons commence la journee par une presentation de la societe, qui pourra vous etre utile, le nom de la societe ne parlant peut etre pas a tout le monde. Nous connaissons en effet plus generalement la marque des produits que cette societe concoit, sans toujours savoir qui se cache derriere.   
 I. Presentation dAvidsen  Pour la situer, Avidsen possede son siege social a Chambray les Tours, qui, comme on peut le deviner, se trouve pres de Tours, en Indre et Loire. Avidsen fait partie dun groupe cote en bourse,  HF Company , qui possede plusieurs autres societes: Metronic , specialise en equipement TV numerique Omenex , specialisee dans les accessoires pour mobiles, lecteurs MP3, etc LEA , numero 1 dans le courant porteur en France Extel , leader en France du portier video Kaorka , concepteur de meubles multimedia et donc bien sur  Avidsen Creee en 1998, Avidsen, presidee par Alexandre Chaverot (qui nous a accompagne toute cette journee), embauche aujourdhui une quarantaine de personnes pour un chiffre daffaires de 15 millions deuros. Malgre la crise qui touche beaucoup de monde, cette societe continue sa progression, continue de grossir, et peut meme se permettre de creer de nouveaux postes chaque annee. Il faut dire quen plus de se situer sur un secteur en plein developpement (la maison connectee), Avidsen ne sendort pas sur ses lauriers. En effet, Avidsen est dotee de son propre centre de recherche et developpement. Trois ingenieurs electroniciens, chapotes parMinh-Hoa Hoang (qui nous a egalement accompagne toute la journee), sont charges de concevoir et tester les produits. Meme si les produits sont fabriques pour la majeure partie a letranger (Chine, Croatie, ou Israel pour tout ce qui concerne la securite), toute la conception se fait en France.   Dabord connue pour ses solutions dautomatismes (notamment les systemes pour portails et volets electriques, disponibles en grandes surfaces), Avidsen sest peu a peu dirigee vers la maison connectee, avec tout dabord des peripheriques simples comme les prises commandees a laide dune telecommande, sous la marque Blyss quon peut voir dans tous les magasins Castorama, puis  une solution plus evoluee developpee pour Castorama, la BlyssBox , solution domotique complete, et enfin en sortant sa propre solution domotique sous la marque Thomson: la Thombox et toute la gamme daccessoires laccompagnant, quon a  deja evoque sur le blog . Cette derniere partie, concernant la maison connectee, represente aujourdhui 12% de lactivite alors quelle nexistait pas il y a deux ans, preuve que la domotique est en plein developpement. De la meme facon que pour le developpement, tout le packaging et les notices sont egalement realises sur place, grace a une equipe dinfographistes, ce qui assure un travail de qualite et une version francaise irreprochable (loin detre le cas avec les produits habituellement importes). Autre information importante: une equipe de techniciens se charge de valider les pannes de materiel en SAV ainsi que de repondre a la hotline client. Pour connaitre un peu le monde des hotlines, je peux vous dire que cela a plusieurs gros avantages: dune part, pas de probleme de comprehension comme avec certaines hotlines transferees en Afrique dautre part, vous avez au bout du fil une personne competente qui connait parfaitement son domaine et sait repondre a vos questions, qui nest pas perdue une fois votre cas sorti du script de diagnostic pre etabli Dailleurs, Alexandre Chaverot nous a meme confie que dans quelques cas, le technicien pouvait, avec accord du client bien sur, prendre la main sur la machine du client afin de lui developper un scenario ! Cette partie SAV a donc un role tres important, dautant plus quils participent egalement a la redaction des manuels des produits afin davoir une notice adaptee aux clients, dapres leur experience avec eux. Les produits etant fabriques a letranger, et les besoins de livraison en Europe etant souvent tres courts aupres des grandes surfaces de bricolage (GSB, principal canal de distribution dAdvisen), lautre point important de la societe est son entrepot de 5000m qui abrite pres de 3.5millions deuros de marchandise:   Il va sans dire que pour pouvoir repondre a tous ces besoins, une societe doit etre en bonne sante ! Voila donc pour la presentation de la societe, qui en aura sans doute eclaire plus dun. Pour ma part jetais tres heureux de decouvrir plus en detail cette societe, dautant plus que nous sommes relativement voisins :p Mais passons maintenant aux produits, puisque cest bien de ca quil est question  
 II. La solution Thombox  Je ne presenterai pas toute la gamme de produits de la societe, elle est enorme ! Dailleurs Avidsen se presente comme un fabricant de peripheriques, et ne veut en aucun cas etre fabricant de box domotique, ce domaine etant deja tres bien maitrise par dautres acteurs. Ainsi, pour la BlyssBox, Avidsen avait fait appel a la societe  M2M , deja a lorigine de la solution  MyxyBox . Pour la nouvelle solution Thomson, Avidsen sest tournee cette fois vers un partenaire moins evident:  Zipato . Ceux qui suivent le blog connaissent deja cette societe Croate, qui a cree egalement la  Zipabox , une box domotique fonctionnant avec des peripheriques Z-Wave,  testee ici sur le blog . Grosso modo, nous reprenons la meme box, en remplacant le Z par un T sur son plastron, et en remplacant au passage la puce Z-Wave par un nouveau protocole proprietaire concu par Avidsen. Quel est linteret ? Je dois bien avouer que je le trouvais limite jusqua mercredi, et que comme dhabitude lannonce dun nouveau protocole proprietaire me faisait un peu grincer des dents. Au mieux la mise en vente sous la marque Thomson, plus parlante au grand public, avec un protocole proprietaire, se justifiait par une volonte de vendre plus de produits et de coincer encore une fois le consommateur avec une solution fermee. Mais les arguments qui nous ont ete exposes se sont reveles finalement tres persuasifs. Comme encore aujourdhui, lors de letude dAdvisen, il nexistait aucun protocole domotique sortant du lot. Au mieux une petite guerre entre Z-Wave et ZigBee, mais sans aucune certitude quant au gagnant. ZigBee avait peu de fabricants de peripheriques, et le Z-Wave, avec un seul fabricant de chipset, restait tres couteux. Face a cela, la communication en 868Mhz etait beaucoup plus abordable. Avidsen a donc opte pour cette solution, mais en developpant son propre protocole, repondant reellement aux differents besoins. Ainsi est ne le protocole ARW. Meme si on peut lui reprocher son cote proprietaire, celui ci a plusieurs avantages: communication point a point, cest a dire directe entre le peripherique et la box: cela facilite enormement le fonctionnement compare a un protocole base sur un reseau comme le Z-Wave. Dans un tel reseau, le fait de debrancher un peripherique coupe parfois la route a une bonne communication, engendrant de graves problemes de communication dans son installation. Avec une communication point a point nous evitons ce probleme pour cela, il faut bien sur avoir une portee importante pour compenser cette absence de routage: avec une portee de 150m pour les peripheriques confort et 300m pour les peripheriques de securite, lARW devrait repondre a tous les besoins. Au pire, un repeteur sera prochainement commercialise, permettant de multiplier par deux la distance ! le protocole doit etre securise: rolling codes, et communication bidirectionnelle. Autrement dit, si la box envoie un ordre a un peripherique, celui ci renvoie une information a la box pour lui confirmer la bonne reception. Si ce nest pas le cas, la box retente plusieurs fois de communiquer avec le peripherique. Nous avons donc un peu le meme principe quavec le Z-Wave, qui fait aussi sa force enfin, qui dit protocole proprietaire dit peripheriques compatibles uniquement avec la solution. Pour ne pas limiter lutilisateur, il faut donc pouvoir proposer une large gamme daccessoires, car il ne pourra pas aller en acheter chez un autre fabricant, comme on le fait par exemple avec les peripheriques Z-Wave. Justement, les accessoires, cest le gros point fort dAdvisen !   Les accessoires sont decoupes en 4 domaines: Securite:detecteur de mouvement interieur et detecteur exterieur, detecteur douverture, sirene interieure et sirene exterieure, detecteur de fumee, detecteur de monoxyde, detecteur de fuite de gaz, telecommande porte cle, clavier a code et a badges Detail important, ces peripheriques sont fabriques par un specialiste en securite en Israel, ou se fournissent dautres grands acteurs comme Securitas, EPS, etc Les peripheriques sont donc fiables et repondent a toutes les normes necessaires, contrairement a certains equipements chinoix qui se declenchent nimporte quand :/ Ouvrants:motorisation pour volets, commandes interieures, recepteur radio universel, permettant de piloter portail, porte de garage, store banne, etc Confort:relais repeteur de transmission, prise telecommandee interieure et exterieure, douille telecommandee, micro module (a placer derriere un interrupteur existant, et ne necessitant pas le neutre !), interrupteur complet, interrupteur sans fil, telecommande. Tous ces peripheriques permettront de piloter les eclairages et appareils sans probleme.   Energie:commande de radiateur On/Off, module pour chaudiere, sonde dhumidite / temperature. Allies au thermostat de la box Thomson, ils permettront de gerer tres finement son chauffage et donc ses depenses en energie    Le choix est deja consequent, mais de nouveaux peripheriques sont deja prevus. On notera par exemple larrivee dun module fil pilote capable de gerer les 6 ordres disponibles pour un radiateur. Le fil pilote etant une specificite francaise, il nexiste quasiment pas de module pour les gerer aujourdhui, en tout cas aucun en Z-Wave, ce qui oblige a des  montages comme je vous avais propose ici . Larrivee dun tel module, parfaitement supporte par la box, est donc a lui tout seul un excellent argument ! Toujours dans le domaine du chauffage, des tetes thermostatiques sont prevues.   Le suivi de la consommation electrique, deja possible avec certaines prises et modules pour chauffage, sera complete dun boitier avec pince ampere metrique pour suivre la consommation globale de la maison. Une version a brancher sur la teleinfo est egalement a letude. Deux autres domaines plus specifiques, mais egalement peu fournis chez les autres fabricants: la gestion de larrosage, et la gestion complete de la piscine (temperature, filtration, PH, eclairage, camera, etc).   Comme on le voit, loffre est tres large et permettra de repondre a tous les besoins (une centaine de peripheriques !). A vrai dire, malgre la multitude de fabricants proposant des peripheriques Z-Wave, loffre en Z-Wave, en terme de type de peripheriques, pour la France, est moins consequente. Du coup la notion de protocole proprietaire devient tout de suite plus relative Lautre argument qui enfonce le clou est le tarif tres competitif, avec par exemple un module On/Off pour chauffage a 35, ou encore une prise pilotee avec mesure de consommation pour moins de 50.  Malgre tout on pourra toujours y reprocher deux choses: le design. Comme vous le savez, les gouts et les couleurs, ca ne se discute pas. Il faut tout de meme avouer que les peripheriques proposes aujourdhui ne sont pas les plus designs quon ait vu. Avidsen en est bien consciente, et un designer doit dailleurs redessiner toute la collection, pour une sortie courant 2015. Un gros travail a deja ete fait sur la prise telecommandee, qui devrait sortir prochainement avec un look assez proche de ce quon aime chez Fibaro:   le second point est le protocole proprietaire. Malgre les arguments cites plus haut, certains resteront reticents. La encore Avidsen a decide de souvrir aux autres solutions, en sortant un dongle Usb capable de communiquer avec les peripheriques Blyss et Thomson. Dans des articles recents, je vous ai montre comment piloter des peripheriques EnOcean avec une  Vera , une  Zibase , une  eedomus , en y branchant simplement une cle Usb. Et bien tres prochainement il sera possible de faire la meme chose avec des peripheriques Avidsen. Etant donne la palette de peripheriques disponible, voici une excellente nouvelle, meme pour ceux qui preferent rester au Z-Wave ! Apres tout, nous sommes nombreux a compenser certains manques du Z-Wave avec de lEnOcean ou meme du Chacon, plus economique. Demain nous pourrons le faire avec du Blyss ou du Thomson :D   Enfin, meme si ce nest pas pour tout de suite, Avidsen nous a avoue envisager les autres protocoles de communication pour ses peripheriques. Un peu a la facon dEverspring, que nous connaissons bien pour ses peripheriques Z-Wave, Avidsen envisage tres serieusement la declinaison de ses peripheriques en EnOcean et en Z-Wave. Bref, que ce soit pour une utilisation Blyss / Thomson ou pour une utilisation avec dautres systemes, Avidsen risque bien de devenir un fournisseur incontournable de peripheriques domotiques. En attendant, tout cela ma permis de voir la solution Thomson dun autre oeil, je vous en reparlerai donc tres prochainement au cours dun test complet, car cette solution a finalement de solides arguments ;-)    Un dernier mot pour remercier lequipe Avidsen pour cette journee tres agreable et enrichissante !   Avidsen   Blyssbox   Thomson 
        </text>
</document>
