<document>
	<date>2014-03-07</date>
        <title>
Accder  son serveur Xpenology depuis nimporte o</title>
        <author>Sbastien</author>
        <tags_set>
                <tag>Freebox</tag>
                <tag>Synology</tag>
                <tag>Xpenology</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Informatiques</category>
        </categories_set>
        <text>Nous avons deja vu plusieurs choses realisables sur le Nas  Synology  (enfin, dans notre cas  Xpenology installe sur le HP Proliant ). Aujourdhui, je vais vous presenter comment acceder a votre Synology depuis nimporte ou, avec par exemple lapplication DS file sur android (existe aussi sur iOS) qui permet dacceder a ses fichiers depuis lexterieur de chez soi. Il y a en effet deux trois choses a faire sur sa box ADSL pour que cela fonctionne. Nous prendrons ici lexemple de la Freebox Revolution, mais le principe est tres semblable sur les autres box ADSL ou routeurs.  
 I. Parametrage de la Freebox Revolution Dans un premier temps il va falloir se connecter sur Freebox OS en se connectant a cette adresse http://mafreebox.freebox.fr Une fois ceci fait rentrez le mot de passe dauthentification:   On arrive sur la page daccueil ou se trouve tout un tas de parametrages. Il faut choisir les  parametres de la Freebox  en double cliquant:   De la on va creer une redirection de ports en ajoutant les bons ports. Allez dans le  mode avance , puis dans  redirection de ports :   Cliquez sur  ajouter une redirection   A partir de la on va ouvrir les fameux ports. On va deja soccuper du port TCP :   IP Destination : il faut rechercher ou se trouve le serveur Xpenology (son adresse IP ). Redirection active : on laisse coche. IP Sources : Toutes. Protocole : TCP. Port de debut : 5000. Port de fin : 5000. Port de destination : 5000. Commentaire : On peut mettre  Redirection TCP . Une fois tous ces renseignements completes il faut cliquer sur  Sauvegarder  On recommence la meme manipulation pour le port UDP :   IP Destination : il faut recherche ou se trouve le serveur Xpenology ( son adresse IP ). Redirection active : on laisse coche. IP Sources : Toutes. Protocole : UDP. Port de debut : 5000. Port de fin : 5000. Port de destination : 5000. Commentaire : On peut mettre  Redirection UDP .  Une fois tous ces renseignements saisis il faut cliquer sur  Sauvegarder . On peut sapercevoir sur la liste de redirections que les deux ports ont bien ete crees.   Les ports a rediriger pourront changer en fonction des services que vous souhaitez activer. Synology fournit  la liste complete sur cette page . Pour connaitre ensuite son adresse IP de connexion depuis lexterieur, on peut la retrouver ici dans  Etat de la Freebox  puis  Etat Internet : on la trouve sur la ligne Adresse IPV4. Il faut bien entendu la noter car elle va nous servir pour le parametrage de DS file:   Voila pour la partie Freebox.  
 II. Securite Il faut veiller a une chose: quand on redirige un port, cest comme si on ouvrait une porte sur internet pour quon puisse venir chez nous. Il faut donc que lacces soit correctement securise. Dune part, utilisez un nom dutilisateur et un mot de passe forts, qui ne soient pas faciles a trouver. Il sagit des utilisateurs crees sur le Synology:   Ensuite, nous allons ajouter une regle de securite. Dans le panneau de configuration, rendez vous sur Blocage Auto:   La, activez blocage auto. Pour ma part jai regle sur 3 et 5: cela signifie que si quelquun essaie de se connecter 3 fois en moins de 5 min avec le mauvais login ou mot de passe, il se retrouvera blackliste, cest a dire interdit. Et comme je nai pas coche la case du dessous, il sera interdit eternellement :p   Apres la premiere journee de redirection de ports, je me suis deja retrouve avec deux tentatives dacces blacklistees:   Une adresse IP vient de Russie, lautre dAsie Bien sur, si jamais vous ou quelquun dautorise se retrouve blackliste (ca arrive doublier son mot de passe), vous avez la possibilite de lautoriser de nouveau en supprimant lentree dans la blacklist. Ce parametrage est tout simple, mais permettra dempecher de trop nombreuses tentatives dacces a votre Nas. De nombreux robots sont en effet regulierement en train de scanner les adresses IP sur internet a la recherche de failles pour entrer Dernier petit reglage: allez maintenant dans le panneau de configuration, Pare-feu et QoS, puis sur longlet QoS. Cochez Activer la protection Dos.   Une attaque Dos (Deny of Service) a pour but de couper des services a lutilisateur. Je ne rentrerai pas dans le detail, si cela vous interesse vous pouvez  jeter un oeil ici . Limportant est de sen proteger, dautant plus que le Synology a tout ce quil faut dintegre.  
 III. Parametrage de lapplication DS file Commencez par telecharger  sur le play store lapplication DS file . Bien que nous nutilisions pas un vraiNas Synology, Xpenology le fait tres bien passer pour, si bien que toutes les applications mobiles Synology fonctionnent avec notre serveur. Une fois telecharge et installe sur votre smartphone, vous navez plus qua louvrir:   Ensuite il faut rentrer quelques parametres : 1 ere case : ladresse IP V4 notee precedemment suivie de :5000 (ne pas oublier les  : ). 2 eme case : votre nom de connexion sous Xpenology. 3 eme case : Votre mot de passe sous Xpenology. HTTPS : je lai laisse decoche.   Une fois fait on appui sur  Connecter  et lon devrait se retrouver sur cette page avec une bonne connexion 3G, 4G ou en WIFI. On devrait retrouver tous nos dossiers que lon retrouve habituellement sur notre Xpenology:   Si lon a un disque dur externe branche dessus on le retrouve egalement sur lapplication, comme ici sous le nom  usbshare2-5 .  
 IV. Conclusion Lapplication DS File est vraiment tres bien, on peut tout visionner sans etre oblige de telecharger sur son telephone. On peut acceder a un fichier important laisse chez soi, ou meme regarder un film en direct sans avoir besoin de le telecharger. Pratique ! Mais DS File nest pas le seul logiciel disponible pour acceder a son Synology / Xpenology. Il en existe en effet plusieurs, toutes specialisees dans leur domaine: acces a sa videotheque, a sa musique, ses photos, ses cameras, ses telechargements en cours, etc Toutes ces applications sont gratuites et fonctionnent parfaitement avec Xpenology:   Dans quelques jours nous vous presenterons un autre guide permettant de faire dautres choses tres sympa a distance ;-) Nous reviendrons egalement sur la securite, avec une autre methode, qui consiste a utiliser un VPN. Un nom informatique barbare, mais qui est simple a mettre en place, et beaucoup plus securise   Freebox   Synology   Xpenology 
        </text>
</document>
