<document>
	<date>2014-03-31</date>
        <title>
On change dintrieur: bienvenu chez Ikea ;-)</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Ikea</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Maison</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Depuis quelques temps nous voulions changer nos meubles de sejour: comme beaucoup, nous avons commence avec des meubles recuperes damis ou de la famille. Cela nous a bien depanne pendant des annees, mais il y a un moment ou on souhaite avoir ses propres meubles, avec son propre style. Notre style, a nous, cest le moderne :p Et comme beaucoup de jeunes, nous sommes adeptes des meubles  Ikea . Abordables financierement, modernes, et modulables, cest exactement ce que nous cherchions. Apres avoir visite quelques magasins Ikea, ou il est possible de voir differentes mises en scenes, nous nous sommes arretes sur la gamme Besta. Cette collection nous a seduit par son cote tres modulable. On achete les caissons quon souhaite, et on y ajoute au choix des etageres, des portes, ou des tiroirs, etc selon lagencement quon souhaite. Exemple de caissons disponibles:   Ce qui peut donner ce genre de presentation:   Ou encore cela:   En fait cette collection est tellement modulable que le plus dur est de selectionner le type de presentation quon souhaite donner a nos meubles. Soit on choisit une presentation type quon peut voir dans lun des magasins, soit on imagine sa propre configuration. Pour cela, Ikea a eu la bonne idee de mettre a disposition  un simulateur  qui permet de monter sa configuration comme on le souhaite. On peut commencer par une idee de configuration, ou commencer depuis 0. Le but nest pas ici de vous expliquer comment utiliser ce simulateur, cest suffisamment intuitif, je pense. On commence par entrer la taille de sa piece, puis on prend a droite les elements de meubles quon souhaite mettre en place pour les glisser dans la piece. On ajoute ensuite au fur et a mesure les differents elements: pieds, facades, etageres, etc Le simulateur va jusqua chiffrer en live le cout de linstallation:   On peut faire pivoter la vue, zoomer, etc.. pour tenter davoir un bon apercu de ce que cela donnera dans son interieur. Une fois la configuration terminee, il ne reste plus qua la valider pour obtenir la liste des elements a acheter et leur prix. Mieux: on peut selectionner le magasin ou on prevoit dacheter tout cela, et obtenir directement les emplacements en stock ou aller chercher les elements:   Une fois dans le magasin, il a suffit de suivre cette liste a la lettre: les differents elements etaient bien dispo en stock comme indique, et aux bons emplacements. Cela nous a vraiment facilite la vie ! Pour travailler un peu avec la gestion de stocks, je dois dire que cette gestion pour lensemble des magasins est assez bluffante, les stocks etant parfaitement a jour ! Une fois tous les elements ramenes a la maison (meme pas besoin de louer de camionnette si on a une voiture assez grande, cest lavantage des meubles en kit ;-), il a fallu satteler au montage. Jy ai passe deux week end, car jai voulu faire cela parfaitement, avec passage de cables electriques, eclairages, etc Dailleurs, au passage, je vous conseille vivement  ce genre de petit appareil multi outils , qui ma permis de faire des decoupes pour les passages de cables vraiment propres:   On en trouve dans differentes marques a differents prix. Jai paye le mien environ 60. On peut decouper de tout petits passages, poncer, decouper, etc bref, perso je trouve cela vraiment pratique. Pour en revenir aux meubles, le plus long a ete justement de prevoir le passage des cables et de tout bien penser. Les meubles en eux memes vont assez vite a monter. Je vous passe la phase de montage, voici la presentation pour notre salon une fois en place:    Comme nous avons un caisson un peu imposant au dessus du poele, nous avons joue avec pour lintegrer aux meubles, et faire comme sil sagissait dun caisson Ikea:   Cote salle a manger, une configuration un peu plus aeree, avec la mise en place dun gros miroir au centre:   Les meubles en hauteur ont tous ete fixes a laide de chevilles Molly dans le placo. Jai toujours peur que les meubles accroches comme cela ne tiennent pas, mais il faut avouer que cest du costaud :p Plusieurs jeux declairage ont ete mis en place, egalement trouves chez Ikea (40 le kit de 4). Nous en avons sous certains meubles, comme ici au dessus du miroir:   Ainsi que dans les vitrines:   La plus grande vitrine a meme un fond en miroir, avec etageres en verre, kit bien sur vendu par Ikea pour cette collection de meubles. Leclairage de cette vitrine rend vraiment bien:   Comme je vous lavais presente dans un article precedent, cet eclairage est meme pilote par ma box domotique Fibaro , ce qui permet de programmer des ambiances selon certaines circonstances. Pour en revenir au coin TV, nous avons opte pour les panneaux empilables a fixer directement au mur: ils permettent a la fois de fixer la TV (gain de place sur le meuble), mais egalement de passer tous les cables, et quand on a un Home Cinema, console, etc autant dire quil y en a ! Ces panneaux etant creux, et en bois, jy ai meme incruste une prise electrique et Usb dont je vous ai parle recemment , pratique pour recharger nos smartphones, par exemple.   Le meuble officiel pour TV ne convenait pas a nos besoins, nous avons donc simplement pris un double caisson + un caisson simple accoles. On peut les visser les uns aux autres pour quils soient bien colles, et la mise en place dune plaque de verre d1,80m sur le dessus assure la finition. On peut voir ici la mise en place de lequipement Audio Video dans le meuble:   Les  enceintes du Home Cinema , elles, etaient deja encastrees dans les murs, donc rien de plus a prevoir. Jy ai juste ajoute une ou deux lampes Philips Hue pour leclairage dambiance sur le dessus de certains meubles:   Nous avons egalement un aquarium de 100l pour lequel il fallait un meuble. Laquarium etant simplement pose dessus, pas de soucis pour ce cote la. Il a simplement fallu percer la cloison du fond pour le passage des prises electriques et des tuyaux de la pompe externe:   Voila donc le petit apercu de notre sejour. Cote addition, nous tournons a environ 1500, ce qui reste tres abordable pour meubler tout un sejour. Au final, nous sommes vraiment tres contents de cette installation:  cest moderne, clair, epure nous avons gagne de la place, puisque ces meubles sont parfaitement colles aux murs, contrairement aux anciens. 10cm, mine de rien, ca rend la piece encore plus grande nous avons gagne en rangement, meme si cette configuration fait moins imposante que nos anciens meubles ces meubles etant modulables, si dans quelques annees nous voulons modifier la configuration, la couleur des portes, etc ce sera realisable tres facilement   PS: pour les trolls, cet article nest pas sponsorise Ikea, mais suite a quelques apercus de mes meubles, comme dans larticle sur les eclairages, vous avez ete nombreux a vouloir en savoir plus sur leur mise en place. Cest donc chose faite ;-)   Ikea 
        </text>
</document>
