<document>
	<date>2014-04-07</date>
        <title>
Utilisation de XBMC avec SARAH</title>
        <author>Sbastien</author>
        <tags_set>
                <tag>S.A.R.A.H.</tag>
                <tag>XBMC</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Audio / Video</category>
                <category>Guides Informatiques</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques jours je vous ai presente  linstallation de S.A.R.A.H. sur mon Nuc . Pour la suite du projet je vais vous presenter comment parametrer XBMC pour la lecture des differents formats video (HD compris). Nous vous avions deja presente l installation de XBMC sur Raspberry Pi , mais cette derniere est assez particuliere. Comme on est en meme temps dans le projet Sarah on va aussi voir comment faire pour parametrer tout cela ;-) Sommaire I. Installation de XBMC II. Parametrage de S.A.R.A.H. III. Conclusion Commentaires (8) Powered by SEO TOC 1.7.3  
 I. Installation de XBMC  On va commencer par aller chercher le  logiciel XBMC quil nous faut a cette adresse . En version Windows, il est compatible avec Windows 7, 8 et 8.1. Je lai essaye sur ces differents systemes dexploitation, et je dirais quil est moins gourmand en ressources sur le Windows 8.1. Sur Windows 7 et 8 je tournais a environ 35 % de ressources du processeur du NUC alors quavec Windows 8.1 je suis a peine a 28%. Cest sur que cela nest pas enorme mais tout est bon a prendre tant que cest pour gagner en rapidite (meme infime). Pour linstallation rien de particulier a signaler car il sinstalle tres facilement, cest une installation classique de logiciel sous Windows. Une fois linstallation finie, on va lancer XBMC et commencer le parametrage. Il ny a rien de complique, lensemble est relativement intuitif. On va deja commencer par le changement de la langue francaise, car la langue de Shakespeare nest pas mon fort. Pour cela, on se retrouve sur la page daccueil, puis on selectionne System et Setting   Ensuite sur Appearance   Et pour finir International, je passe tout sur French sans oublier de passer la Region sous notre fuseau Horaire.   Une fois cela fait on peut sapercevoir que XBMC est maintenant tout en Francais et que lheure sest ajustee automatiquement. Pendant que lon est dans le parametrage on va continuer avec la Meteo pour que lon puisse avoir la meteo de notre ville directement a lecran.   Dans le Service dinformations meteo jai laisse par defaut Weather Underground mais on peut bien sur le changer. Comme celui ci repond tres bien a mes attentes je lai laisse.   On noublie pas dactiver car sinon on ne pourra pas ecrire le nom de notre ville:   On indique notre ville dans Emplacement 1 puis si on le souhaite on peut en rajouter dautres dans les autres Emplacements.   Maintenant on va passer a la partie parametrage pour la lecture des flux videos ainsi que laudio. Pour ma part jutilise mes enceintes reliees en USB pour la partie Windows et les enceintes de ma tele reliee en HDMI pour la partie XBMC. De ma tele je repars avec un cable optique jusqua mon ampli car je nai pas dentree HDMI sur lampli. Je vais vous presenter la methode quune personne qui se reconnaitra (Pascal, encore merci ) ma donnee pour parametrer la partie video afin que toutes les videos meme en HD passent sans saccade. On revient donc sur les parametres et on selectionne Systeme Puis Sortie audio Dans sortie audio, on selectionne HDMI Dans Peripherique de sortie audio, on selectionne WASAPI: Speakers  Haut-parleurs(C-M Dans Passtrough vers le periph de sortie audio, on selectionne WASAPI: HDMI S273HL ( ( S73HL etant mon ecran actuellement donc varie suivant votre ecran ).   Personnellement jai decoche loption du flux RSS car je nen vois aucune utilite (surtout que les messages qui passent sont en langues anglaises). On va continuer en allant parametrer le chemin pour pouvoir lire les videos qui se trouvent soit sur un disque dur externe ou interne, cle USB ou bien comme moi sur  le serveur Xpenology . Le procede que je vais vous presenter est identique pour les films, les clips videos, les photos. Donc dans un premier temps on va voir comment faire pour aller chercher le chemin pour pouvoir lire directement depuis XBMC et bien sur apres pouvoir piloter le tout depuis S.A.R.A.H. Sur la page principale, selectionner longlet Videos et Fichiers   De la on va sur Fichiers puis Ajouter une source video. Cest a partir dici que lon va selectionner lemplacement ou se trouvent nos clips videos. Si vos fichiers sont comme moi sur le reseau il faut selectionner Reseau Windows (SMB) ou Protocole reseau de fichiers (NFS). Ce dernier protocole est disponible sur le Xpenology, je vous invite a lutiliser si vous pouvez, car il est egalement moins gourmand en ressources.   On a le choix (enfin pour mon cas) soit Diskstation ( mon serveur ) ou Freebox:   Puis Videos enfin Clips Videos   Maintenant je range directement dans la categorie du repertoire clips musicaux et je laisse par defaut toutes les options de scan.   Une fois que lon a clique sur OK, XBMC demande de rafraichir directement la mise a jour des fichiers, on accepte, ainsi on peut directement visionner nos clips. On peut sapercevoir quun nouvel onglet sest cree dans Video   Puis quand on clique dessus on tombe directement sur nos clips musicaux, avec en prime une photo, lannee de sortie du clip ainsi que la qualite de la video si cest du HD ou du SD.   On procede de la meme facon pour les Films. Une fois ceci fait un nouvel onglet vient dapparaitre non pas dans Video mais un nouveau Film. Voici ce que cela donne avec les films ajoutes recemment visibles en page daccueil (sous forme de fiches representant la pochette):   Puis dans longlet Film on apercoit a chaque film reconnu laffiche du film comme sur la page daccueil.   Tant que nous sommes dans le parametrage, on va directement aller dans la configuration pour pouvoir piloter XBMC avec S.A.R.A.H. Pour cela on va dans Parametres, Services et Telecommande. On selectionne les deux lignes pour Autoriser le controle de XBMC par des programmes locaux et distants   Maintenant on passe dans Serveur Web, on selectionne Permettre le controle de XBMC en http et on change le port en 7979. Surtout ne pas mettre 8080 car comme il est deja reserve par S.A.R.A.H. il serait en conflit avec. Une fois ceci fait on peut quitter XBMC pour nous consacrer au parametrage de S.A.R.A.H.      1   2 S.A.R.A.H.   XBMC 
        </text>
</document>
