<document>
	<date>2014-05-21</date>
        <title>
Lecture: apprenez  utiliser le potentiel de votre Raspberry Pi !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Raspberry</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Informatique</category>
        </categories_set>
        <text>Nous avons deja parle a de nombreuses reprises du Raspberry Pi, ce petit ordinateur low cost qui permet de faire une tonne de choses. Nous avons deja vu comment comment se faire une  Squeezebox pour lutiliser dans une installation multiroom audio , en faire  un media Center avec XBMC ,  une station meteo connectee, ou encore  une box domotique . Bref, les cas dutilisation ne manquent pas. Nous sommes pourtant tres loin du compte, car avec son systeme Linux et sa connectique GPIO, il est possible daller beaucoup plus loin. Pour nous y aider, Francois Mocq nous a ecrit un superbe ouvrage,  Raspberry Pi: Exploitez tout le potentiel de votre nano-ordinateur . Le nom de lauteur ne vous dira peut etre pas grand chose, pourtant il tient lun des blogs les plus riches consacre entierement au Raspberry:  Framboise314 . Un blog que je vous conseille vivement de suivre si vous vous interessez a ce petit ordinateur.    Cest en prenant en compte les retours et les interrogations des lecteurs de framboise314 que jai redige ce livre, edite par ENI (Editions Nantaises dInformatique). Vous y decouvrirez lhistoire de notre framboise preferee, ainsi que celle de Linux. La mise en uvre du RasPi avec NOOBS, mais aussi la programmation en Scratch, accessible pour les enfants a partir de 8 ans environ, qui permet de piloter simplement des interfaces physiques. Lincontournable Python est au programme, ainsi quune exploration du GPIO et son utilisation pour commander moteurs continus ou pas a pas. Les classiques GertBoard et PiFace sont egalement abordees, car ce sont de bonnes bases de depart pour les projets (scolaires ou universitaires). Plusieurs applications sont detaillees et un chapitre entier est consacre au depannage du Raspberry Pi.  Ce pave de 560 pages permettra daborder tous les points du Raspberry Pi: Avant-propos Le Raspberry Pi Description technique Systemes dexploitation disponibles Preparer la carte SD Demarrer Raspbian Utiliser la ligne de commande Utiliser le mode graphique Utiliser une memoire de masse externe Demarrer sur un disque externe Que faire avec le Raspberry Pi ? Programmer en Scratch Programmer en Python Le GPIO du Raspberry Pi Les peripheriques Depanner le Raspberry Pi  Pas besoin de notions de Linux ou de programmation, cet ouvrage, entierement en francais (pour une fois !) est destine a tous les utilisateurs, meme debutants: Le lyceen desireux de sessayer a la programmation trouvera dans les chapitres consacres a Scratch et a Python les bases pour commencer a ecrire des programmes et a sapproprier les techniques de developpement. Linformaticien habitue a des systemes dexploitation proprietaires decouvrira a peu de frais les differents systemes libres disponibles sur le Raspberry Pi, aussi bien en ligne de commande quen mode graphique. Le videaste disposera dun systeme silencieux capable de diffuser des videos quil ira recuperer en WIFI sur un serveur distant en 1080p a 30 images par seconde. Lelectronicien, le constructeur dappareils telecommandes, de robots disposeront avec le Raspberry Pi dun systeme de calcul puissant, consommant peu, quils pourront adapter a leurs realisations. Le geek amateur de nouveautes technologiques et passionne dinformatique pourra demarrer rapidement son Raspberry Pi et tester ses possibilites.  Bref, une petite bible a ne pas louper pour qui sinteresse au Raspberry. Disponible pour  28 chez Amazon  ou  a la Fnac .   Raspberry 
        </text>
</document>
