<document>
	<date>2014-06-16</date>
        <title>
#Concours: Gagnez 20 UDID dveloppeurs pour tester #M&amp;D sous #iOS 8</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>ios8</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Informatique</category>
        </categories_set>
        <text>Si vous appreciez un peu les appareils a la pomme, vous savez sans doute quune mise a jour majeure du systeme iOS pour iPhone et iPad a ete annoncee:  iOS  8 ! Meme si la version finale ne sera distribuee publiquement qua lautomne, sans doute pour la sortie du prochain iPhone 6, les developpeurs vont devoir mettre a jour leur application.  Si on fait partie du programme developpeur dApple, il nous est possible dessayer les versions beta avant tout le monde afin justement dajuster son application et la rendre compatible. Pour pouvoir diffuserl application iPhone Maison et Domotique , je fais donc partie de ce programme Developper. Comme il est possible dinscrire une centaine dappareils sur son compte developpeur, appareils qui pourront alors installer ces versions beta (application Maison et Domotique, mais egalement beta diOS 8), jai donc decide de vous offrir 20 inscriptions sur mon compte, gratuitement ! Votre appareil sera reconnu comme iDevice developpeur pendant une periode maximum de 12 mois.   Voici la marche a suivre pour tenter votre chance:  Le concours commence des maintenant (Lundi 16 Juin 2014) et se terminera Dimanche 22 Juin 2014 a minuit. Pour participer, cest simple: Laissez un commentaire au bas de larticle permet de participer. Expliquez pourquoi vous devriez gagner un UDID: je rappelle que cette inscription permettra de tester avant tout le monde les versions beta de Maison et Domotique sur IOS 8, avec ses nouveautes , mais avec egalement ses risques de bugs. De plus, il faut savoir que certaines applications risquent de ne plus fonctionner, car pas (encore) compatibles IOS8. Pour ma part je lutilise deja depuis deux semaines sur mon iPad Air, et quelques applications ne fonctionnent plus pour le moment (comme par exemple Feedly, Infinity Blade III). Il faut le faire en connaissance de cause. En contre partie, je profite deja de quelques unes des nouvelles fonctionnalites, comme Siri toujours joignable quand liPad est branche au secteur, avec simplement un Dis, Siri ? :D Shazam etant maintenant integre a Siri, vous pouvez faire Dis Siri, quest ce que jecoute en ce moment ? Et Siri se met a ecouter et vous donne le titre diffuse! Vivement quon puisse faire cela pour piloter sa maison, car lune des grosses nouveautes sera le  controle vocal de sa maison avec Siri, comme nous en avons parle il y a quelques jours . Bref, il faut tout de meme etre motive pour tester cette version, et ne pas gaspiller une place dans le programme developpeur pour rien :/ Il faudra egalement bien entendu me faire un retour sur les eventuels bugs de lapplication Maison et Domotique. Retwitter le concours OU le partager sur Facebook multiplie vos chances par 2 Retwitter ET le partager sur Facebook multiplie vos chances par 3  Pour etre valides, il faudra laisser le lien vers le tweet que vous avez fait dans le commentaire, et pour Facebook le lien vers votre profil pour que je puisse verifier.   Les gagnants seront tires aux sorts et leur nom sera annonce mardi 24 juindans la matinee. Je leur enverrais egalement un mail pour connaitre leur UDID avec la procedure pour le faire, puis jenregistrerais leurs appareils.  Bonne chance a tous et faites tourner linfo autour de vous :)   ios8 
        </text>
</document>
