<document>
	<date>2014-07-10</date>
        <title>
Fini les box, transformez simplement votre appareil Android en Zibase Multi !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Android</tag>
                <tag>Zibase</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
                <category>Zibase</category>
        </categories_set>
        <text>Decidement,  Zodianet  ne cesse dinnover ! Alors quil est possible depuis le debut danneede faire sa propre  Zibase Mini a laide dun Raspberry Pi ,  Zodianet  nous propose aujourdhui de transformer tout peripherique sous Android en  Zibase  Multi : smartphone, tablette, box TV, etc !  Les premiers systemes domotiques fonctionnaient sur ordinateur PC. Mais la consommation electrique, le desagrement cause par le bruit du ventilateur laissaient la place vacante a un materiel plus optimise, moins energivore et plus silencieux. Les BOX domotiques sont alors apparues. Elles netaient pas sans inconvenients : Trop specialisees et ne beneficiant pas dune production de masse, leur ratio performances/cout etait a la peine face aux volumes et les efforts gigantesques deployes dans le secteur hyper-concurrentiel des smartphones/tablettes/TV Box. Concevoir un micro-systeme vendu en faibles volumes quelques centaines deuros mais pourtant generique en soi, pour y embarquer une puce (de quelques euros de cout usine) specialisee dans la domotique netait pas optimal et cette situation ne pouvait etre perenne. Aujourdhui les Majors des technologies Internet avancent leurs pions, comme lannonce dHome Kit par Apple ou le rachat de Nest par Google, sans que lon sache vraiment comment ils vont saisir le marche de la domotique. Une chose est sure, ils joueront dun effet de levier et creeront un pont avec leur operating system, leur ecosysteme. Et les BOX domotiques deviendront de simples applications a cliquer    Comment est ce possible ? Tout simplement en connectant les passerelles radio de type Z-wave, EnOcean, RFXCom sur le port USB du peripherique, et en installant lapplication  Zibase  Multi. Exemple ici avec une cle EnOcean connectee a mon Nexus 5: la cle est reconnue automatiquement et le protocole EnOcean active (en bleu):   La premiere fois, un message vocal nous demande meme de nous connecter au site  Zodianet  pour creer notre compte. Un accueil surprenant quand on ne sy attend pas ! Pour cela il faudra simplement posseder un peripherique Android avec une version superieure ou egale a 4.0 (pas besoin quil soit roote), un port Usb OTG, etunpetit cable si vous navez pas de prise Usb standard sur votre peripherique. Sur mon Nexus 5 jai par exemple un port micro Usb, jutilise donc  un cable adaptateur micro Usb vers Usb femelle , qui permet dy brancher une cle Usb sans probleme:   Il est meme possible dutiliser un hub Usb classique pour y brancher plusieurs cles et ainsi cumuler les protocoles. Car la  Zibase  Multi reste avant tout une box multi protocoles !   Mais la  Zibase  multi, cest aussi une box Multi-equipements et Multi-medias, qui utilise les ressources soft du systeme Android: TTS (synthese vocale), Incrustation de texte ou dimage, musique, videos, etc  Exemple dincrustation de texte: on choisit la taille, lemplacement, et la couleur quon souhaite  Vos capteurs ou detecteurs deviennent ainsi les declencheurs dentree pour afficher sur votre ecran des textes, des images, lire un message vocal TTS, faire un bruitage, lancer votre web radio preferee, etc 
Votre detecteur de fumee se declenche, un message visuel saffiche sur votre ecran Android et un message vocal vous informe de la zone de declenchement quelques secondes avant de vous alerter sur votre smartphone.  Exemple dinscrustation dimage. Il pourrait sagir de limage dune camera Vous rentrez dans votre salle de bain et le capteur de porte declenche votre radio ou playlist preferee a un volume predefini en fonction de lheure. 
Branchez une paire denceintes sur la sortie audio de votre systeme Android et profitez dune diffusion musicale optimisee ou encore sur  une enceinte Bluetooth  facile a installer a nimporte quel endroit de votre environnement. 
Nous etions nombreux a utiliser jusquici le  celebre lapin Karotz  pour toutes ces choses: et bien il va pouvoir rentrer dans son terrier, tout ce quil faisait (et bien plus encore) est maintenant possible grace a la  Zibase  Multi :D   Les possibilites nous viennent tout de suite en tete avec une tablette sous Android. Mais de  nombreux boitiers TV existent aujourdhui sous Android, a des prix tres abordables . Installez Zibase Multi dessus, et vous pourrez afficher limage dune camera sur la TV, ou encore diffuser un message ecrit ou audio  Exemple de boitier TV sous Android, avec port Usb, coutant moins de 40  Le seul point qui sera en deca de la Zibase originale concerne la portee radio: des dongles Usb seront toujours moins performants quune bonne antenne. Pour les grandes installations, il sera toutefois possible dutiliser une ou plusieurs Zibases comme passerelles radio.    De base, lapplication ZiBASE Multi vous permet de commander et consulter a distance vos peripheriques simples de type actionneurs ou detecteurs. Les services logiciels sont gratuits et toute inscription gratuite a une duree de vie de 3 mois, delai apres lequel et sans licence vous devrez vous re-enregistrer a nouveau. Le meme principe que pour la Zibase Mini a ete applique. 
Si vous souhaitez beneficier detoutes les fonctionsil vous faudra acquerir une licence en ligne aupres de  Zodianet  ou votre revendeur Zibase au prix de 100 TTC. Cette licence est associee et accordee a vie a lequipement.   Si vous possedez une Zibase et que vous souhaitez migrer votre licence  Zodianet , il suffit dans ce cas de contacter Zodianet avec les IDs et Logins des equipements source et destination.  Bravo a Zodianet en tout cas pour cette nouvelle possibilite, qui ouvre de nouvelles perspectives fort interessantes !    Android   Zibase 
        </text>
</document>
