<document>
	<date>2014-08-13</date>
        <title>
Jibo, le robot open source que tout le monde veut avoir !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Jibo</tag>
                <tag>robot</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Robotique</category>
        </categories_set>
        <text>Il est des projets sur Kickstarter et Indiegogo qui battent des records.  Jibo en fait partie , avec un objectif rempli a plus de 1500% ! En effet, alors que 100 000$ etaient demandes, a quelques jours de la cloture du projet il est a plus de 1.5 millions ! Mais pourquoi un tel succes ? Jibo est en fait un petit robot tres mignon, dont le charme fait facilement succomber nimporte qui. Pour vous le prouver, une petite video de presentation:   Loin des robots humanoides, nous avons la unrobot denviron 28 cm de haut avec une base circulaire de 15 cm de diametre et pesant 2,7 kilos. La tete, toute ronde, est composee dun ecran LCD tactile, qui pourra afficher differentes informations et transcrire certains sentiments.   MaisJibo nest pas quun simple objet de decoration, il possede de nombreuses fonctionnalites qui le rendent tres utile. Trois moteurs et une coque rotative (aluminium + plastique ABS) en son centre lui permettent de sorienter dans toutes les directions. Equipe de deux cameras, il peut ainsi suivre des visages a 360, se tourner vers la personne qui lui parle et lui presenter lecran face a elle. Sa reconnaissance faciale lui permettra meme dappeler la personne par son prenom.   Les cameras lui permettront ausside prendre des photos a des moments opportuns comme une soiree entre amis, une fete de famille, etc. ou de passer des appels video. Ce petit robot est bien sur connecte au monde via le bluetooth et le wifi (une application smartphone iOS et Android sera disponible). Dailleurs, en plus dinteragir avec les humains, il pourra interagir avec dautres objets connectes de la maison, comme on a pu voir dans la video avec lallumage de la lumiere.   Ensuite Jibo est capable dentendre, ce qui permet de creerune reelle interaction entre lhumain et le robot. Enfin, grace a ses deux hauts parleurs premium, Jibopeut lire a haute voix vos messages, alertes et rappels, ou bien raconter une histoire a votre enfant.   La vraie force de Jibo est que toutes ces interactions et la communication avec le robot se font de facon naturelle.Lintelligence artificielle apprend nos habitudes et sadapte ainsi a notre mode de vie. Jibo est capable dimiter des emotions en fonction de la situation, il peut simplement nous comprendre et il sadapte ensuite. Cest sans aucun doute ce qui fait tout son charme ! Attention, il ne sagit pas la dun projet fantasme, puisque son concepteur nest autre queCynthia Breazeal, directrice du groupe de recherche sur les robots personnels au MIT de Boston.Elle est surtout connue pour avoir mis au point la tete robotique evoluee Kismet, qui est capable de comprendre et dinteragir avec les humains (bebes et enfants en particulier) grace a ses actionneurs, capteurs et son intelligence artificielle.  Kismet, robot expressif qui peut imiter les etats emotionnels des humains.  Meme sil ne peut pas se deplacer pour jouer avec vous comme certains autres projets, Jibo pourra prendre place au sein dune famille et en devenir un membre a part entiere grace a ses interactions.  Jibo est un appareil physiquement anime et physiquement present. Il va au-dela du monde coince sur un ecran, dans un monde ou les gens travaillent et jouent.  Relie a une prise electrique, il sera plutot destine a un usage fixe, mais sa taille et sa batterie dune autonomie de 30min (en option) permettront de le deplacer nimporte ou dans la maison pour quil nous accompagne. Mais Jibo a encore beaucoup de chemin a parcourir caril est encore au stade de prototype. La version a 599$ en precommande sur Indiegogo est dailleurs destinee aux developpeurs qui voudraient faire avancer le projet grace a un SDK disponible. En rendant le robot open-source, lequipe espere que la communaute apportera de nouvelles idees qui le feront progresser. Pour linstant, il faudra patienter jusque decembre 2015 pour voir apparaitre les premiers modeles. Une bien longue attente, qui verra sans doute naitre de nombreux projets semblables dici la. Si malgre tout vous etiez tente par laventure,  vous avez jusquau 15 aout au soir pour reserver votre exemplaire .   Jibo   robot 
        </text>
</document>
