<document>
	<date>2014-09-11</date>
        <title>
Test du SwiidInter, premier priphrique Z-Wave made in France</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>SwiddInter</tag>
                <tag>Swiid</tag>
                <tag>Z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Peripheriques Z-Wave</category>
        </categories_set>
        <text>
 SwiidInter 
 9 
 Qualite 
 90/10 
 Fonctions 
 90/10 
 Utilisation 
 90/10 
 Prix 
 90/10 Pour - Facile a installer - pratique - compatible avec toutes les box domotiques   Contre 
 
 Visiter le site du fabricant   Oye Oye, voici une grande nouvelle en ce jour: alors quela majorite des peripheriques Z-Wave venaient des US et dAsie, voici quune societe francaise sest mise a concevoir ses propres modules Z-Wave ! En effet, CBCC Domotique  est une start-up francaise cree en 2013, basee a Paris, qui se concentre sur la conception, la production et la vente de peripheriques domotique Z-Wave. Son equipe comprend, entre autres, deux developpeurs de logiciels, un expert en electronique et un designer, et est en train de finaliser trois produits Z-Wave. Jai pu tester leur premier module cet ete, et jattendais la rentree pour vous en parler histoire que vous ne le ratiez pas :p Lobjectif de cette societe est en effet de creer une gamme de peripheriques apportant des fonctionnalites inexistantes sur le marche, qui soient esthetiques, et surtout faciles a utiliser: les peripheriques Swiid. Bien que les peripheriques Z-Wave regroupent aujourdhui plus dun millier de modules differents, certaines utilisations ont malheureusement toujours du mal a trouver leur solution. Prenons par exemple les lampes qui possedent un interrupteur sur leur fil, comme celle ci:   Si je veux la piloter avec ma box domotique en Z-Wave, je ne vais avoir que trois solutions: utiliser une ampoule Z-Wave comme celle de  Zipato . Dans ce cas linterrupteur de la lampe devra toujours rester en position On pour pouvoir piloter lampoule via la box utiliser un module Wall Plug, branche entre la prise murale et la lampe: la encore il faudra laisser linterrupteur sur On pour pouvoir piloter la lampe utiliser un micro module derriere la prise electrique, ce qui revient a lexemple precedent, mais en mieux integre Bref, avec ces solutions, impossible de piloter la lampe avec son interrupteur dorigine, ce qui en pratique devient vite contraignant: il est impensable de devoir sortir son smartphone pour allumer sa lampe. Certains modules comme le Wall Plug de Fibaro possedent bien un interrupteur sur le module permettant de les piloter localement. Mais ces modules se retrouvent souvent derriere un meuble et sont donc inaccessibles. Et la possibilite dutiliser un interrupteur sans fil associe a une prise commandee commence a couter tres che rpour juste piloter une lampe Comme on le voit dans cet exemple simple, il y a un vrai manque. Enfin, il y avait, puisqueCBCC Domotique nous a concocte un petit module pour resoudre ce probleme: le SwiidInter.   Ce petit interrupteur, renfermant une puce Z-Wave, a pour but de venir remplacer linterrupteur existant de ce type de lampe. Meme sil faudra bien sur agir en toute precaution (prise electrique debranchee, cela va de soi), la mise en place est extremement simple. Une fois le SwiidInter ouvert, on apercoit deux borniers de chaque cote du boitier:   Il suffit donc de demonter linterrupteur existant de la lampe (ou de couper les fils de chaque cote si celui ci est moule, cela arrive), puis de les visser dans les borniers du SwiidInter:   Si vous avez deja monte ce type dinterrupteur, cela ne vous changera pas la vie, cest exactement la meme chose. Il faudra juste veiller a brancher les fils dans le bon sens:   Une fois les fils serres, on remonte le boitier, et voila notre interrupteur remplace:   Difficile de faire plus simple ! Comme on le voit, bien que disposant dune connectivite Z-Wave, cet interrupteur a une taille comparable a un interrupteur classique sur cordon (84 x 32 x 29 mm), ce qui est une excellente chose ! Pour ce qui est des lampes supportees, il peut encaisser une charge allant jusqua 660W, et il est compatible avec les differentes ampoules et lampes du marche:ampoules a economies denergies et de type LEDsans probleme :D   Il ny a plus qua linclure a notre box domotique. Ici, inclusion faite sur ma HC2 de Fibaro, mais ce module fonctionnera avec la plupart des solutions, puisquil est reconnu comme un module On / Off tout a fait classique. Ce module a dailleurs recu la certification officielle Z-Wave:un gage dinteroperabilite pour les proprietaires de controleurs Z-Wave! Cemodule a ete teste avec la plupartdes box domotiques presentes sur le marche: Zibase ,  eedomus , Fibaro HC2,  Zipato ,  Vera , HomeSeer avec dongle Aeon Labs Pour revenir a linclusion, un tout petit bouton est disponible a larriere du module: il suffira dappuyer une fois dessus quand la box est en mode inclusion.La led rouge se met alors a clignoter, puis clignote plus rapidement et enfin reste fixe pendant 2 secondes pour indiquer que linclusion a reussi. Et voila notre lampe pilotable aussi bien manuellement via son interrupteur que via la box domotique:   La mise en place et lutilisation sont donc ultra simples. Masi pour les usages plus avances, le Swiid Inter propose tout de meme des possibilites dassociation, et ce a double sens:il peut etre actionne automatiquement par un autre peripherique Z-Wave du meme reseau, comme par exemple par le declenchement dun detecteur de presence; mais inversement, avec un appui court ou avec un appui long il peut commander deux groupes separes de peripheriques Z-Wave qui lui auront ete associes : par exemple tous les autres eclairages de la piece ou se trouve votre interrupteur SwiidInter (jusqua5 peripheriques peuvent etre associes par groupe).Ainsi en appuyant manuellement sur le bouton du SwiidInter, on peut aussi activer dautres peripheriques Z-Wave. Linterrupteur SwiidInter sera commercialise en noir et en blanc dans un premier temps dici octobre. En fonction de la demande, pourront venir ensuite les coloris dore et brun fonce, des couleurs classiques pour ce genre dinterrupteur. Etant donne que cet interrupteur est destine a etre visible, autant quil saccorde avec le fil de la lampe quil pilote :D . Le prix nest pas encore precisement connu, mais devrait tourner aux alentours des 60.  Ce interrupteur pour lampe est deja une excellente nouvelle ! Mais cette societe parisienne ne compte pas sarreter la, et propose deja a son catalogue un autre peripherique et un pack: un module prise (SwiidPlug), tres proche du Wall Plug de Fibaro, qui permettra de piloter un appareil ou une lampe. Une version avec mesure de la consommation denergie sera disponible, mais aussi une version sans.   un pack regroupant le SwiidPlug et le SwiidInter ainsi quun interrupteur sans fil Z-Wave.Me (SwiidPack). Lavantage de ce pack est quil pourra etre utilise seul sans box domotique:il sera pret a lemploi car tous les elements auront deja ete pre-associes en usine.   Etant donne la qualite du premier module, jai hate de voir la suite. Le SwiidInter est simple et efficace, et repond vraiment a un besoin inassouvi jusquici. Je pense que je vais mequiper de quelques uns a sa sortie :D Le gros avantage ici est quil sagit dune societe francaise, qui saura sans doute mieux repondre a nos quelques contraintes specifiques a la France. Je pense notamment a la gestion des radiateurs a fil pilote, qui nont aucun module adapte aujourdhui, obligeant a passer par une bidouille, comme je vous avais montre ici (ca fonctionne, mais un module Z-Wave sachant gerer le fil pilote serait tellement plus pratique ;-) Souhaitons bonne chance a CBCC Domotique, qui commence tres fort sur ce marche !   SwiddInter   Swiid   Z-wave 
        </text>
</document>
