<document>
	<date>2011-03-18</date>
        <title>
Nouveau PCHC: Zotac Zbox HD-ID33</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>MCE</tag>
                <tag>Media Center</tag>
                <tag>Zbox</tag>
                <tag>Zotac</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Informatiques</category>
                <category>Test Materiel Informatique</category>
        </categories_set>
        <text>Mes dernieres mesaventures electriques auront au moins permis de renouveler mon ordinateur Home Cinema, et de vous en faire un article :p Je lorgnais sur le Zotac Zbox HD-ID33 depuis sa sortie: un ordinateur au look de platine DVD, suffisamment puissant pour les les films en haute definition, notamment a laide de son lecteur Blu-Ray integre, et tres silencieux. Il est aujourdhui mien, je vous en fait donc une petite presentation :D  
 I. Deballage  La taille reduite du carton donne deja un apercu de la taille du pc. Meme si javais vu les dimensions sur la fiche technique, ca reste tout de meme surprenant !   Lemballage decrit les differentes utilisations: dans une chambre, dans la cuisine, dans le salon   Tout est bien cale dans la mousse:   Une fois deballe, on retrouve donc le Zbox, son alimentation externe, un adaptateur DVI / VGA, un manuel, un CD de drivers, une version de PowerDVD 8 (pour lire les Blu-rays), et un support VESA afin de fixer le Zbox a larriere dun ecran, histoire de le cacher totalement.   Voici la bete:   On retrouve donc a lavant un lecteur Blu-Ray / graveur DVD et CD en slot in, un port Usb2, un port Usb3, un lecteur de carte memoires 6-en-1 (MMC/SD/SDHC/MS/MS Pro/xD), et le bouton de mise en marche.   A larriere, nous avons un port Usb3, un port ethernet (Gigabits), un port eSata/Usb, une sortie DVI, une sortie HDMI, une sortie audio optique, et tout a droite, le connecteur dalimentation. Comme on le voit, la connectique est egalement bien adaptee pour en faire un ordinateur Home Cinema.   Concernant le boitier, le dessus est recouvert dune facade alu brossee, et dune moitie en plastique noir, qui, a lallumage, laisse apparaitre un joli rond bleu pour signaler son fonctionnement (desactivable toutefois dans le bios). Le dessous est en plastique, et dispose de grilles daeration pour ventiler le pc:   Cest par le dessous quon accede aux composants. Ce modele est livre nu, cest a dire sans disque dur, ni memoire, ni systeme dexploitation. Il faudra donc y installer un disque dur au format 2.5 Sata, et jusqua 4Go de memoire So-Dimm DDRII (800Mhz). Jy ai donc remis mon disque SSD de 40Go, recupere de mon ancien PCHC, et pour le moment 2Go de memoire:   Cote upgrade, tout etant tres integre, les possibilites seront bien sur limitees: il faudra se contenter du disque dur, de la memoire, ainsi que dun emplacement mini PCI Express (lun des deux ports Mini PCI Express etant deja occupe par une carte Wifi, qui permet donc au Zbox de se connecter au reseau sans fil). Petit detail a signaler, les grilles daeration, sur le couvercle du dessous, disposent de filtres, ce qui evitera daspirer toutes les saletes.   Comme je le disais plus haut, le Zbox est vraiment petit, puisquil ne mesure que 187 x 280 x 40 mm. Pour comparaison, le voila sur le dessus, compare a un lecteur DVD classique (Peekton PK6005), lui meme pose sur le boitier de mon ancien PCHC Silverstone:   Vraiment petit :D Une fois branche, on peut voir le rond bleu sur le dessus qui sillumine:  
 II. Installation  Pour linstallation, je ne vais pas tout re expliquer, car je me suis base en grosse partie sur  mon tutorial ecrit il y a quelques mois ic i. Seul le pack de codecs Shark007 na pas ete installe. On peut donc installer nimporte quel systeme dexploitation sur cette machine, mais comme je trouve le Media Center de Microsoft plutot bien fait, jai donc commence par linstallation de Windows 7 Pro. La, jattire votre attention sur deux points: Dabord, seul le port Usb a lavant du pc sera reconnu pour brancher clavier et souris lors de linstallation. Et oui, les autres ports Usb sont en Usb3, il faudra donc attendre davoir installe les drivers sous Windows pour quils soient fonctionnels. Jai moi meme cherche un peu pourquoi mon clavier netait pas reconnu lors de linstallation, donc je vous previens :p Ensuite, bien que cette machine soit compatible 64bits, et bien jai installe un systeme 32bits, apres avoir galere pas mal dheures a tenter de tout configurer proprement sous un systeme 64bits. Sur cette configuration, le systeme 64bits napporte absolument rien en terme de performances, si ce nest des complications. En effet, la machine est de toute facon limitee a 4Go, ce que supporte la version 32bits de Seven, et quand on y regarde bien, la plupart des programmes necessaires au Home Cinema vont sinstaller dans le dossier Programmes (x86), autrement dit, ils ne sont pas ecrits pour exploiter correctement le 64 bits. De plus, il faut bien faire egalement la distinction entre les versions 32/64bits des drivers, mais egalement des codecs. Cote drivers, par exemple,  ma telecommande radio etait reconnue , mais narrivait plus a switcher entre les chiffres quand je regarde la TV, et les lettres quand je navigue dans Media Browser (oblige de brancher un clavier et se mettre en majuscule pour pouvoir taper les chiffres de la telecommande, ce qui nest pas franchement pratique pour une utilisation Home Cinema). En 32bits, la telecommande fonctionne parfaitement. En ce qui concerne les codecs, tous les codecs nexistent pas en 64bits, je me suis donc arrache les cheveux a essayer de lire correctement les MKV, par exemple. Bref, en 32bits, je nai eu aucun de ces soucis.   Une fois Windows installe et configure comme indique dans mon guide, tout fonctionne parfaitement: la TV, lecture de DVD, Divx, etc Mais on peut etre decu lorsquon tente de lire un fichier MKV en 1080p: et oui, ca saccade ! Le petit processeur Intel Atom D525 (dual core) de 1.8Ghz nest en effet pas assez puissant pour lire un tel fichier, il fonctionne a 100%, et pourtant la video saccade enormement :( Pour lire parfaitement une telle video, il faut utiliser lacceleration materielle du GPU NVIDIA ION (Next Generation). Et la, wow, cest vraiment fluide ! Bon, je vous explique, car jai du faire pas mal de recherches pour y arriver. Jai ete confronte ici a deux problemes: dune part, lire le MKV (H264) en utilisant lacceleration materielle. Il a donc fallu trouver un codec qui le gere. dautre part, etre capable de lire les sous titres, tout en conservant lacceleration materielle. Car pour lire les sous titres, on utilise le tres connu Direct VobSub, mais ce dernier desactive lacceleration materielle avec ffdshow, par exemple :/ Apres bien des tests et des recherches, la seule solution trouvee est lutilisation de  CoreAVC . Ce codec H264, developpe en partie par les createurs de Matroska (MKV) permet de lire les fichiers MKV en utilisant lacceleration materielle du GPU, ceci meme sur des configurations modestes.   Ce codec est payant, mais a moins de 10$, etant donne la qualite et les problemes evites, cest vraiment un petit investissement. Lors de linstallation, il installe automatiquement Haali Splitter, necessaire aux fichiers MKV. Il ny a plus qua installer  Direct VobSub, disponible ici,  et vous avez un ordinateur capable de lire de gros fichiers MKV H264 avec les sous titres (internes ou externes), ceci tout en conservant lacceleration materielle. De plus, il ne pose aucun soucis avec les autres codecs de Windows: lors de mes differents essais avec ffdshow, il mest arrive a plusieurs reprises que la TV ne fonctionne plus car les codecs utilises par Microsoft etaient casses. Avec CoreAVC, lensemble cohabite sans aucun probleme. Que ce soit pour les fichiers MKV ou la lecture de Blu-Rays, en utilisant lacceleration materielle, nous avons une image tres fluide, avec une utilisation processeur qui depasse rarement les 20%:   Pour la lecture des Blu-Rays, celle ci netant toujours pas integree a Media Center, vous pouvez utiliser PowerDVD 8 fourni, mais personnellement je lui prefere  TotalMedia Theater 5 . Ce dernier coute environ 90, mais sintegre parfaitement a Media Center, lit de nombreux formats (inclu le MKV, mais a un probleme avec les sous titres), et utilise parfaitement lacceleration materielle.  
 III. Conclusion  Ce petit ordinateur Home Cinema est branche chez moi en DVI (pas de port HDMI sur mon plasma un peu vieillissant), et en sortie optique sur lamplificateur Home Cinema:   Enferme dans le placard, il est controle par  une telecommande Media Center a frequences radio . Il ne chauffe pas, consomme peu (30 watts maximum), et ne fait pas de bruit: un petit coup de ventilo au demarrage, et ensuite on ne lentend plus, il faut vraiment tendre loreille pres de lui pour savoir quil fonctionne. Je lutilise maintenant depuis trois semaines, et jen suis vraiment content ! Petit, design, puissant, mes amis sont toujours surpris quand je leur dit quil sagit dun pc, tant il ressemble a une simple platine DVD :D Pourtant, il est suffisamment puissant pour lire les differents fichiers haute definition que je lui donne (par exemple Batman, Le chevalier noir, en H264 1080p, qui pese tout de meme 20Go !) Je ne vois que deux reproches quon pourrait lui faire: il ne dispose pas dun ecran VFD comme certains boitiers Home Cinema, et le prix peut sembler un peu cher ( environ 350 chez Materiel.net ), etant donne quil na ni disque dur, memoire, OS, telecommande, ou encore clavier fourni. Reste que cest le seul modele aussi design que jai pu trouve !   MCE   Media Center   Zbox   Zotac 
        </text>
</document>
