<document>
	<date>2014-09-16</date>
        <title>
Netflix dispo en France depuis hier: et alors ?</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>NetFlix</tag>
                <tag>svod</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Maison</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques mois je vous ai presente differentes facons de profiter du service  Netflix  americain sur differents peripheriques, c omme une TV Samsung connectee  ou  encore un iPad . Pour rappel, Netflix est un service de SVOD: vous payez un abonnement mensuel, qui vous donne droit a la visualisation de films et series en illimite ! Un service beaucoup plus rentable que la location film par film. Certains services de ce type existent deja en France, mais Netflix est repute mondialement pour son contenu tres riche. Il y a encore quelques jours, pour en profiter il fallait ruser et passer par un VPN ou un service du type de  Unlock-US  pour faire croire quon se connectait depuis les Etats Unis, et ainsi pouvoir profiter du service. Mais depuis hier, Netflix est officiellement disponible en France, sur smartphone et tablette, Apple TV, les consoles de salon, les televiseurs connectes et egalement depuis un navigateur web. Seules les box des FAI manquent a lappel, excepte Bouygues Telecom, qui devrait la proposer sous peu. Les autres boitiers TV, comme le  Reglo TV de Leclerc que je vous ai presente ici , lajouteront peut etre plus tard (en tout cas ce serait une bonne idee ;-) Autrement dit, alors que nous etions limites a une version originale avec le service americain (en anglais, donc), et sur quelques supports seulement ou nous arrivions a acceder au store americain par quelques bidouilles, les films et series sont maintenant disponibles en francais sur de nombreux appareils. Sur le papier, cest une excellente nouvelle ! Mais en realite, linteret est mitige. Tout dabord, un point sur les abonnements. Oui, car il y en a plusieurs, selon si on veut profiter de la HD (a partir du 720p), et pouvoir visionner Netflix sur plusieurs ecrans. Pour essayer le service, le premier mois dabonnement est offert, puis il faudra sacquitter de 7,99 a 11,99 selon ses besoins:   Heureusement, aucun engagement, on est libre de resilier sans cout quand on le souhaite. Autant dire que la premiere offre est tres limitee, la seconde, pour 1 de plus, etant beaucoup plus interessante pour beneficier de la HD et regarder Netflix sur deux appareils. La bonne nouvelle de cette arrivee en France est que lapplication est donc disponible partout: je lai installee sur ma TV Samsung et mon iPad sans avoir besoin de recourir a aucune bidouille. Cest beaucoup plus pratique :D Sur mon Apple TV, lapplication est apparue automatiquement:   Les applications smartphones et tablettes sont egalement compatibles Airplay et  Chromecast , ce qui permettra de transferer le visionnage sur nimporte quelle TV, meme non connectee. La seconde bonne nouvelle, cest que le catalogue est deja relativement riche, avec quelques series exclusives a Netfix, maintenant disponibles en francais:   Les enfants seront egalement heureux avec un large contenu pour tous les ages, classe par personnages. Mais passe les premieres heures, quand on connait le service americain, lenthousiasme en prend un coup. Netflix propose en effet son catalogue de series TV maison (Hemlock Grove, Orange is the New Black), ainsi que Breaking Bad, Suits, Prison Break. Mais House of Cards, par exemple, qui est la serie phare de Netflix, nest malheureusement pas disponible: Canal+ est detenteur exclusifs des droits en France    Au rayon des films, pas de surprise a attendre : la chronologie des medias a la francaise nautorise la diffusion de films sur les services de sVOD que trois ans apres leurs sorties en salles. Autant dire que vous aurez le choix dans les vieux films, mais quil ne faudra pas sattendre a voir des nouveautes sorties en debut dannee :/    Pour les puristes, sachezque pour la plupart des films et series vous aurez lechoix entre la VF et la VOSTF (dans les deux cas, Stereo ou Dolby Digital Plus 5.1) Un internaute,Corentin Lamy, sest deja amuse a comparer le catalogue des series TV disponibles aux US et en France (les series disponibles dans les deux versions ne sont pas mentionnees ici):  J'ai continue mon petit comparo entre les offres  @netflix  US et  @NetflixFR , et c'est pas foufou  pic.twitter.com/Is82rkAgYO  Corentin Lamy (@corentin_lamy)  September 15, 2014  Comme on le voit, le catalogue US est bien mieux fourni. Ne parlons meme pas des films, certains films etant presents sur Netflix US alors quils ne sont meme pas encore sortis en France au cinema Bref, la legislation francaise concernant les medias vient noircir le tableau de telle facon que le service perd beaucoup de son interet :( Cest dommage, car ce service etait attendu en France de longue date.  Alors faut il craquer pour un abonnement Netflix francais ? Je vous conseillerai tout dabord de profiter du mois gratuit pour vous faire votre propre avis. Il ne faut pas tout voir en noir, le service reste interessant, notamment pour les series TV, certaines netant pas encore diffusees en France sur dautres canaux, comme les series produites par Netflix, qui sont en general tres bonnes. Le service a egalement un interet pour les enfants, avec un large catalogue de dessins animes, dautant plus quun profil peut etre cree ne laissant acces quaux films pour differents ages, ce qui permet de laisser ses enfants profiter de Netflix en toute securite.   Pour ma part, je prefere rester sur la version americaine, qui possede un catalogue beaucoup plus important, tant au niveau des series que des films. Uniquement en anglais, certes, mais cela me permet au passage de bosser mon anglais :p Larrivee en France reste dans mon cas une bonne chose, puisque du coup lapplication Netflix est disponible sur toutes les plateformes. Il suffit dutiliser un service comme  Unlock-US  pour faire croire quon se connecte des USpour acceder au service americain, lapplication etant la meme pour tout le monde. Dailleurs, ce qui est interessant avec Netflix, cest que les comptes et les applications sont valables partout: si je me connecte en France avec mon compte americain, jaccede au contenu francais, par exemple. Du coup un seul abonnement donne acces a tout. Pour ma part, jutilise le service  Unlock-Us  qui permet de changer de pays tres facilement. Il suffit de changer dans ses parametres de connexion reseau le DNS en208.122.23.23. Ensuite, sur le site Unlock-Us, on peut choisir le pays a utiliser pour Netflix:   Du coup, on peut avec le meme abonnement profiter du contenu americain, francais, anglais, etc Petite astuce: en selectionnant le Canada, le contneu est tres riche, proche du contenu US, mais avec un doublage francais pour de nombreux films et series ;-)  Et vous, que pensez vous de larrivee de Netflix en France ? Allez vous craquer, ou plutot pour un compte US, ou pas du tout ?   NetFlix   svod 
        </text>
</document>
