<document>
	<date>2014-09-22</date>
        <title>
Votez pour Maison et Domotique aux Golden Blog Awards !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>Golden Blog Award</tag>
                <tag>influenceurs</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques mois le blog setait inscrit au concours des Influenceurs 2014, qui recompensait les blogs influents dans leur domaine. Bien qua deux doigts de remporter un prix dans la categorie High Tech, le blog na pas ete recompense. Mais ca a ete loccasion de mettre un peu plus en avant le site, et de rencontrer dautres bloggeurs tres sympas. Je ne mavoue pas vaincu pour autant, et je retente lexperience, avec cette fois les Golden Blog Awards ! Les Golden Blog Awards (ou GBA) sont un evenement culturel recompensant chaque annee les meilleurs blogueurs en leur decernant des trophees dans leurs categories respectives: cest en tout20categories (hi-tech, lifestyle, mode, economie-marketing, beaute, sciences, etc.) et 3 prix speciaux (meilleur blog, meilleur espoir, et cette annee Happy blog) .   Cet evenement, organises par lagence digitale Les Comptoirs, avec le soutien de la Mairie de Paris, a ete cree en 2010 2 afin de valoriser et mettre en avant les blogueurs qui sont devenus au fil des annees des acteurs incontournables du paysage numerique. A linstar des Victoires de la musique ou des Cesar du cinema, les Golden Blog Awards ont ete concus dans le but de mettre en avant le paysage numerique et lunivers des blogueurs. Lannee derniere, ce nest pas moins de10800blogsqui etaient en course ! Cette annee, Maison et Domotique en fera partie :D  Il y a certes des mastodontes en competition, mais je compte sur votre soutien pour maider a mettre en avant le blog. Car oui, cest a vous de voter pour le blog: un simple clic ci dessous pour voter, et le tour est joue. Ca ne vous prendra quune toute petite seconde. Les votes se deroulent du 10 septembre au 10 octobre.Apres cette date, les blogs elus par les internautes seront soumis au vote du jury, et le palmares sera annonce le 3 novembre 2014 :   Pour nous soutenir, vous pouvez donc : voter chaque jour directement sur notre blog , en cliquant sur le widget de vote a droite de chacune de nos pages. Faire connaitre le blog Maison et Domotiquea vos amis, familles, collegues qui eux-meme pourront voter sils le souhaitent, et si notre blog leur plait. Partager cet article sur vos reseaux sociaux pour nous aider a rencontrer de nouveaux lecteurs.  Je compte sur votre soutien !   concours   Golden Blog Award   influenceurs 
        </text>
</document>
