<document>
	<date>2014-10-31</date>
        <title>
Karotz: cette fois les carottes sont cuites !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Karotz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
                <category>Objets Connectes</category>
        </categories_set>
        <text>Nous en avions peur depuis un bon moment deja, mais cette fois ci la nouvelle est confirmee par le PDG d Aldebaran , societe specialisee dans la robotique, qui avait rachete la societe Violet, a lorigine du Nabaztag et du  Karotz . Karotz naura pas fait mieux que son grand frere et va se retrouver inerte dici le mois de fevrier:  Lance sur le marche en 2005 sous le nom de Nabaztag, Karotz a ete un pionnier dans la categorie des objets connectes et communicants. 
La communaute, tres active, a dailleurs largement contribue a rendre le lapin si populaire. Aujourdhui, pres de 10 ans apres son lancement, Karotz est confronte a une concurrence technologique forte : les objets connectes sont maintenant en 4G, mobiles, evolutifs et intelligents. Karotz et ses utilisateurs ont marque lhistoire des objets connectes, ils en ont ouvert la voie. Nous sommes arrives a la fin de cette belle histoire pour Karotz qui cede sa place a des produits plus adaptes a notre epoque. Pour continuer de vous proposer des compagnons innovants et attachants, Aldebaran se recentre sur son cur de metier : les robots humanoides. Cest pourquoi les serveurs de Karotz ainsi que la maintenance SAV seront arretes au 18 fevrier 2015.  Autrement dit, notre cher lapin ne sera plus quun presse papier dici fevrier, une bien triste nouvelle ! Rappelons tout de meme que les premiers acquereurs avaient paye le Karotz pres de 200 il y a 3 ans Le Nabaztag, premier lapin de la famille, avait deja connu ce triste sort lorsque la societe Violet avait ferme (la premiere fois).    Cest une triste nouvelle pour notre cher lapin, mais aussi pour lensemble des objets connectes qui reposent sur le cloud (donnees stockees sur internet). Cest malheureusement le cas de la majorite des objets connectes aujourdhui (Fitbit, Withings, etc), tout comme dune grande partie des box domotiques qui pilotent nos maisons. Les installateurs domotiques ne sont pas encore tres chauds pour lutilisation dune box domotique chez leurs clients, leur argument etant quune installation domotique doit etre perenne: on possede en general une maison pour plusieurs annees, une installation domotique doit pouvoir vieillir avec la maison et assurer son fonctionnement tres longtemps. Je ne peux aller que dans leur sens. Et il faut bien avouer que dans le cas dune box domotique reposant sur le cloud, donc repondant aux memes contraintes et aux memes risques que le Karotz, rien nest moins sur :/ Cest dailleurs pour cette raison que les utilisateurs les plus pointilleux refusent doffice les solutions reposant sur le cloud. Actuellement, malheureusement, peu de box sont reellement autonomes: on ne pourra citer que la  Vera , les  box de Fibaro , la box de Homeseer,  la box Homewizard , et la petite derniere qui fait beaucoup parler delle en ce moment,  la box Jeedom . Certes, le cloud facilite beaucoup lutilisation par le client, et la gestion par le fabricant, mais quand on voit ce genre de mesaventure, cela fait reflechir: un lapin en panne, il ne vous lira plus votre horoscope le matin; mais une box domotique en panne, et cest votre chauffage, vos volets, votre arrosage, etc qui ne fonctionneront plus. Linconvenient nest pas negligeable. Si encore votre box domotique utilisait un protocole ouvert comme par exemple le Z-Wave, vous pourrez toujours changer votre box sans avoir a changer toute votre installation domotique. Si au contraire votre box utilisait son propre protocole proprietaire, vous naurez plus qua tout mettre a la poubelle :/ Bref, la question du cloud nest donc pas inutile et doit etre prise vraiment au serieux. Les fabricants de box devraient dailleurs egalement se poser la question, car il peut sagir aujourdhui dun argument de vente aupres du public un peu connaisseur du domaine   En attendant, tout nest toutefois pas totalement perdu concernant notre cher Karotz: depuis plusieurs mois deja un developpeur de talent a developpe un firmware alternatif pour le lapin:  OpenKarotz . Il sagit dun programme capable dele faire fonctionner sans necessiter de serveur exterieur. Loperation est relativement simple et ne necessite quune cle Usb.  Tout est parfaitement bien explique ici . Certes, vous naurez pas toutes les applications qui etaient disponibles sur le Karotz a lorigine, mais dans une utilisation pour un systeme domotique, ce programme vous permettra de piloter entierement le lapin: couleur des leds, mouvement des oreilles, synthese vocale, lecteur rfid, etc Les deux miens y sont deja passes depuis plusieurs mois et sen portent on ne peut mieux. Nhesitez donc pas, liberez vos lapins et assurez leur survie ;-)   Karotz 
        </text>
</document>
