<document>
	<date>2014-11-12</date>
        <title>
Linkoo: la montre tlphone GPS ddie aux enfants !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>enfants</tag>
                <tag>Linkoo</tag>
                <tag>montre</tag>
                <tag>smartwatch</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
                <category>Objets Connectes</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques mois  je vous avais presente Ma Ptite Balise , une petite balise GPS concue pour les enfants, afin de rassurer les parents, mais egalement proteger les enfants en cas de probleme grace a son bouton de secours. Personnellement jaimais beaucoup le principe: quand on a des enfants on est vite stresse si on les a perdu de vue, et meme en etant tres attentif, il leur suffit dune seconde pour disparaitre :/ Loffre a dailleurs ete  declinee avec une doudoune chez lenseigne Gemo . Aujourdhui je vais vous parler dune nouvelle solution, basee sur le meme principe, tout en se voulant plus complete:  Linkoo . Petite video de presentation:   Lentreprise Linkoo technologies a en effet concu une gamme de montres connectees alliant Telephone et GPS, specialement pour les enfants de 6 a 12 ans afin de les accompagner dans leurs aventures au quotidien.Pour cela, cette montre a fait lobjet dundesign specifiquement concut pour les petites mains des enfants, avec5 couleurs differentes, ainsi quune coque personnalisable.   Linkoo, cest dabord une montre: apprendre lheure, devenir grand, cest genial quand on est un enfant et que lon achete sa premiere montre. Ma fille de 6 ans est en plein dans cette periode, et cest une etape importante pour eux. Pour faciliter cette etape, Linkoo integre un ecran couleur LCD avec affichage digitale de lheure et de la date. Linkoo cest ensuite un telephone,grace a une puce GSM integree. La montre contient en effet 3 boutons dappels : 2 dedies aux parents (maman, papa), et un troisieme permettant de choisir le contact de son 
choix (amis). Si lenfant ne repond pas au telephone, un rappel automatique de la montre peut etre programme, pour rassurer les parents. Les enfants peuvent recevoir tous les appels. La montre fonctionne dans le monde sur le reseau Quadri Bandes 800/950/1800/1900 Edge. La carte Micro Sim utilisee netant pas bloquee, il est possible dutiliser lun des forfait de Linkoo (8 pour appels, Data, et SMS illimites), ou la carte de nimporte quel operateur. Ainsi on peut tout a fait opter pour l abonnement a 2 chez Free , qui est meme gratuit pour les abonnes ADSL. Donc pas de cout important.  Linkoo dispose dun mode SOS, que lenfant peut declencher en cas durgence. Un appel sera lors emis vers le numero preenregistre par les parents, ou vers un service durgence. Les parents seront au meme moment alertes par SMS de la position actuelle de lenfant. 
Linkoo est un GPS: grace au systeme de Tracking, lenfant peut etre suivit en temps reel avec une vuemap ou satellite. Linkoo utilise la derniere generation de Chipset GPS qui fournit une synchronisation en moins 
de 30 secondes !   
Le parametrage de la montre est simple et entierement gere par les parents via une application Web et Mobile qui permet notamment de choisir les zones de securite (ex : zone Ecole, Club de Sport,) et lenvoi 
de SMS a chaque entree / sortie dune zone par lenfant. Un historique, un journal des alarmes (niveau de batterie), le suivi en temps reel Enfin, malgre toutes ces fonctionnalites, la performance de la batterie est plus importante que tous les produits existants sur le marche : de 8 a 10h en marche, et 4 jours en veille, ce qui est un detail important, car il est vite contraignant de devoir recharger ce type dappareil tous les soirs.  Bref, ce projet est tres interessant ! Sil vous a convaincu vous aussi, nhesitez pas a participer a sa  campagne de financement sur Kickstarter.  Vous aiderez le projet, et en plus vous pourrez obtenir cette montre au prix de 99$ au lieu de 150, prix auquel elle sera officiellement commercialisee lors de son lancement, normalement prevu pour mars 2015.   enfants   Linkoo   montre   smartwatch 
        </text>
</document>
