<document>
	<date>2014-11-28</date>
        <title>
Le capteur dactivit JayBird Reign enfin disponible !</title>
        <author>Kenny</author>
        <tags_set>
                <tag>bracelet</tag>
                <tag>Jaybird</tag>
                <tag>Reign</tag>
                <tag>sport</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Objets Connectes</category>
        </categories_set>
        <text>Attendue depuis des lustres, la societe  JayBird , specialisee dans la vente dobjets connectes, annonce finalement la sortie de son capteur dactivite,  Reign , vers la fin du mois.  JayBird sort Reign, son nouveau phenomene 
Alors que le monde du textile prend de plus en plus dampleur sur le marche mondial des objets connectes,  comme nous lavons vu par exemple avec Ralph Lauren , JayBird decide tout de meme de faire face a ses concurrents a laide dun nouveau bracelet innovant : Reign. JayBird Reign: le bracelet de la nouvelle generation 
A linstar des autres bracelets connectes, le JayBird Reign possede la faculte de mesurer lactivite physique de son usager. Il prete une attention particuliere a la marche, la course a pied, le velo, ou encore le sommeil. En outre, etant totalement etanche, il estpossible de nager avec celui-ci. En dautres termes, cet appareil verifie en permanence letat de sante de celui qui le porte. Son innovation par rapport aux concurrents est quil identifie automatiquement ces differentes activites ! Toutes les informations communiquees par le JayBird Reign peuvent etre prises en compte sur un ecran LEDs ainsi que sur un smartphone sous Android ou iOS, et ce, par bluetooth 4.0. Ayant une autonomie de 4 a 5 jours en continu, le JayBird Reign semble etre laccessoire reve pour tous ceux qui desirent se tenir au courant de levolution de leur activite physique en tout temps et dans nimporte quel endroit. Sportif ou non, passer a cote dune telle opportunite serait du gachis, surtout que ce bracelet a ete concu pour que tout un chacun ne soit pas face a des difficultes quant a sa manipulation. Pour sa sortie prevue fin novembre2014, son prix selevera aux environs de 190$ (uniquement aux Etats-Unis pour commencer).Lapplication mobile, elle, est deja disponible sur iOS. La version Android arrivera en debut dannee. Autre point marquant: pas de partage sur les reseaux sociaux ici, le cote gaming disparait: le Reign se veut un bracelet sportif serieux,et cette application est consideree commeune sorte de coach personnel qui va meme jusqua proposer des conseils sous forme de suggestions damelioration du comportement quotidien. Remarque au CES 2014, ce bracelet etait tres attendu depuis par les sportifs. Lattente touche bientot a sa fin    bracelet   Jaybird   Reign   sport 
        </text>
</document>
