<document>
	<date>2014-12-08</date>
        <title>
Le KidiZoom Smart Watch de VTech: la montre connecte pour les plus petits</title>
        <author>Kenny</author>
        <tags_set>
                <tag>enfants</tag>
                <tag>Kidizoom</tag>
                <tag>smartwatch</tag>
                <tag>VTech</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Objets Connectes</category>
        </categories_set>
        <text>Les objets connectes font de plus en plus de ravages sur le marche des nouveaux produits a la pointe de la technologie, notamment du cote des montres connectees, dont on ne passe plus une journee sans en entendre parler. Et devinez quoi ? Meme vos enfants vont y avoir droit, avec la KidiZoom Smart Watch, derniere creation de la societe VTech, qui a connu un grand retentissementa son lancement.  KidiZoom Smart Watch: le jouet connecte des plus petits 
Simple dutilisation, le KidiZoom Smart Watch reste un accessoire des plus interessants pour les parents qui desirent occuper leurs enfants le plus possible. Lusage de cet engin (via son ecran tactile) permet aux plus jeunes de samuser avec des jeux educatifs sans aucun souci dencombre. Par ailleurs, grace a ses options high-tech, prendre des photos/videos en toute heure et a nimporte quel moment deviendra rapidement le hobby favori de ces derniers. Un cable USB accompagne deja la montre afin de transferer les divers fichiers sur lordinateur familial, par exemple, mais aussi la recharger. Bien sur, les fonctionnalites classiques dune montre (chronometre, date/heure, reveil/alarme, etc.) demeurent presentes sur ce dernier. Mettant en evidence un aspect des plus simplistes, le KidiZoom Smart Watch se revele pourtant etre un appareil des plus sophistiques. Celui-ci ne cherche pas seulement a divertir les jeunes esprits, mais aussi a developper leurs reflexes ainsi que leur intelligence. Des lage de 4 ans, le KidiZoom Smart Watch est un gadget fortement recommande aux parents pour accroitre les capacites de leurs enfants plus rapidement. Rassurez vous, pour ne pas etre totalement addict, un controle parental est present dessus afin de limiter le temps de jeu. Une petite presentation tres sympa en a ete faite ici par une maman: Le KidiZoom Smart Watch peut dores et deja etre achete dans les magasins dobjets connectes au prix officielde 60, mais on la trouve dejaen ligne a 45, comme  sur Amazon par exemple . Personnellement, je trouve cela tres tentant. Mais mes enfants viennent davoir chacun une tablette, la montre connectee sera pour lannee prochaine ;-)   enfants   Kidizoom   smartwatch   VTech 
        </text>
</document>
