<document>
	<date>2014-12-10</date>
        <title>
DefenDoor veille sur votre maison, intrieur comme extrieur</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>DefenDoor</tag>
                <tag>interphone</tag>
                <tag>portier</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Objets Connectes</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a encore quelques mois, nous etions en cruel manque de portiers connectes a integrer a nos systemes domotiques. Aujourdhui, la tendance sest inversee, puisque de nombreux modeles ont fait surface depuis, notamment sur les plateformes de financement participatif, comme cest le cas en ce moment pour la solution  DefenDoor , lancee il y a quelques jours sur Kickstarter par la societe  Glate . Cette solution est constituee dun portier a fixer a lexterieur pour accueillir les visiteurs, comme nimporte quel portier / interphone. Bien sur, pour cela le boitier est totalement etanche. Linstallation, elle, est facilitee au maximum grace a labsence de fils: le portier fonctionne en effet a laide de trois piles AAA (autonomie dun an environ), et se connecte au reseau en wifi. Grace a son detecteur de presence integre, des quune personne sapproche, DefenDoor prend une photo et lenvoie sur le smartphone du proprietaire. Ce dernier peut alors choisir daccepter une conversation video ou non, grace a lacamera 720p a tres grand angle (150) equipee de leds infrarouge pour une vision de nuit si besoin.Sil est trop occupe pour repondre, il peut simplementdiffuser un message pre-enregistre en mp3, ou ignorer la personne.   Mais cet interphone va plus loin en offrant la possibilite de lappairer avec jusqua cinq detecteurs de mouvements et vibration, a placer dans un rayon de 10m. Ainsi, en plus detre alerte dune visite sur le pas de sa porte, le proprietaire peut egalement etre alerte en cas de mouvement a linterieur de sa maison, ce qui ajoute au portier une fonction de securite. Dailleurs, si on souhaite surveiller linterieur de sa maison, il est tout a fait possible de le placer a linterieur afin de profiter de la surveillance video du systeme. La camera a elle seule coute 109$ au tarif early-bird, et si vous rajoutez 5 motion sensors, il faudra en debourser 192$ (-30% par rapport au prix officiel). La livraison aura lieu normalement en juillet 2015.   DefenDoor   interphone   portier 
        </text>
</document>
