<document>
	<date>2014-12-11</date>
        <title>
Installation dun ruban led RGBW avec son module Fibaro</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>eclairage</tag>
                <tag>Fibaro</tag>
                <tag>RGBW</tag>
                <tag>ruban led</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Eclairage</category>
                <category>Tests Peripheriques Domotiques</category>
        </categories_set>
        <text>
 Bandeau Led Pro IP67 RGBW 
 58,50 8.75 
 Qualite 
 90/10 
 Fonctions 
 90/10 
 Utilisation 
 90/10 
 Prix 
 80/10 Pour - Couleurs et blanc separes, pour un vrai blanc - facilite d'installation - controle possible en frequence radio, plus pratique   Contre - Pas possible de brancher les rubans en serie, besoin de passer par un amplificateur 
 
 Acheter sur Led-et-Fluo   Il y a deux ans  je vous avais explique comment javais installe un  ruban a leds  sur la devanture de ma maison , ce qui me servait a la fois declairage exterieur, de decoration pour des occasionscomme Noel, mais egalement a me signaler des evenements (comme par exemple lactivation de lalarme en partant). Cette installation, meme si elle etait tres fonctionnelle, avait deux inconvenients majeurs: tout dabord, il faut avouer que le moyen de controle par infrarouge etait plutot usine a gaz, puisquil se faisait via un  Kira128  - extendeur IR - controleur RGB. ensuite, comme je lavais dit dans linstallation precedente, le collant double face du ruban na pas tenu sur le sous toit en bois peint, javais donc finalement utilise des cavaliers. Mais ce nest pas ce qui est le plus joli. Avec la disponibilite aujourdhui dun  module Z-Wave chez Fibaro capable de piloter des ruban led , jai donc decide de revoir cette installation completement. 
 I. Le materiel Pour commencer, le ruban a leds. Le module Fibaro est capable de piloter des rubans RGB W , encore relativement rares sur le marche. Leur petit plus, cest quils ne se contentent pas de posseder des leds rouges, vertes, et bleues, ils ont egalement une led blanche. Quand on demande du blanc, cest donc cette led qui nous donne un vrai blanc, et non pas un melange de rouge vert bleu. Notre partenaire  Led-et-Fluo propose a son catalogue ce type de ruban . Au niveau du cablage, nous avons donc un fil supplementaire: Tout comme nous avons une led supplementaire pour assurer le blanc: Sur ce nouveau ruban, la protection du ruban est egalement differente de la version precedente, le ruban etant maintenant entierement protege dans une gaine silicone, parfaitement certifieeIP67: Au niveau du controle, petite nouveaute egalement: il existe maintenant une telecommande radio: Il suffit pour lutiliser dinstaller un  controleur RGBW radio , et a partir de la le ruban est pilotable depuis nimporte ou sans se soucier de linfra rouge: Le controleur RGBW dispose bien sur de lemplacement pour le canal blanc supplementaire: De lautre cote, nous avons la connectique pour lalimentation: Linstallation est tres simple: on connecte le controleur RGBW sur lalimentation, puis le ruban sur le controleur: Et cest parti: La  petite telecommande radio  nous permet de piloter toute la gamme de couleurs du ruban en glissant simplement le doigt sur la petite roue chromatique. Tres pratique ! Et il sera meme possible de piloter jusqua 4 rubans avec la meme telecommande. Bref, tel quel, cet equipement est deja beaucoup plus pratique que ce que javais. A un detail pres: il etait plus simple de piloter de linfrarouge avec ma box domotique que de la radio frequence. Cest la quentre en jeu le  module RGBW de Fibaro , qui va venir remplacer le controleur RGBW vu precedemment. Je ne vous re expliquerai par le branchement ici,  je vous lai deja explique avec mon eclairage a led IKEA ici . Passons donc a la mise en place. 
 II. Installation Tout dabord, pour ne pas avoir le meme probleme que precedemment, avec le ruban qui finit par se decoller, jai fixe des reglettes en aluminium en sous toit, de ce type,  trouvees chez Castorama : La forme a ete specialement selectionnee pour le passage dun cable. En effet, jai eu une autre contrainte: le toit fait environ 10m de long, pour couvrir toute la longueur jai donc du utiliser deux rubans leds. Mais il nest pas possible de relier ces rubans les uns aux autres, car cela tire apparemment trop sur lalimentation et nous avons une perte de la qualite de leclairage sur le second ruban. Il est donc conseille dutiliser un amplificateur entre les deux rubans. Amplificateur qui doit etre alimente, et egalement recuperer le signal RGBW du controleur. Mon installation se presentait donc ainsi: alimentation et controleur RGBW Fibaro dans le toit, a une extremite- ruban 1 de 5m - amplificateur - ruban 2 de 5m La problematique etait dapporter lalimentation et le signal RGBW a lamplificateur, qui se trouvait loin de tout. Pour cela jai donc utilise du cable telephonique 4 paires (merci a  Led et Fluo  pour lastuce ;-) Jai utilise une paire du cable telephonique pour apporter lalimentation necessaire a lamplificateur (je rappelle que nous sommes ici en 12V, donc pas de soucis avec du cable telephonique). Jai ensuite utilise 5 autres fils du cable telephonique (soit a peine 3 paires) pour transiter le signal RGBW du module Fibaro a lamplificateur, qui a ainsi tout ce dont il a besoin: Petit schema du cablage: Le rail en alu que jai choisi ma permis dinstaller tout cela proprement. Le rail en U a ete visse au sous toit en bois. Ensuite, grace a sa forme en U, jai pu passer le cable telephonique sur les 5 premiers metres, incognito, entre le module Fibaro cache dans le toit et lamplificateur, et sans avoir besoin de chercher un systeme de fixation. En effet, le ruban led, lui, a ete colle sur la partie plus longue du rail, qui par la meme occasion maintient le cable en place et cache. Un schema sera plus simple: Ainsi le ruban est protege des intemperies (meme sil est etanche), et est completement invisible a loeil. Leclairage, lui, se reflete sur le mur de la maison, qui est de couleur claire. Dans la realite, nous avons donc cela: Petite vue du boitier de lamplificateur, qui est totalement cache de la vue: Linstallation est totalement invisible: 
 III. Utilisation Pour piloter leclairage, il suffit dinclure le module Fibaro a sa box domotique, en indiquant bien quil sagit dun ruban RGBW. On obtient cela: Plus bas, nous avons les effets lumineux, quil est possible de personnaliser. Jen ai ajoute un par exemple pour Noel, que jai defini comme par defaut (petite etoile): Sur le tableau de bord on obtient cet affichage: On peut ensuite bien sur lutiliser dans des scenes. Exemple ici avec une scene pour allumer le ruban 30min apres le coucher du soleil: Et une autre pour leteindre automatiquement a 1h du matin: Ainsi ma deco de Noel se gere toute seule ;-) Jai bien sur dautres scenarios, pour eclairer lavant de la maison quand une presence est detectee a lentree (en dehors de leclairage pour Noel, bien sur), mindiquer dans quel etat est lalarme, ou encore signaler aux voisins une intrusion en jouant les girophares de polices ;-) Petit apercu en video: Voila une installation qui devrait rester un bon moment, bien integree a la maison, et tres flexible a lutilisation :D   eclairage   Fibaro   RGBW   ruban led 
        </text>
</document>
