<document>
	<date>2015-01-06</date>
        <title>
#CONCOURS: Gagnez votre montre connecte Moto 360 !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>montre</tag>
                <tag>moto 360</tag>
                <tag>motorola</tag>
                <tag>smatwatch</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Objets Connectes</category>
        </categories_set>
        <text>Decus par vos cadeaux de Noel ? Ca tombe bien, je vous propose aujourdhui de gagner votre montre connectee Motorola, autrement dit la celebre  Moto 360  ! Comme vous le savez le blog affiche quelques publicites: largent gagne permet de financer les couts de fonctionnement, de payer les frais relatifs aux tests (quand il faut renvoyer les produits), et a acheter certains appareils difficiles a se faire preter pour les tester. Je le rappelle: il sagit dun blog perso tenu par passion a cote de mon travail. Lutilisation de la publicite est toujours un sujet tres discute, mais quand on tient un blog comme celui ci, je peux vous dire que cest beaucoup de travail le soir et le week end. Je nen vis pas, mais il ne faudrait pas non plus quil me coute de largent. Quoiquil en soit, la periode des fetes a ete une periode tres fructueuse grace aux publicites, si bien que jai un petit surplus de liquidites par rapport aux autres mois :D Jai donc decide den faire profiter mes lecteurs:  je vous offre donc loccasion de gagner une superbe montre connectee Moto 360  ! Les montres connectees sont un sujet que je suis de pres, comme vous pouvez  le voir dans ma veille techno ici . Actuellement, a mon avis, les deux qui sortent du lot sont la Motorola et la LG Watch R, grace notamment a leur ecran rond, plus adapte pour une montre, je pense. Depuis quelques mois les fonctionnalites sur ces montres se sont multipliees grace aux nombreuses applications Android Wear, et il devient meme possible de piloter sa maison grace a sa montre :D Je sais que de nombreuses personnes craquent devant la Moto 360: si le pere Noel ne vous la pas apportee a Noel, je vous offre donc la possibilite de la gagner ici ! Pour participer, cest simple:  laissez un commentaire ici entre aujourdhui et le dimanche 18 janvier a minuit , les gagnants seront tires au sort parmi les commentaires. Ceux qui auront partage linfo sur leurs reseaux sociaux multiplieront leur nombre de chance par le nombre de reseaux ou ils auront poste la news (noubliez pas de mettre les liens vers vos partages dans votre commentaire pour que je puisse les prendre en compte).  Autre bonus possible : ceux qui auront laisse une  appreciation sur le Google Play au sujet de lapplication mobile Maison et Domotique  se verront ajouter deux chances supplementaires ;-) Cest valable aussi pour l application iOS , mais il y a moins dinteret puisque la Moto 360 nest compatible quavec les smartphones Android Je sais, certains naiment pas les reseaux sociaux, mais gagner une montre connectee dune valeur de 249$ demande un minimumde travail. Et ainsi vous contribuez a faire connaitre un peu plus le blog que vous appreciez tant ;-) Pour etre clair, si: vous commentez larticle: 1 chance vous partagez sur Twitter: + 1 chance vous partagez sur Facebook: + 1 chance vous partagez sur Google+: + 1 chance vous laissez une note a lapplication mobile Android (ou iOS): +2 chances soit un total de 6 chances de gagner !  Le modele a gagner est celui avec le bracelet en cuir, dune valeur de 249. La couleur du bracelet (beige ou noir) vous sera demandee apres le tirage au sort (et oui, vous aurez le choix ;-) Bonne participation a tous !    concours   montre   moto 360   motorola   smatwatch 
        </text>
</document>
