<document>
	<date>2015-01-08</date>
        <title>
Casque Bluetooth Urban Walk de Black Panther City: audio et NFC</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>audio</tag>
                <tag>Black Panther City</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>casque</tag>
                <tag>Urban Walk</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Audio / Video</category>
        </categories_set>
        <text>
 Casque Bluetooth Urban Walk de Black Panther City 
 59 9.375 
 Qualite 
 90/10 
 Fonctions 
 100/10 
 Utilisation 
 95/10 
 Prix 
 90/10 Pour - Autonomie - Qualite du son - Prise jack disponible - Pliable, pratique pour le transport   Contre 
 
 Trouver au meilleur prix   Jai teste il y a peu l e casque Tatoo , de la marque  Black Panther City . Un casque que japprecie beaucoup, car agreable a porter et avec un son tres bon. Aujourdhui je vous propose le test dun autre casque de la meme societe, au look un peu different, mais avec des options differentes egalement: le casque  Urban Walk . On retrouve toujours le meme type de packagingtresstyle, arborant differentes iconesannoncant la couleur: Casque bluetooth 4.0 (APTX) faible consommation compatible avectous les peripheriques audio adaptables Support des protocoles A2DP 1.2  HFP1.6 Frequence 60Hz  20KHz Loudspeaker 10mW Puissance : 100mW RMS Sensibilite micro : -42dB SPL : 116 dB/+-3dB (1kH/1Vrms) Nuisance sonore : 85dB Support multi-point jusqua deux telephones connectessimultanement Distorsion : 1.0% Reduction des nuisances environnantes bi-directionnelle Technologie de reduction decho incluse Fonction NFC / Systeme mains-libres MIC IN technologie HD voice USB IN permettant la recharge et la connexion a un PC Batterie rechargeable jusqua 10 heures dautonomie Affichage du niveau de batterie sur des peripheriquesadaptables (ex. iPhone) Dans lemballage, on y trouve le meme type decoffret, un boitier de protection pour le casque lui meme, quon pourra ainsi transporter sans risque. A linterieur, on y trouve notre casque Urban Walk, accompagne dun cable micro Usb, dun cable jack, et dune petite chiffonnette pour le nettoyage: Pas dalimentation fournie, jusque un cable Usb. Etant donne quon utilisera le plus souvent ce casque avec un smartphone, par exemple, il suffira dutiliser le chargeur Usb de son telephone pour charger le casque. Ou s es prises Usb integrees au mur, comme chez moi ;-) Comme le Tatoo, ce casque a egalement recu lautographe de  Jimmy Jay , gage de qualite sonore: Comme on peut le voir,nous avons ici un design completement different du  Tatoo teste precedemment : le Urban Walk possede un habillage completement en plastique, mais avec toujours ses coussinets imitation cuir. Autre grosse difference, ce casque est pliable, ce qui facilitera son rangement en deplacement. Disponible en blanc ou en noir, comme le modele que je vous presente aujourdhui, il conviendra a la plupart des gouts. Pour le piloter, il possede un petit paddle sur le cote, qui permettra de gerer la lecture / pause, le son, et le passage au morceau suivant / precedent: Le bouton Play / Pause permettra egalement dallumer / eteindre le casque, mais aussi le passer en mode appairage pour le jumeler a un telephone Bluetooth. Sur le dessous de loreillette droite, on trouvera un port micro Usb pour recharger ce casque, ainsi quun micro, permettant dutiliser le casque commekit main libre pour tenir une discussion telephonique. Sous loreillette gauche on notera par contre la presence dune prise mini jack: pratique, cela permettra de relier le casque a la prise jack dun appareil nayant pas de Bluetooth ou netant pas compatible. Mais egalement dutiliser le casque meme en cas de coupure de batterie :D Meme si la batterie propose une large autonomie de 10h, en cas de pepin il sera toujours possible decouter sa musique en y branchant le cable jack / jack fourni. Enfin, dernier detail: la presence du NFC ! Pour quoi faire sur un casque audio ? Simplement pour jumeler rapidement le casque a son telephone. Jai pu tester avec mon Nexus 5, qui dispose du NFC: un simple passage du telephone le long du logo NFC du casque, et hop, celui ci est detecte et appaire au telephone. Si jamais le bluetooth nest pas active le telephone propose de lactiver directement. Cest un detail, mais qui facilite son utilisation, en nayant pas besoin de se rendre dans les parametres du telephone. 
 Jai utilise ce casque plusieurs jours, voir semaines maintenant, et je dois dire quil est dans la lignee du Tatoo, avec un son tres bon. Cotedesign, jai une preference pour le Tatoo, mais il faut avouer que la possibilite de plier le casque est un vrai plus quand on se deplace beaucoup. Malgre la possibilite de se plier le casque nen est pas plus fragile pour autant, la qualite est au rendez vous. Les coussinets, eux, sont de forme plus rectangulaire, plus etroits et plus hauts que ceux du Tatoo. Personnellement je trouve ceux du Tatoo plus agreables, mais cela dependra de chacun: nous avons tous unemorphologie differente, taille de la tete, taille des oreilles, etc Un casque audio est un objet assezpersonnel a chacun. Mais lUrban Walk reste tres confortable a porter. Le poids, lui, de 215g, est bien proportionne, suffisamment lourd pour tenir en place correctement, sans toutefois etre desagreable. Quant au son, et bien je le trouve tres bon, tant dans les basses que dans les aigus. Jecoute le plus gros de ma musique sur  Spotify , avec un compte Premium qui me permet decouter les morceaux avec une tres bonne qualite (320 Kbits/s), eton en profite vraiment avec casque. En utilisation telephonique, meme si ce nest pas mon utilisation principale, il fait bienson travail: le son est clair, dautant plus que nous sommes isole des bruits exterieurs, et la sensibilite du micro semble suffisante pour que notre correspondant nous entende bien. Enfin, un mot sur son autonomie, qui approche les 10h: lutilisation du Bluetooth LE lui permettent en effet davoir une excellente autonomie, qui lui permettra de couvrir la plupart des voyages, memes longs.Et meme si la batterie venait a flancher, la possibilite dy connecter le cable jack vous sortira de toutes le situations (jai eu le coup hier soir en plein milieu dun film, jetais content davoir cette possibilite :p). Utilise avec  mon Nexus 5 , mon iPad Air, mon MacBook Pro, ou meme leboitier  TV Tronfy , le Urban Walkpasse partout.Vendu officiellement 99,  on peut le trouver a partir de 59  selon les boutiques,  Fnac ,  Grosbill ,  Amazon . Autant dire qua ce prix, compare a des casques qui coutent meme le double, le casque Bluetooth Urban Walkde Back Panther City est un excellent compromis qualite / design / prix.   audio   Black Panther City   bluetooth   casque   Urban Walk 
        </text>
</document>
