<document>
	<date>2015-01-12</date>
        <title>
La domotique, cest quoi?</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>debutant</tag>
                <tag>demarrer</tag>
                <tag>domotique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>Domotique: Par ou commencer</category>
        </categories_set>
        <text>A lheure ou jecris ces lignes, le blog va tranquillement vers ses 8 ans. Huit annees a baigner dans le monde de la domotique, a men impregner, et tester des dizaines dequipements. Le probleme, cest qua force de baigner dedans, des choses me paraissent tout a fait naturelles alors que cest du chinois pour un nouvel utilisateur. Je suis regulierement interviewe par des journalistes, que ce soit papier ou TV. Un beau coup de pub, souvent, pour le blog. Mais si je me met a la place dune personne qui decouvre la domotique via un de ces reportage, et arrive ensuite sur mon blog. Que fait elle ? Cest bien la le probleme: le blog fait sa vie, et un nouveau visiteur va prendre le trainen route sans savoir par ou commencer. Jai donc decide de lancer cette semaine une serie darticles, qui constitueront un point de depart pour le neophyte qui souhaite entrer dans le monde de la domotique. Je ne me targue pas davoir toutes les connaissances dans ce domaine, mais jexposerai ici mon point de vue. Si des points vous semblent obscurs ou si vous netes pas daccord, nhesitez pas a prendre la parole via les commentaires, il sagit ici dun lieu de partage ! 
 Sommaire La domotique, cest quoi ? Comment domotiser sa maison ? Combien coute la domotique ? Comment choisir sa solution domotique ? 
 La Domotique, cest quoi ? Le mot domotique vient de domus qui signifie domicile,et du suffixe tique qui fait reference a la technique. Wikipedia  definit la domotique de cette facon: La domotique est lensemble des techniques de lelectronique, de physique du batiment, dautomatisme, de linformatique et des telecommunications utilisees dans les batiments, plus ou moins  interoperables  et permettant de centraliser le controle des differents systemes et sous-systemes de la maison et de lentreprise (chauffage, volets roulants, porte de garage, portail dentree, prises electriques, etc.). La domotique vise a apporter des solutions techniques pour repondre aux besoins de confort (gestion denergie, optimisation de leclairage et du chauffage), de securite (alarme) et de communication (commandes a distance, signaux visuels ou sonores, etc.) que lon peut retrouver dans les maisons, les hotels, les lieux publics, etc. La domotique ne date pas dhier, puisquon en parlait deja dans les annees 1970.En 1974, en banlieue de Bruxelles, la maison de Pierre SARDA etait deja equipee a lepoque de bon nombre dautomatismes et de peripheriques qui font toujours rever meme encore aujourdhui. Son systeme reposait surun ordinateur pas plus grand quune petite valise, dont lerole etait de permettre de connaitre lenvironnement et de le commander:la lumiere, le chauffage, laudio/video, la securite. Voici une video qui avait ete faite a lepoque: Meme aujourdhui, certaines choses paraissent relever de la science fiction: dites vous simplement que si elles etaient deja possibles il y a 30 ans, elles le sont encore plus facilement aujourdhui. Cest juste que peu de personnes en sont conscientes. A lorigine, la domotique avait donc pour but dautomatiser sa maison: ouverture et fermeture automatiques des volets, ouverture du portail electrique, gestion du chauffage, gestion de leclairage, etc Ainsi, avant laire des smartphones, il etait par exemple possible dactiver son chauffage a distance en passant un coup de telephone a sa maison, ou encore en lui envoyant un SMS. Cetait tout a fait realisable. Seulement, une telle installation etait relativement compliquee a mettre en place, et il faut bien lavouer, couteuse. Cette epoque a malheureusement laisse des traces, puisque pour beaucoup encore aujourdhui, domotique rime avec cher et complique. Pourtant, ce domaine a enormement evolue, et de nombreuses solutions simples a mettre en place et tout a fait abordables pour le grand public existent. Mais surtout, la domotique en elle meme a evolue, si bien que le terme de domotique est quelque peu depasse lui meme: la domotique servait a automatiser sa maison; aujourdhui, on parle de domotique 2.0, ou de maison intelligente, pour bien marquer le fait que ce monde a evolue. Les differents domaines de la maison ne se contentent plus detre automatises et pilotables, ils communiquent ensemble, permettant a la maison de reagir selon differents evenements. 
 Que peut on faire grace a la domotique? On peut dire que la domotique trouve sa place dans trois domaines principaux en particulier. 
 Le confort Bien sur, le fait dautomatiser sa maison a un veritable apport sur le confort quon y trouve. Plus besoin de se prendre une averse pour ouvrir le portail en rentrant a la maison, plus besoin de prendre froid en ouvrant les volets le matin, et fini les retours de week end dans une maison toute froide. Aujourdhui, une maison intelligene est capable de savoir quand vous rentrez a la maison (grace a votre smartphone par exemple), et donc douvrir le portail avant meme que vous narriviez. Les volets peuvent souvrir et se fermer au rythme du soleil, et peuvent meme aller jusqua sadapter a la saison et la temperature pour laisser entrer la lumiere et la chaleur du soleil lhiver, ou au contraire conserver le frais lete en fermant les volets des fenetres exposees au soleil. De la meme facon, votre maison sait quand vous etes present, et peut ainsi adapter elle meme votre chauffage pour que la maison soit toujours a la temperature ideale pour vous. Il est meme possible de diffuser automatiquement votre playlist musicale preferee a votre reveil, ou quand vous rentrez a la maison. Pendant ce temps, un robot peut passer laspirateur dans la maison a votre place, et le systeme darrosage automatique arrosera votre jardin, tout en tenant compte des previsions meteo des prochains jours, histoire de ne pas arroser inutilement. Fibaro , un acteur important aujourdhui dans le domaine, a realise une tres belle video montrant ce quil est facile de realiser aujourdhui: Tout ceci nest pas de la science fiction: cest tout a fait realisable aujourdhui, et cela assez simplement. 
 Les economies denergie. En gerant les volets selon la saison, ainsi que le chauffage, le systeme domotique vous permet deconomiser de lenergie, et donc de largent, meme si au depart on ne recherchait que le confort en plus. La consommation denergie peut etre suivie tres finement, quil sagisse de votre consommation delectricite, deau, ou meme de gaz. Vous partez de la maison? Le simple fait dactiver lalarme en partant va passer le chauffage en mode eco, et eteindre toutes les lampes et les appareils restes en veille, reduisant ainsi votre consommation denergie en votre absence. Et ceci sans aucune action de votre part. Cest cela la maison intelligente! 
 La securite Les automatismes que nous avons vus plus haut peuvent tout a fait contribuer a la securite de vos biens, en realisant ce quon appelle une simulation de presence: meme en votre absence, les volets continuent de souvrir, de la musique peut etre diffusee dans la maison, et des lumieres allumees aleatoirement. Ainsi, de lexterieur, il devient tres difficile de savoir si la maison est inoccupee, ce qui dissuade de nombreux cambrioleurs. Une detection de fuite deau peut couper automatiquement larrivee deau afin deviter de gros degats. Mais la securite, cest egalement la securite des personnes: en cas de detection dincendie, par exemple, il est tout a fait possible douvrir automatiquement les volets, deverrouiller les portes, et eclairer le chemin de la sortie pour faciliter levacuation. Exemple dune mise en scenedun simple detecteur de fumee, couple a un systeme domotique: Dans le cas de personnes dependantes, telles que des seniors ou des personnes a mobilite reduite, il est egalement possible par exemple de prevenir un proche ou les services de secours en cas de chute ou tout evenement anormal. 
 Mise en situation Pour vous donner un exemple concret, voici par exemple ce qui se passe chez moi: Le matin, ma box domotique verifie mon calendrier Google pour savoir si je travaille: si oui, elle met en route le seche serviettes une demie heure avant que je ne me leve, pour avoir une serviette chaude a la sortie de la douche. Elle me reveille en augmentant progressivement la lumiere de la chambre, et mallume la cuisine, prete a maccueillir. Les volets, eux souvriront au lever du soleil. Je dejeune, passe a la salle de bain, puis si je tarde, mon  Karotz  (lapin communiquant), pilote par ma box domotique, me rappelle vocalement quil est lheure de partir au travail. Dailleurs mon portail est deja ouvert et nattend que mon depart pour se refermer derriere moi. Grace au GPS de mon smartphone, ma maison sait que je suis parti: elle eteint alors tous les appareils et lampes qui seraient restes allumes, et enclenche lalarme. Cette meme alarme gerera dailleurs une simulation de presence pour dissuader les cambrioleurs en faisant croire que la maison est occupee. Un detecteur de presence dans chaque piece permet egalement de nombreuses choses: Detecter une intrusion quand lalarme est enclenchee, bien sur Eteindre automatiquement les lampes et parfois certains appareils quand la piece nest plus occupee depuis un certain temps (meme la TV peut etre eteinte de cette facon). Tres pratique avec des enfants! Eclairer la piece quand une presence est detectee, en adaptant leclairage en fonction de lheure: plafonniers le soir, et lampes dappoint quand on se leve la nuit pour ne pas etre ebloui par exemple. Tout ceci sans que je nai besoin dintervenir sur quoique ce soit: la maison est intelligente et sadapte en fonction de ce qui se passe. Et je le repete: il sagit de scenarios simples, il est possible de faire des choses beaucoup plus complexes. Mais alors, comment fait on ? Ce sera lobjet de larticle de demain ;-)   debutant   demarrer   domotique 
        </text>
</document>
