<document>
	<date>2015-01-13</date>
        <title>
Comment domotiser sa maison?</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>Domotique: Par ou commencer</category>
        </categories_set>
        <text>Sommaire La domotique, cest quoi ? Comment domotiser sa maison ? Combien coute la domotique ? Comment choisir sa solution domotique ? Nous avons vu hier ce quetait la domotique , et ce quil etait possible de faire avec. Nous allons maintenant voir que ceci nest pas aussi complique que ce que croient beaucoup de gens. Pour domotiser sa maison et la rendre intelligente, il est bien sur possible de passer par un professionnel. De nombreux installateurs sont references sur  notre annuaire domotique . Mais ce nest pas le but du blog ici: quand je disais que la domotique est aujourdhui accessible, cest que chacun peut linstaller lui meme chez lui, meme avec des notions de bricolage reduites. 
 Structure dun systeme domotique Un systeme domotique est toujours constitue des memes equipements, quelque soit le systeme et la technologie utilisee: Un cerveau, que ce soit un automate, un ordinateur, ou plus communement aujourdhui une box domotique. Cest lui qui va centraliser toutes les informations de votre maison et declencher des actions. Je lappelle le cerveau, car cest reellement un equipement qui va donner de lintelligence a votre maison. Les capteurs. Un cerveau sans vue, sans ouie, sans odorat ne sert pas a grand chose. Les capteurs sont des peripheriques qui vont donner des sens a votre maison: relever la temperature, lhumidite, la luminosite, le niveau de CO2, le niveau de bruit, detecter une presence, de la fumee, une fuite de gaz, suivre la consommation electrique des appareils, etc Grace a eux la maison saura tout ce qui se passe. Enfin, les actionneurs: savoir ce qui se passe, cest bien, mais pouvoir realiser des actions en consequence, cest mieux! Les actionneurs sont donc des peripheriques qui vont permettre de piloter des appareils (radiateurs, chaudiere, TV, machine a laver), des lampes, ou encore des automatismes (volets, porte de garage, store banne, etc). Le cerveau, grace aux informations recueillies par les differents capteurs dissemines a travers la maison, va pouvoir declencher des actions en consequence. Par exemple, si aucun detecteur de presence dans la maison ne detecte personne, le cerveau pourra demander aux radiateurs de passer en mode eco et aux lampes de seteindre. En pratique, il existe differentes solutions pour arriver a ce resultat. Des solutions filaires, qui relient donc le cerveau, ses capteurs, et ses actionneurs, par des cables a travers toute la maison. Le KNX en est lexemple le plus connu. Autant dire que cela est difficilement envisagable pour beaucoup de monde, car le passage des cables dans une habitation existante est une vraie contrainte. Ce type de solution sadressera plutot a des constructions neuves ou de grosses renovations. Oublions donc le cote facile, nous ne partirons pas ici sur ce type de solution. Heureusement, aujourdhui il existe de nombreuses solutions sans fil, toutes aussi fiables, mais nettement plus simples a mettre en uvre. Cela passe le plus souvent par une box domotique, semblable a votre box ADSL, mais qui sera en charge de piloter la maison. Connectee a votre box ADSL, via un cable reseau ou parfois en wifi, elle permettra de piloter votre maison que vous soyez chez vous ou non. Peu gourmande en energie (souvent moins de 5w) et ne necessitant aucune maintenance, la box domotique a beaucoup aide a la democratisation de la domotique. La VeraEdge, de Vera Control LTD, est un exemple de box domotique tres performante. Ensuite, des capteurs, sans fil, le plus souvent alimentes par des piles, sont places ou vous souhaitez dans la maison pour relever la temperature, detecter une presence, etc Leur installation est ainsi tres simple. Exemple dun detecteur douverture Nodon, fonctionnant sans fil mais egalement sans piles ! Enfin, les actionneurs, qui seront souvent de deux formes: une prise a brancher entre la prise murale et lappareil a piloter. Facile a installer par nimporte qui. Le WallPlug de Fibaro est une prise domotique tres esthetique, capable de piloter un appareil et relever sa consommation electrique. Ou ce quon appelle un micro module, a brancher derriere un interrupteur ou une prise existants, qui permettront alors de piloter linterrupteur ou la prise electrique, et donc les appareils connectes dessus. Les micro modules Fibaro sont parmi les plus petits. La taille reduite est importante pour une installation plus facile. Cette derniere solution est, esthetiquement, la meilleure, mais ellenecessitera en revanche quelques connaissances en electricite. Mais rien dinsurmontable, rassurez vous, tant que vous savez reconnaitre la phase, le neutre, et lire un petit schema electrique de ce genre: Exemple de schema pour domotiser une lampe et son interrupteur. Grace a ces equipements, la plupart sans fil, linstallation est grandement facilitee. Pour commencer, il est tout a fait possible de demarrer avec une box domotique et des peripheriques a brancher simplement dans une prise, qui ne necessitent aucune competence technique. Le resultat sera tout aussi fonctionnel. Vous trouverez sur le blog de nombreux guides permettant den apprendre davantage sur la mise en place des systemes, notamment a travers les sections suivantes: Guides pour domotiser son chauffage Guides pour domotiser ses automatismes Guides pour domotiser son eclairage Guides pour la securite Nous avons vu que cela netait pas si complique (si vous avez encore des doutes, nhesitez pas a poser vos questions dans les commentaires, jessaierai dy repondre de mon mieux). Maintenant, combien cela coute t il ? La suite jeudi !   
        </text>
</document>
