<document>
	<date>2015-01-16</date>
        <title>
Comment choisir sa solution domotique?</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>choisir</tag>
                <tag>domotique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>Domotique: Par ou commencer</category>
        </categories_set>
        <text>Sommaire La domotique, cest quoi ? Comment domotiser sa maison ? Combien coute la domotique ? Comment choisir sa solution domotique ?  Apres avoir explique ce que permet de faire la domotique ,  comment linstaller , et  combien cela coute , il est temps de voir comment la choisir ! Le choix dune solution domotique nest pas une question a prendre a la legere, car elle va determiner directement votre degres de satisfaction, et surtout la perennite de votre installation. Tout dabord, il convient de bien determiner vos besoins: gestion du chauffage, gestion de leclairage, gestion des appareils, gestion de larrosage, gestion de la securite, suivi de consommation denergie, assistance a des personnes dependantes, etc Il sagit detablir votre cahier des charges, pour bien definir vos besoins. Cela permettra, a laide dun tableau comme  notre comparatif des solutions domotiques , par exemple, de trouver les solutions qui peuvent repondre a vos besoins. Certaines solutions sont en effet plus specialisees dans certains domaines. Si on prend par exemple  la solution de Toshiba, Pluzzy , celle ci est plutot centree sur la gestion de lenergie et du chauffage. Dautres sont plutot axees sur la securite, comme par exemple  MyFox . Dautres cumulent toutes les fonctions, mais moins poussees que des box specialisees. Etc  Pluzzy est une solution plutot axee energie et chauffage Ensuite, une fois les solutions trouvees, le choix se fera selon moi sur deux criteres que je trouve particulierement importants.  
 Choix du protocole domotique Tout dabord, le protocole utilise. Le protocole domotique est le moyen de communication utilise entre les peripheriques et la centrale, ou box domotique. Meme si nous privilegions ici les peripheriques sans fil, tous ne parlent pas le meme langage. Z-wave, Zigbee, RTS, ARW, EnOcean, etc tous ces protocoles sont des langages differents, qui ne savent pas ou peu communiquer ensemble. Certains de ces protocoles sont dits proprietaires, cest a dire quen general ils sont issus dun seul et meme fabricant. Ce cas est un double probleme: dune part vous naurez que le choix des peripheriques que veut bien proposer le fabricant; dautre part, si le fabricant vient a disparaitre, vous ne pourrez plus acheter de nouveaux peripheriques pour completer votre systeme. De plus, en general le fabricant propose dans ce cas sa propre box domotique, qui est la seule a pouvoir communiquer avec ses peripheriques. Certains appellent ca un systeme securise, jappelle cela un systeme ferme. A contrario un protocole ouvert dispose de nombreux fabricants differents, dont les peripheriques sont tous compatibles entre eux, et qui peuvent etre utilises par plusieurs modeles de box domotiques. Le Z-wave, le Zigbee, lEnOcean en sont les principaux exemples. Pour toutes ces technologies, il existe de nombreux fabricants, et de nombreux produits: si lun dentre ferme, vous ne retrouverez peut etre pas exactement le meme peripherique que celui que vous aviez, mais vous trouverez un equivalent qui fera le meme travail. Ensuite, qui dit protocole ouvert dit compatibilite avec plusieurs types de box domotiques. Ainsi, il sera possible de choisir une box qui convient le mieux a vos besoins. Le Z-wave est lun des protocole domotique radio les plus utilises, choisi par exemple par Orange Certaines box ont meme la possibilite dutiliser plusieurs protocoles differents, parfois de base, parfois en ajoutant simplement une cle Usb ou une carte optionnelle, comme par exemple  MyFox , ou encore  eedomus , qui peuvent alors supporter des peripheriques Z-wave, EnOcean, Chacon, etc  
 Choix de la box domotique Le second point important a mon avis est lautonomie de la box. Aujourdhui, pour faciliter la vie de lutilisateur, mais egalement le garder un peu dans leurs filets, il faut bien lavouer, beaucoup de societes proposent des solutions qui reposent sur le cloud, cest a dire des serveurs exterieurs, appartenant a la societe en question. Cela permet de livrer une box domotique peu couteuse, car peu puissante, tout le travail etant de toute facon execute sur les serveurs de la societe: la box en question nest alors quune simple passerelle entre les peripheriques domotiques et la societe / le fabricant. Outre la question de la securite des donnees, puisque vous laissez tout de meme toutes les donnees relatives a votre maison sur internet, quelque part, se pose la question de la perennite de la societe. En cas de coupure internet, de panne de serveurs, ou carrement de la disparition de la societe, votre box domotique devient une boite vide qui na plus aucune utilite. Relativisons tout de meme, beaucoup de box domotiques continuent de fonctionner en cas de coupure internet. La box  eedomus  permet par exemple davoir une interface web de secours, locale, mais allegee. Mais en cas de disparition de la societe, il ne faut pas se faire dillusion, la box devient inutile. Dans le monde des objets connectes nous avons malheureusement connu cela a deux reprises avec le lapin intelligent Nabaztag puis  Karotz : deux fois la societe a coule, et les utilisateurs se sont retrouves avec un presse papier a 200:/ Pour etre tout a fait sincere, les solutions domotiques, et surtout les box, se multiplient de plus en plus: toutes ne survivront pas, faute de revenus suffisants. Dailleurs, quand on sinteresse a certaines, les pertes seches depuis quelques annees laissent dubitatif sur le devenir de la societe. La box eedomus, bien que reposant sur le cloud, continue de fonctionner meme en cas de coupure internet, et possede meme une interface de secours. Tout ceci pour dire que choisir une box reposant sur le cloud est un choix risque a bien des niveaux. Une installation domotique dans une maison nest pas la pour 1 an, mais devrait au moins tenir 10 a 20 ans, car elle devient une partie integrante de la maison. Il est impossible de dire aujourdhui si telle ou telle societe sera encore la, et donc si elle assurera le service. Cela est dautant plus vrai si la solution en question utilise un protocole proprietaire: dans ce cas, si la societe ferme, votre box domotique devient inoperante, mais lensemble de votre installation egalement. La vous aurez perdu de largent. La box HC2 de Fibaro, haut de gamme a 599, mais totalement autonome Le probleme est a relativiser dans le cas dun protocole ouvert. Prenons par exemple la box domotique  eedomus , qui est sans doute lune des meilleures solutions, reposant certes sur le cloud, mais sappuyant sur le protocole Z-Wave. Ce nest certes pas a souhaiter, mais si la societe  Connected Object , a lorigine de cette box, venait a disparaitre, que se passerait il? La box deviendrait inutilisable, car elle sappuie sur les serveurs de la societe. En revanche, les peripheriques Z-Wave, donc un protocole ouvert, pourraient tout a fait fonctionner avec une autre box. Dans ce cas il suffirait donc de remplacer la box domotique, la perte ne serait que de deux cent euros environ (le prix de la box). Quant aux protocoles proprietaires, certains ont eu la bonne idee de souvrir pour etre utilisables sur de nombreuses solutions domotiques. Meme si le protocole est ferme et quil ny a quun seul fabricant, de nombreuses box domotiques savent dialoguer avec ces peripheriques. Cest par exemple le cas des produits Chacon, reputes pour le prix tres abordable. Pour resumer, je dirai quil faut choisir son systeme domotique en priorite dans cet ordre, le dernier choix etant a mon avis a eviter absolument: protocole domotique ouvert + box autonome protocole domotique ouvert + box reposant sur le cloud protocole domotique proprietaire ouvert a differentes box +box autonome protocole domotique proprietaire ouvert a differentes box +boxreposant sur le cloud protocole domotique proprietaire et ferme + box proprietaire autonome protocole domotique proprietaire et ferme + box proprietairereposant sur le cloud Pour plus de details sur une solution domotique en particulier, je vous invite a visiter  la section sur les box domotiques : chaque fois, la box a ete testee en conditions, minimum un mois, afin de la tester completement: facilite dutilisation, fiabilite, interface adaptee, etc  
 Ou acheter ? Le Z-Wave, dans ce domaine, est lun des protocoles les plus utilises. De nombreuses box domotiques lutilisent, et de grands acteurs lont meme choisi, comme par exemple Orange pour sa solution Homelive, et bientot Somfy. On trouve ainsi de nombreux peripheriques compatibles, et les points de distribution, encore exclusivement sur internet il y a quelques mois, commencent a prendre forme physique. Ainsi certains peripheriques sont disponibles en boutique Orange. Certaines solutions sont egalement disponibles en grandes surfaces de bricolage (Castorama, Leroy Merlin, etc), et commencent a debarquer dans des magasins plus high tech comme la Fnac ou encore Darty par exemple. Mais concernant les protocoles ouverts, le plus gros choix reste sur internet, via des boutiques specialisees dans ce domaine, competentes et qui sauront vous conseiller sur les peripheriques les mieux adaptes en fonction de vos besoins. En voici quelques unes tres connues, qui sont dailleurs partenaires du blog: Domadoo Planete Domotique My Domotique Univers Domotique Toc Toc Domotique  Pour un choix plus vaste je vous conseille de vous referer a  notre annuaire domotique, qui possede une section dediee aux boutiques .   choisir   domotique 
        </text>
</document>
