<document>
	<date>2015-01-15</date>
        <title>
Combien coute la domotique ?</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>cout</tag>
                <tag>domotique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>Domotique: Par ou commencer</category>
        </categories_set>
        <text>Sommaire La domotique, cest quoi ? Comment domotiser sa maison ? Combien coute la domotique ? Comment choisir sa solution domotique ? Nous avons vu  ce dont etait capable la domotique,  et  comment elle pouvait etre installee facilement . Mais une question cruciale reste en suspens: le cout. Comme on la vu dans la structure du systeme, pour commencer il faudra une box domotique pour piloter la maison. On trouve des box allant de 150 a 600 environ, en restant dans le grand public, car il y a beaucoup plus cher. Disons que pour 200 on trouve des box tres correctes, le prix netant pas specialement un gage de qualite. La VeraEdge, de Vera Control LTD, bien que petite, est tres complete et ne coute que 190. Ensuite, le budget va surtout dependre du nombre de peripheriques quon va mettre en place, et de la technologie utilisee, certaines etant plus couteuses que dautres. Pour un cas concret, prenons une maison classique (la mienne, a la campagne): Exemple de plan dune maison classique La surface au rez de chaussee est denviron 90m2. A letage (desole, je nai pas le plan ici), nous avons deux chambres supplementaires et des WC. Comme vous le voyez, ca na rien de la maison de luxe, cest une maison tout ce quil y a de plus classique en province. Si je veux piloter mes volets (en considerant que ce sont deja des volets electriques, a la base, comme beaucoup de maisons aujourdhui): jai ici quatre fenetres. Si nous partons par exemple sur des peripheriques utilisant la technologie sans fil Z-Wave, il faudra compter une cinquantaine deuros par module, qui viendront en remplacement des interrupteurs existants. Avec un budget de 200 il est donc possible dautomatiser ses volets: ouverture au lever du soleil, fermeture automatique, etc Si je veux pouvoir piloter mon chauffage: si on possede un chauffage centralise, on peut le faire en remplacant simplement le thermostat existant: un thermostat connecte, ou intelligent, coutera dans les 200 egalement. Le maintenant celebre thermostat Nest, intelligent et connecte, coute 200. Maintenant, si je veux pouvoir piloter mon eclairage, il va falloir remplacer les interrupteurs classiques par des modules (on reste dans le Z-wave pour lexemple) : avec un total de 10 interrupteurs, toujours a une cinquantaine deuros, nous voila avec 500. Si on souhaite piloter disons les 5 appareils les plus gourmands de la maison, 5 modules a 50, soit 250. Il sera meme possible de suivre leur consommation denergie. Enfin, une petite touche de securite ne serait pas de refus: reprenons nos quatre fenetres, une porte dentree, une porte fenetre, et une porte de garage, soit 7 detecteurs douverture a installer, soit 350. Ajoutons y quatre detecteurs de mouvements, qui pourront servir a la fois pour la securite mais egalement pour gerer leclairage si on le souhaite, soit 200.  Un modele comme celui de Fibaro  par exemple sera meme capable de relever la luminosite et la temperature, pouvant etre utilisee pour reguler le chauffage. En plus detre minuscule, le detecteur de mouvements Fibaro cumule les fonctionnalites. Pour recapituler: Box domotique: 200 Gestion des volets: 200 Gestion du chauffage: 200 Gestion de leclairage: 500 Gestion des appareils: 250 Securite: 550 Soit un total de 1900 Certes, ce nest pas une paille, mais on est tres loin des budgets a 10 000 que beaucoup de gens ont en tete, ou que lon peut voir presenter a la TV par exemple. De plus, avec le type de peripheriques envisages, linstallation peut se faire au fil de leau, il nest pas necessaire dacheter tout en une fois. Dailleurs, toutes les fonctions citees ici ne vous interessent peut etre pas toutes. Enfin, le prix des peripheriques cite ici est une moyenne, il est possible de trouver moins cher, en negociant par exemple si on commande plusieurs modules en meme temps. Bref, tout ca pour vous dire que 2000, dans le type dinstallation domotique dont nous parlons, est un tres beau budget. Comme vous avez pu le voir, avec moins de 2000 nous faisons deja le tour de nombreuses fonctionnalites. Mais il est tout a fait possible de commencer avec un budget de 500 tout en ayant des fonctions deja interessantes, quon pourra faire evoluer plus tard. Cest le gros avantage des solutions sans fil. Nous verrons demain comment choisir sa solution domotique.   cout   domotique 
        </text>
</document>
