<document>
	<date>2015-01-02</date>
        <title>
Au coin du feu dans une maison en bois. Vos expriences ?</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>bois</tag>
                <tag>Maison</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Maison</category>
        </categories_set>
        <text>Avec ce temps tout gris, meme si cest de saison, je me suis laisse a mimaginer au coin du feu dans un chalet bien douillet, en pleine montagne. Du coup, jai commence a regarder la construction des chalets, et de fil en aiguille, jai fini par visiter des sites de constructeurs de maisons en bois. Un domaine auquel je ne metais pas tellement interesse, mais je me suis rendu compte que denormes progres avaient ete faits dans ce domaine. Dailleurs, beaucoup de constructeurs, autrefois specialises dans la construction de chalets, se sont reconvertis aux maisons bois. Comme vous le savez jai fait construire il y a 8 ans, une maison classique, en parpaings, avec crepi et tuiles mecaniques. Tout ce quil y a de plus classique. A lepoque il ny avait pas encore la norme RT2012, qui impose des contraintes assez drastiques sur la consommation denergie et donc lisolation. Une construction etait deja relativement chere il y a huit ans, mais cette norme a eu un impact assez nefaste sur les prix, qui ont ete revus a la hausse:/ Sans compter quune construction traditionnelle impose pas mal de contraintes au niveau de la structure du batiment. On peut faire de belles choses, compliquees, design, mais le prix se corse egalement. Tout comme le temps de realisation. Face a cela, la construction bois semble plus souple sur ces troisaspects. On est en effet tres loin du bon vieux chalet a la montage. Dailleurs les maisons bois viennent sinstaller partout. Pour preuve,des logements passifs a ossature bois ont ete construits dans le 20eme Arrondissement de Paris. Ces structures innovantes et ecologiques ont ete realisees parlarchitecte Pascal Gontier pour lorganisme RIVP: La structure est assez cubique, mais nous sommes en pleine ville.Les logements concus ici ont ete prevus avec de larges baies vitrees pour profiter au maximum de la lumiere naturelle, une VMC double flux assure a la fois la ventilation et le chauffage des logements,completee par un puits canadien hydraulique qui assure un prechauffage de lair en hiver et un rafraichissement de lair en ete. La toiture, elle, est vegetalisee de facon a assurer une retention des eaux pluviales et obtenir un rafraichissement en ete par evapotranspiration. En plus de tout cela, le batiment a recuune installation solaire thermique de 33 m2 sur la toiture du batimentle plus haut. Un tres beau projet ! Mais pour en revenir a des projets plus orientes particuliers, il est possible de decouvrir de belles demeures en bois  sur la toile. On peut trouver bien sur desmaisons ossature bois aux formes classiques, mais surtout des demeures en bois inspirees dune architecture moderne, voire memedes modeles dont la structure ressemblerait a des chateaux ou a des maisons de luxe. Lavantage du bois est que les constructions sont modulables et souples. Pourtant, le prix des maisons nest au final pas si cher, dautant quelles sont parfaitementrespectueuses des normes RT2012 et BBC Effinergie. Le bois a en effet de nombreux avantages: Sur la construction: aucun temps de sechage nest necessaire, si bien que la pose de lensemble de lossature de la maison prend a peine deux a trois semaines, contre au moins six mois pour une maison traditionnelle. Autant dire que cela se ressent sur le cout global. Sur le confort: les murs en bois sont respirants. De plus, le boisne retient aucune vapeur deau. Et peu importe le temps quil fait, lhygrometrie est regulee naturellement tout au long de lannee. Sans parler de lossature bois qui est depourvue de ponts thermiques. Lisolation est donc naturellement tres bonne, ce qui genere des economies denergie considerables. Lun dans lautre, une maison a ossature bois ne coute alors pas plus cher quune maison traditionnelle. Mais par la suite sur le long terme lentretien et les economies realisees grace a la maison en bois rendent apparemment cette derniere plus interessante. Reste a voir sur la duree. Il est vrai quon ne jure que par les batiments en dur en France, contrairement a des pays comme les Etats Unis ou la plupart des batiments sont en bois. Les habitudes ont la vie dure :p Sil y en a parmi vous qui ont choisi ce type de maison a ossature bois, je serai curieux davoir vos retours a ce sujet: prix, confort, etc Quen pensez vous ? Car les plaquettes des constructeurs sont tres jolies, bien evidemment, mais quen est il dans la realite ?   bois   Maison 
        </text>
</document>
