<document>
	<date>2015-02-06</date>
        <title>
Orange Homelive et le Cloud: quand les serveurs ne rpondent plus</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>homelive</tag>
                <tag>orange</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Vous avez sans doute entendu parle de la solution domotique de Orange, baptisee  Homelive . Un test est en cours a la maison, ce nest plus quune question de jours avant sa publication. Malheureusement, mercredi une grosse coupure des serveurs Orange a eu lieu, rendant indisponible le service durant deux bonnes heures. Immediatement de nombreuses personnes ont remonte le probleme a Orange, comme on peut le voir par exemple ici sur Twitter: Serveurs  #Homelive  inaccessibles.  @Orange_France   @Orange_conseil   pic.twitter.com/54mnry87r3  SOSiPhone (@SOSiPhone)  February 4, 2015 Ou encore ici: Vos serveurs  #Homelive  sont encore en rade ?  @Orange_conseil   @Orange_France  Cyril (@cyrild28)  February 4, 2015 Comme le laisse entendre le encore en rade, cela nest malheureusement pas la premiere fois. Dailleurs, beaucoup de personnes expriment leur mecontentement a ce sujet sur le forum de loperateur,  ici  ou encore  la .  Ces problemes commence serieusement a devenir penible. Le 3970 est totalement incompetant. Est-ce que on peut esperer que ce service fonctionne un jour sans des interruptions permanantes  Un tres mauvais point pour la democratisation de la domotique, qui la fait encore passer pour un gadget incapable de fonctionner correctement :/ Cest dommage. Le probleme nest pas la solution domotique en elle meme, puisque le Z-wave a fait ses preuves, et que la box, developpee par  Vera  Control, est bien connue egalement. Le probleme estle fait que cette solution repose sur le cloud, cest a dire des serveurs exterieurs. Quand on souhaite se connecter a linterface web ou a lapplication mobile, on se connecte en fait aux serveurs Orange, et pas directement a sa box. Les serveurs exterieurs ne repondent plus, le systeme domotique devient inaccessible. Attention, les scenarios et certaines alertes continuent de fonctionner. Mais impossible de se connecter a la maison, ce qui peut etre un vrai probleme quand on est eloigne, pour jeter un oeil a ses cameras de surveillance, ou activer le chauffage avant de rentrer, par exemple. Que cela se produise dans une petite structure, meme si cela nest pas excusable, peut se comprendre. Mais chez un operateur tel que Orange, connu pour avoir de gigantesques Data Center, et hebergeant les services de nombreuses societes, cela est beaucoup plus surprenant. Je ne metendrai pas sur le cote technique du pourquoi le service plante, on sen moque. La seule chose importante est que le service est regulierement inaccessible, rendant la maison connectee deconnectee du monde. Cest un sujet que jai dailleurs evoque tout recemment dans ma serie darticles sur la domotique, notamment  comment choisir sa solution domotique , que je vous invite a lire si ce nest deja fait. Jy aborde dailleurs ce probleme de solutions reposant sur le cloud. Je ne dis pas quil faut absolument eviter ce type de solution reposant sur le cloud, car il y en a dexcellentes, comme par exemple  eedomus  qui na jamais failli durant les deux annees que je lai utilisee. Mais il faut choisir sa solution en connaissance de cause, en etant bien conscient des risques que le cloud implique. Le lapin connecte Nabaztagest sans doute lexemple le plus frappant qui reste dans la memoire de beaucoup, dautant plus que son grand frere le  Karotz est voue au meme sort ce mois ci . Il ne faudrait pas que ce genre de probleme se produise avec une solution destinee a piloter toute votre maison   homelive   orange 
        </text>
</document>
