<document>
	<date>2015-02-12</date>
        <title>
Eedomus: migration possible vers la nouvelle eedomus+ !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>eedomus</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Box Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Quand on utilise un protocole ouvert comme le Z-wave, ce quil y a de bien, cest quon peut changer de box ans avoir a changer toute son installation domotique. Cest un vrai avantage ! Ainsi, apres Homeseer sur un pc, je suis passe a la  Vera , a l eedomus , et actuellement a la Fibaro. Et ca risque encore de changer sous peu, surtout si Fibaro ne fait pas plus defforts sur ses mises a jour beta stables Bref, cest possible. Par contre cela est generalement un peu long, puisquil faut exclure tous les modules Z-wave pour les reinclure sur la nouvelle box. Cest dailleurs ce qui inquietait un peu les utilisateurs de la box  eedomus , interesses par le passage a l eedomus +. Bonne nouvelle, lequipe de  Connected Object  a reflechi a ce probleme et propose une solution simple pour migrer de la premiere box vers la nouvelle  eedomus +. Ayant recemment recu cette derniere, jai tente lexperience pour vous. Pour effectuer cette operation, votre box  eedomus  et votre nouvelle box eedomus+ devront bien sur etre associees au meme compte. Connectez vous donc a votre interface, allez dans Configuration, puis Ajouter ou supprimer un peripherique: Tout en bas de la page, cliquez sur Ajouter une box eedomus: La, il faudra renseigner le numero de serie de leedomus+, visible a larriere de la box: La box est ajoutee au compte, et sa mise a jour commence sil y a eu une mise a jour du firmware en cours de route: On se retrouve ensuite avec nos deux box associees au meme compte: A partir de la, on va pouvoir commencer le transfert de la configuration entre les deux box. Pour cela, il faut placer vos 2 box eedomus non loin lune de lautre (2m maximum). Ensuite, ouvrez un deuxieme onglet sur votre navigateur web sur secure.eedomus.com. Nous aurons ainsi un onglet pour chaque box. Cliquez sur Configuration du systeme , Ajouter ou supprimer un peripherique, puis Fonctions Z-Wave avancees : La, selectionnez Learn Mode: Un avertissement apparait, repondez simplement par oui:  On selectionne ensuite la box qui doit entrer en Learn Mode: la nouvelle eedomus+ Voila, elle est en mode apprentissage Sur lautre onglet, rendez vous dans Configuration,Ajouter un peripherique, puis Inclure un peripherique Z-wave: Selectionnez lancienne box eedomus, puis sur demarrer linclusion. Au bout de quelques secondes la nouvelle eedomus+ est detectee et ajoutee comme controleur secondaire: Enregistrez la page, et vous voila avec vos deux box physiques, et la nouvelle box comme controleur secondaire en dessous: Maintenant cliquez sur lancienne eedomus, puis sur Configurer: Il ny a plus qua cliquer sur transferer les xx peripheriques: Par precaution linterface vous demandera le numero de serie vers laquelle transferer les peripheriques. Il vaut mieux en effet etre sur du coup: Et voila, cest termine: Comme vous avez pu le voir dans la capture, javais tout de meme 143 peripheriques. Le transfert a pris moins dune minute, cest relativement rapide ! Tout est transfere: peripheriques, scenarios, configuration, etc Seule lIP de la nouvelle box sera differente, ce qui est tout a fait normal (on pourra remette lancienne IP si on y tient une fois que lancienne box sera debranchee). Il ne restera plus qua transferer physiquement les equipements qui pourraient etre branches a leedomus: Rfxcom, dongle EnOcean, etc La procedure peut paraitre longue, mais va assez vite, je vous rassure. Le temps de lire la doc et de la mettre en pratique, cetait lhistoire dun quart dheure. Vous voila avec votre nouvelle box eedomus+ deja prete a gerer votre maison :D Beaucoup plus puissante que lancienne, elle devrait permettre daller encore plus loin. Nous reviendrons sur ses possibilite dans un prochain test tres complet. Quant a lancienne box, et bien vous pouvez lutiliser sur le meme reseau en cas de domicile particulier (zone mal couverte, cave, annexe), dans un fonctionnement multibox, mais vous pouvez egalement lutiliser sur un autre compte pour faire des tests ou tout simplement en faire profiter un proche pour quil decouvre la domotique, lancienne version restant tout de meme une excellente box domotique ! A bientot pour la suite   eedomus 
        </text>
</document>
