<document>
	<date>2015-02-13</date>
        <title>
La Poste sintresse de prs  la domotique avec son Hub Numrique</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Archos</tag>
                <tag>Hub Numerique</tag>
                <tag>La Poste</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Un peu a limage de Orange qui ne se definit plus comme une societe de telecommunication, mais une societe de services, La Poste prend la meme voie. Services bancaires, telephonie mobile, impression 3D Larrivee de La Poste dans le monde de la domotique et des objets connectes nest finalement pas si etonnante. La Poste a en effet devoile officiellement son nouveau service au CES debut janvier a Las Vegas par sa branche technologique,  Docapost . Dans un premier temps sa solution sera proposee en France, mais presence au CES oblige, elle se destine ensuite a etre diffusee au niveau mondial. Rien que cela ! Mais en quoi consiste cette solution ? Laissons place a la petite presentation video officielle: La Poste souhaite donc simplifier la vie des gens, en permettant atout un chacun de pouvoir gerer facilement ses objets connectes de maniere simple et securisee. La Poste a fait le meme constat que beaucoup: nous avons aujourdhui de nombreux objets connectes, voir meme une maison connectee, mais tous ces equipements ne savent pas dialoguer en semble. Seuls les geeks savent aujourdhui utiliser les differentes API de ces objets pour reussir a les faire parler ensemble. Ce travail de simplification mis a disposition de tous est celui qui est entrepris par Docapost. Le resultat sappelle le Hub Numerique. Le Hub Numerique de La Poste va doncagreger les donnees de lensemble desobjets connectes de la famille. Il utilisera les donnees de la station meteo, du capteur dactivite, du capteur de temperature,. etpourra agir sur levolet roulant, lalerte par SMS Lutilisateur du Hubpourra donc consulter en un seul lieu lensemble des donnees generees par sesmultiples objets connectes.Le Hub Numerique permettra egalement de creer des regles entre les objets connectes, un peu comme le permet deja IFTTT: parexemple, si la station meteo Netatmo enregistre une temperature trop elevee, elle va pouvoirentrainer automatiquement la fermeture des volets electriques via la centrale domotique Archos installee au domicile. La centrale domotique Archos estampillee La Poste Ce travail ne sarrete toutefois pas au simple fait de faire parler les objets entre eux, puisque des services existent deja pour cela. La Poste veut en effet apporter de la valeur ajoutee, par le biais de plusieurs aspects: facilite dutilisation et respect de la vie privee. Dailleurs, La Poste compte sur la confiance quelle inspire, et sur le fait que les donnees collectees le seront sur des serveurs securises et heberges en France, sur des data centers du groupe la propositionde services dinstallation des objets connectes avec des artisans partenaires, des services de proximite, des aides a domiciles, mais egalement des services pour que votre foyer soit integre dans les Smart Cities qui sont en train de se construire un peu partout. Muriel Barneoud evoque des cas dusages composes de proximite et dassistance : On peut imaginer que si une personne age na pas utilise les toilettes au cours des 3 dernieres heures, une alerte est envoyee a un proche via le hub numerique de La Poste. Si ce dernier ne parvient pas a contacter la personne, alors il pourra alerter le bureau de Poste le plus proche et demander a un de nos agentsde se deplacer au domicile concerne pour verifier sur place si le senior a besoin daide. Leservice est deja operationnel, mais ne devrait etre lance officiellement que dici lete, via une application iOS, Android et egalement un site web. La Postesouhaite en effetcontinuer a signer des accords de partenariats afin de proposer a ses clients le support dune vaste gamme dobjets connectes. Actuellement on compte deja Archos avec sa solution domotique,Netatmo, Fitbit, Parrot, Nest ou encoreWithings.  Une solution tres interessante, que nous ne manquerons pas de suivre !   Archos   Hub Numerique   La Poste 
        </text>
</document>
