<document>
	<date>2014-05-03</date>
        <title>
Jai recu mon cran 24</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Iiyama</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Informatiques</category>
        </categories_set>
        <text>Cela fait plusieurs jours que je devais vous parler de mon ecran Iiyama et de sa fixation murale. 
Je voulais essayer quelque chose de nouveau pour le blog et me lancer dans une presentation video, voici donc le premier podcast du site :D 
 Bon, apres coup, je me rend compte que ca na rien de simple: il faut etre a laise avec la camera, avoir une camera de qualite (mon camescope numerique est un peu faiblard en interieur, visiblement), maitriser le soft dassemblage video, etc Mais cest un bon exercice ! Jessaierai donc den refaire un de temps en temps. Alors nhesitez pas a me faire part des points quil faudrait ameliorer, ca maidera beaucoup ;-) Pour en revenir au sujet de larticle, javais donc deja presente  les caracteristiques de lecran ici . Apres quelques jours dutilisation, je ne regrette pas mon choix: laffichage est tres bon, les couleurs semblent bien fideles aux photos que javais prises, il a lair tres solide, et est parfaitement reconnu aussi bien par Leopard que par Windows. Concernant la fixation murale, jai utilise le  SLIM75100 de chez NORSTONE  a moins de 16.   Environ 12 mm depaisseur une fois assemble, exactement ce que je cherchais !      Cette fixation murale est simple a installer, peu couteuse, mais remplit exactement ce quon lui demande. Par contre il faudra bien veiller a fixer lattache murale correctement, car aucun reglage ne sera ensuite possible pour lecran. Dautres supports permettent le reglage horizontal / vertical, linclinaison de lecran, mais ces supports necessitent generalement 10 cm entre le mur et lecran :( Comme la question ma ete pose plusieurs fois, en general on fixe lecran de facon a avoir les yeux au milieu de lecran quand on se tient correctement face a lui. Il ny a donc pas de hauteur conseillee, tout depend de votre taille et de votre posture a votre bureau. Lideal est avant tout detre a laise et ne pas avoir mal au cou apres une demie heure devant lecran  Le but en accrochant cet ecran au mur etait de gagner le maximum de place sur le bureau, afin de pouvoir travailler tranquillement:     Objectif atteint !   Iiyama 
        </text>
</document>
