<document>
	<date>2015-02-17</date>
        <title>
Qubino: modules rails din et interrupteur sans contact  lISE 2015 !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Qubino</tag>
                <tag>Z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Je vous ai parle de  Qubino  il y a quelques jours lors du  test dun module Z-wave capable de gerer le fil pilote  de nos radiateurs electriques. Cette societe semble deborder didees, puisquelle a presente a lISE qui sest tenu la semaine derniere a Amsterdam quelques nouveaux modules forts interessants. On en parlait il y a peu, apres le  boitier rail din pour loger des micro modules , voici arriver LE module Z-wave au format rail din. Apparemment nos comperes de chez Planete Domotique et My Domotique ny seraient pas etrangers ;-)Qubino va ainsi proposerdes modules specialement concus pour etre integres dans un tableau electrique. Un Commutateur et un Dimmer sont deja annonces, ainsi quun Smart energy meter. Ce dernier pourra piloter deux disjoncteurs et mesurer leur consommation electrique. Il pourra egalement fonctionner de concert avec les disjoncteurs de marque Iskra, le module Z-wave pouvant suivre la consommation dumodule Iskravia infrarouge (situe sur le cote des modules rail din). Ces modules seront disponibles au mois davril aux alentours des 70. Autre grosse nouveaute de Qubino: le Touchless Switch. Il sagit en fait dun interrupteur ON/OFF sans contact ! Le controle de votre luminaire (ou charge) se fait en passant simplement la main devant la plaque en verre, sans aucun contact. Jaipu le tester sur le stand et cest tres reactif ! Pour linstant il nest possible que dagir sur les ordres On / Off, mais une version pour varier lintensite, voir meme ouvrir les volets, est a letude. Non seulement le mode de fonctionnement est tres interessant, mais en plus le design lest tout autant: En effet, la plaque en verre est simplement aimantee sur son support: Ainsi, il sera tres facile de la changer pour adapter le style a ses envies. En quelques secondes linterrupteur blanc sest metamorphose en interrupteur bleu: Plusieurs matieres sont deja a letude: le verre, en differents coloris, mais egalement le bois ou encore la pierre ! Pas de date precise sur leur disponibilite pour linstant, mais il devrait etre disponibleavant lete, aux alentours de90 maximum. Enfin, comme je lavais rapidement evoque lors de mes tests, les micro modules Qubino ont cette particularite de pouvoir accueillir une sonde de temperature. Une variante de cette sonde devrait sortir, apportant a la fois la mesure dela temperature, delhygrometrie, et de la luminosite. Pas de date ni de prix, dailleurs aucun prototype disponible sur le stand. Mais le projet st encours. Tout comme celui dun detecteur de precipitations, dapres nos discussions Bref, Qubino est sans aucun doute un fabricant dont il faudra tenir compte dans le monde du Z-wave, car ses modules proposent des fonctionnalites inedites ! On en reparle bien sur tres prochainement.   Qubino   Z-wave 
        </text>
</document>
