<document>
	<date>2015-02-24</date>
        <title>
Le thermostat Nest, amorti ds sa premire anne ?</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>chauffage</tag>
                <tag>Direct Energie</tag>
                <tag>Nest</tag>
                <tag>thermostat</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Objets Connectes</category>
        </categories_set>
        <text>Je vous ai deja parle a plusieurs reprises des produits Nest, notamment du thermostat intelligent. Il etait attendu avec impatience depuis plusieurs annees en France, car uniquement disponible aux Etats Unis. En septembre,  lors de lIFA qui sest tenu a Berlin, le CEO de Nest a officiellement annonce sa disponibilite en Europe . Le thermostat Nest, en plus detre tres joli, est tres interessant du fait de son intelligence embarquee, censee optimiser le chauffage de votre maison. En effet, il est capable dapprendre en fonction de vos habitudes. Sur les thermostats traditionnels, on peut en general definir des tranches horaires pour la journee, avec le plus souvent des reglages individuels par jour. Par exemple mode confort a 21C de 6h a 8h, mode eco a 18C de 8h a 17h, puis de nouveau mode confort a 21C de 17h a 23h par exemple. Le week end le reglage peut etre different. Ce fonctionnement est deja pratique et permet de realiser des economies denergie. Mais le moindre changement dans ses habitudes et il faut revoir la programmation, qui necessite le plus souvent de rechercher le manuel tant lutilisation nest pas intuitive. Avec le thermostat Nest, il suffit de selectionner la temperature quon souhaite au moment quon souhaite.Baissez votre thermostat lorsque vous partez le matin, augmentez-le a votre retour, baissez-le avant de vous coucher. En lespace dune semaine, le thermostat Nest memorise vos temperatures preferees et etablit une programmation en fonction de votre mode de vie. Si vous vous absentez, le thermostat Nest est capable de detecter que la maison est inoccupee et ajuste le chauffage en consequence. Si vous possedez egalement un ou plusieurs detecteurs de presence Nest, ces produits sont capables de communiquer entre eux. Si lun detecte une absence ou une presence, hop, le thermostat en est informe et regle la temperature en consequence. Pratique ! On peut meme aller plus loin, puisquil sagit egalement dun thermostat connecte. Ce qui implique quil est pilotable a distance via une application smartphone. Mais le thermostat Nest peut egalement etre utilise conjointement avec dautres equipements, comme avec le service  IFTTT  par exemple. Ce service permet dinterconnecter differents services ou appareils entre eux, meme sils netaient pas destines a communiquer ensemble au depart. Ainsi, il est possible de couper automatiquement le chauffage quand la position de votre smartphone sort dune certaine zone, eteindre automatiquement vos ampoules philips Hue si votre thermostat Nest detecte quil ny a plus personne a la maison, couper le chauffage si votre station meteo Netatmo indique une montee de la temperature exterieure, etc  Bref, linteret de ce thermostat nest plus a demontrer. Toutefois, deux points peuvent freiner son adoption: actuellement, en France, 30% des habitations sont equipees au chauffage 100% electrique. Nest nest malheureusement pas compatible avec, il ne pourra etre raccorde qua une chaudiere au gaz ou au fioul. Dautres solutions existent toutefois, autres que Nest, que nous verrons plus tard ensuite, son prix. Le thermostat Nest est aujourdhui  disponible un peu partout pour219 . Sans compter quil faudra souvent ajouter environ 99 pour le faire installer par un professionnel, beaucoup de gens nayant pas les connaissances pour linstaller eux meme. Pour ce dernier point, il existe toutefois des arguments / solutions. Des etudes ont ete menees aux Etats-Unis, parlEnergy Trust of Oregon et la compagnie Vectren,pour analyser les economies denergies realisees grace au Nest, ou il a deja traverse plusieurs hivers. Les conclusionsfont ressortir que lusage dun thermostat Nest peut faire economiser 10 a 12 % en chauffage et 15 % en climatisation. En tenant compte des moyennes des factures dans le pays, ce thermostat intelligent permettrait ainsi deconomiser 131 a 145 dollars par annee. Le Nest y etant vendu 249$, on peut dire quil est amorti en 2 ans dutilisation. Les sommes sont a peu de choses pres les memes en France, le chauffage representant souvent dans les 1000 a lannee. Il est meme possible doptimiser encore cela, car dans certains pays le thermostat est subventionne. Cest dailleurs le cas en France avec loffre thermostat Nest de Direct Energie , qui le propose a 149 seulement, avec une installation gratuite ! Autrement dit lachat de ce thermostat est amorti sur sa premiere annee. La condition sera bien sur de prendre un contrat denergie chez  Direct Energie , ce qui est normal dans ce type doffre. Bien que ce ne soit pas lenvie qui men manque, je ne pourrai malheureusement pas tester ce thermostat, puisquhabitant en Sologne, je me chauffe exclusivement au bois. Pour un test complet je vous renverrai donc vers  le test de mon ami Herve . Par contre, si vous avez craque pour le Nest, je serai interesse par vos premiers avis ?   chauffage   Direct Energie   Nest   thermostat 
        </text>
</document>
