<document>
	<date>2015-02-26</date>
        <title>
Mettre  jour son Xpenology en DSM 5.1-5022 Update 2</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>dsm</tag>
                <tag>Proliant</tag>
                <tag>Synology</tag>
                <tag>Xpenology</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Informatiques</category>
        </categories_set>
        <text>En debut de semaine je vous ai explique comment  ajouter une carte Sata dans le micro serveur HP Proliant . Mais ce nest pas la seule chose que jai faite le week end dernier sur mon serveur: jen ai egalement profite pour proceder a la mise a jour de son systeme  Xpenology . En effet, jen etais reste a  mon dernier guide, ou je vous expliquais comment passer a la version DSM 5.0 xx , autant dire que javais un peu de retard sur les versions :p Comme dhabitude, il vous faudra donc votre serveur HP Proliant, un clavier et un ecran (juste pour linstallation), et une cle Usb (de petite capacite, 1Go sera largement suffisant). Si vous aviez suivi les tutos precedents, vous pouvez reprendre la meme cle Usb. Ensuite, il faudra telecharger les elements suivants: DSM_DS3615xs_5022.pat XPEnoboot , qui permettra donc de demarrer le systeme. A selectionner en fonction de votre systeme. l assistant dinstallation SynologyAssistantSetup Win32diskimager  pour creer la cle Usb La derniere fois nous avions utilise Gnoboot, cette fois ce sera XPEnoboot. Il semblerait que Xpenology ait maintenant sa version officielle, directement disponible sur leur site. On risque donc dutiliser cette version assez longtemps et cest une bonne nouvelle ! Commencons par creer la cle Usb. Decompressez limage XPEnoboot, puis sur un ordinateur avec Windows, utilisez Win32Disk Imager pour creer la cle Usb de demarrage. Il suffit dindiquer ou se trouve limage XPEnobootXPEnoboot_DS3615xs_5.1-5022.1.img, puis la lettre de votre cle Usb. Apres quelques secondes vous aurez votre cle de demarrage. Ensuite, par precaution, il est conseille de faire une sauvegarde de vos donnees. Bon, je me dois de vous le conseiller, car je ne pourrai pas etre responsable de la perte de vos donnees, vous suivez ce guide a vos risques et perils. Bon, ca cest pour la theorie, car si vous etes comme moi, je vois mal comment sauvegarder 9 To de donnees Pour ma part je nai pas sauvegarde mes donnees (juste les plus importantes), mais la mise a jour conserve toutes les donnees sans probleme. Commencez donc par brancher clavier, ecran, et la cle Usb fraichement creee sur le serveur Proliant. Demarrez le serveur avec la cle Usb, et selectionnez la troisieme option sur le premier ecran, comme ici: De nombreuses lignes de commandes vont apparaitre, cela peut prendre un peu de temps. Patientez jusqua voir Diskstation login. Ca signifie que le lancement du systeme est termine. Maintenant, lancez lassistant dinstallation Synology telecharge sur le site officiel. Celui ci devrait detecter votre Nas automatiquement: Si vous aviez suivi le  guide precedent pour installer DSM5.0 , votre serveur Xpenology va pouvoir etre migre, ce que lassistant vous confirme dans le statut. Si ce nest pas le cas, pas grave, le NAS pourra etre installe depuis le depart. Faites un double clic sur la ligne de votre serveur, votre navigateur web va alors souvrir sur la page daccueil de linstallation Synology: A lecran suivant, vous aurez deux possibilites: migration, ou installation propre. La migration va faire la mise a jour de votre systeme en conservant tous les parametrages, applications, et bien sur vos donnees. Vous retrouverez votre NAS tel quil etait. Linstallation propre, elle, va faire la mise a jour de votre systeme, mais vous perdrez toutes les applications installees et les parametrages du systeme. Vous vous retrouvez avec un systeme Synology tout neuf, mais avec toutes vos donnees (ouf :p). Il faudra donc recreer les utilisateurs, partages, etc Pour ma part jai simplement fait une migration. Sur lecran suivant, cliquez sur Installation manuelle Puisindiquez le chemin ou vous avez telecharge le fichier DSM_DS3615xs_5022.pat: Il ny a plus qua cliquer sur Installer maintenant, et patienter. Linstallation peut prendre une dizaine de minutes, donc patientez A la fin de linstallation, la page daccueil du Synology apparait. Il ny a plus qua vous identifier. Pour aller au bout du bout, nous allons faire la mise a jour du systeme, puisquun Update 2 est sorti. Pour cela, allez dans le panneau de configuration du Synology, puis Mise a jour du DSM. La mise a jour va etre ici tres simple: Un premier clic sur le bouton telecharger la mise a jour, puis une fois telechargee, un second clic sur Mettre a jour. A la fin de linstallation, le serveur redemarre. Attention: je me suis fait une petite peur au redemarrage, quand jai vu que plus aucun disque netait present ! Il suffit en fait de redemarrer une fois le serveur, et le volume sera correctement remonte au demarrage. Au final, nous voila avec la toute derniere mise a jour DSM: Outre les corrections de bugs et des failles de securite, cette version DSM 5.1 apporte encore son lot de nouveautes. Pas tellement au niveau de linterface cette fois, mais au niveau des applications. La plus marquante est sans aucun doute Surveillance Station, qui passe en version 7: Deja reputee pour sa gestion des cameras de surveillance, cette version est encore plus puissante, et plus jolie (je trouve ;-). Elle reprend la meme presentation que DSM, avec son menu en haut a gauche, et sa liste dapplications: On notera egalement larrivee de Note Station, qui en gros est une copie du celebre logiciel de notes Evernote, mais heberge localement chez vous, et gratuitement :D Bien sur une application mobile est de la partie. File Station, lapplication qui permet de gerer les fichiers, evolue egalement, et supporte meme les dossiers distants, comme par exemple les FTP. Tres pratique, cela me permettra par exemple de faire un backup de mon blog tres facilement :D Enfin, un conseiller en securite est apparu: il analysera automatiquement le parametrage de votre Nas et vous avertira sil y a des options a corriger: Voici donc encore de belles evolutions ! Et ca ne va pas sarreter, puisque DSM 5.2 est deja annonce pour le Cebit le mois prochain, ou je devrai etre present :D Bref, nous voila a jour sur notre Xpenology. Celui ci tourne donc sur cette nouvelle version depuis 4 jours sans aucun soucis.   dsm   Proliant   Synology   Xpenology 
        </text>
</document>
