<document>
	<date>2015-03-18</date>
        <title>
Qubino: encore des nouveauts au #Cebit15</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Qubino</tag>
                <tag>Z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Qubino  est une marque de peripheriques Z-wave qui nous vient de Slovenie, dont les micro modules sont aujourdhui tres prises. Meme si au depart leurs micro modules faisaient beaucoup penser aux micro modules Fibaro, et que certains criaient a la copie, force est de constater que Qubino fait bien plus que de la copie et propose des produits innovants, comme nous avons pu le voir avec  le module fil pilote pour controler un radiateur electrique , chose qui nexistait pas jusqua aujourdhui en Z-wave. A lISE, il y a un mois, Qubino proposait deja de nouveaux peripheriques tres interessants, avec notamment un interrupteur sans contact, le Touchless Switch, mais egalement des modules Z-wave au format Rail Din. Je vous invite a  relire larticle ecrit a cette occasion ici . Ce mois ci, Qubino presente encore quelques nouveautes. Ainsi, nous trouvons deux nouveaux micromodules encastrables capables de piloterles stores venitiens ou BSO. Lun sera capable de piloter des stores en 230V, lautre en 12-24VDC, pour sadapter a tous les modeles du marche.Meme si en France ce type de store motorise est moins utilise que dans dautres pays, il pourra toutefois repondre a une certaine demande. En revanche, le module suivant sera beaucoup plus utilise, puisquil pourra piloter des contacts secs, chose qui netait pas possible avec les modules existants. On pourra donc piloter toute sorte dautomatismes tres facilement en Z-wave. On retrouve pour ces modules le meme format habituel a la marque, et un prix qui devrait egalement etre proche de lexistant, a un peu moins de 60. Une equipe tres sympathique, des peripheriques innovants, Qubino est a coup sur un fabricant a surveiller de pres si vous utilisez du Z-wave dans votre installation domotique ;-)   Qubino   Z-wave 
        </text>
</document>
