<document>
	<date>2011-08-26</date>
        <title>
De la domotique aussi chez les poules !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Equipement Maison</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques mois,  jai construit un petit poulailler . Cest sympa pour les enfants, et ca donne des oeufs frais tous les jours. Par contre, les poules, et bien ca se leve au lever du jour, et ca se couche au coucher du soleil. Autant en semaine ce nest pas un probleme, autant me lever a 6h le week end ou durant les vacances, cest plus contraignant. Au debut, je pensais bricoler un petit systeme a base dArduino, avec un petit moteur recupere dans une casse. Mais je nai pas encore assez de connaissances dans ce domaine pour reussir a faire quelque chose de rapide et de fiable, ni trop de temps a y passer. Cest pourquoi jai opte pour une trappe automatique. La plupart des systemes sont excessivement chers pour un petit poulailler comme le notre (pres de 300, souvent), mais quand jai trouve un modele pour une centaine deuros en Allemagne, je nai pas reflechi tres longtemps. Je vais donc vous presenter aujourdhui le systeme de trappe automatique pour poulailler de la societe  AXT Electronic .  
 I. Presentation  Le portier electronique VSB est un petit boitier dapparence assez simple, contenant une carte electronique. Le modele existe en alimentation secteur (12v) ou sur piles.   Jai opte pour lalimentation secteur, histoire de ne pas avoir a gerer le changement des piles, meme sil est annonce que les piles ont une duree de vie de deux ans environ (le mecanisme ne necessitant pas beaucoup denergie, et seulement deux fois par jour, tres brievement) Le principe est assez simple, meme si cette carte ajoute de nombreux controles de securite (surcharge, passage bloque, etc): une ficelle est attachee a la trappe, le systeme venant se positionner idealement au dessus de celle ci (mais un systeme de poulies permet de placer ce mecanisme quasiment nimporte ou,  comme on peut le voir sur cette page ). Un capteur de luminosite se charge denclencher le mecanisme le matin lorsque le jour se leve, pour fermer la trappe le soir lorsque le soleil se couche. Il est possible de regler cette sensibilite a laide dun petit potentiometre accessible sur la carte. La course de la trappe sarrete automatiquement des quelle rencontre une resistance (bas de louverture, ou poule qui passerait a ce moment la), et que la trappe pese alors moins de 200g.   Ce mecanisme est capable de supporter une trappe jusqua 3kg, ou 6kg a laide dune poulie. La trappe que javais realisee entrait sans probleme dans cette fourchette, mais etant en bois, je me suis apercu que son volume variait beaucoup avec le climat, si bien que certains jours elle coincait dans ses rails. Du coup je lai remplacee par une trappe en aluminium, plus propre et plus legere, qui ne craint pas lhumidite:   Ce type de trappe est egalement disponible sur le site pour une vingtaine deuros, ce qui est tout a fait abordable.  
 II. Installation  Linstallation est tres simple, meme avec linstallation de la trappe: 4 vis a fixer une fois les mesures prises pour la trappe et les rails, puis 4 autres vis pour lautomatisme. Un noeud entre lautomatisme et la trappe, et le tour est joue. Il faut juste veiller a ce que les rails soient bien droits et paralleles, pour ne pas bloquer la trappe a un moment donne. Au final, un petit quart dheure a passer pour obtenir ca:   Le reglage de luminosite par defaut convient bien a mon besoin, les poules rentrant toutes seules dans le poulailler des quil fait plus sombre (cest beau, linstinct !). Le portier electronique ferme la trappe 20 bonnes minutes apres que les poules ne soient rentrees, donc pas de soucis. Lensemble est autonome, silencieux, et fiable. Ce systeme existe en effet depuis 25 ans, et tout semble avoir ete pense pour un fonctionnement de deux decennies au moins (dapres la doc): carte realisee en technologie SMD, vernis special depose au four pour proteger des gaz corrosifs, de lhumidite et des crasses, boitier extra resistant, securite electronique anti surcharge, etc Petite demonstration en video:  
 III. Pour aller plus loin  AXT Electronic  propose diverses options, comme des programmateurs horaires a brancher sur le portier, si par exemple on veut que la trappe se ferme au coucher du soleil, mais souvre a heure fixe le matin (pratique si on a un coq, et quon ne souhaite pas reveiller les voisins a 5h :p)   Le systeme pouvant etre monte nimporte ou a laide de poulies, comme en interieur, par exemple, il est possible de raccorder egalement un detecteur crepusculaire externe:   Pour toutes ces options, la carte electronique du portier dispose en fait de connecteurs tout prets, numerotes de 3 a 6, en bas a droite de la carte:   En epluchant un peu la documentation, on apprend quun interrupteur NO sur les bornes 3 et 4 permet de fermer la trappe, alors quun autre interrupteur NO sur les bornes 5 et 6 permet de louvrir (bien sur, le contact sur 5 et 6 doit etre ouvert si on veut fermer le contact 3 et 4, et vice versa). Il serait donc tout a fait possible dy relier un module domotique pour gerer soit meme la minuterie, et ouvrir / fermer le poulailler depuis son iPhone si on le souhaite :p Bon, personnellement je nen vois pas trop linteret, le systeme de base fonctionne parfaitement pour mon besoin, mais si cela interesse du monde, il est bon de le savoir ;-)  
 IV. Conclusion  Voila un portier electronique a prix tout a fait raisonnable, surtout quand on sait qua laide de poulies, ce systeme est capable douvrir plusieurs trappes en meme temps (si jamais ma femme veut aussi gerer des oies :p). Le systeme fonctionne parfaitement bien, est facile a mettre en place, cest exactement ce que je cherchais ! Nous navons plus qua jeter un oeil de temps en temps pour verifier leau et la nourriture des poules, et bien sur recolter les oeufs. Mais nous ne sommes plus contraints douvrir a laube, et meme si nous partons un week end, en laissant le necessaire en eau et nourriture, nos petites poules pourront faire leur vie sans avoir besoin de recourir quelquun.   
        </text>
</document>
