<document>
	<date>2011-09-15</date>
        <title>
Automator.app: Application IPad pour la Vera</title>
        <author>sjhp</author>
        <tags_set>
                <tag>automator.app</tag>
                <tag>iPad</tag>
                <tag>vera</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Logiciels</category>
        </categories_set>
        <text>Apres le  test de Automator.app pour Iphone , voici celui de lapplication pour votre iPad. Une nouvelle version est sortie il y a quelques semaines, et la bonne nouvelle est quil sagit dune version universelle, donc compatible iPhone ET iPad. Les solutions pour iPad etant encore peu nombreuses (qui a dit inexistantes ?), autant dire que cette nouvelle version etait tres attendue Je vous propose donc den faire un petit tour :D Apres le lancement de lapplication (en version 1.3.1 ici), vous verrez cet affichage, qui peut gerer plusieurs  Vera  et garder en memoire les modifications que vous y faites.   Vous avez les 4 onglets suivants: Overview: Qui donne quelques informations telles que ladresse IP, le firmware etc Task: Vous informe des taches en cours. History: Affiche tout ce qui se passe dans la  Vera  (et il sen passe des choses !) Plugin: Sera explique plus loin dans cet article. Voici le panneau daffichage general, comme vous pouvez le voir, les modules retournant linformation de puissance sont geres, ainsi que le module AEON Energy monitor. Les modules hors ligne sont signales par une rougeur en haut a gauche. 
Vos cameras seront bien entendu reconnues, de meme que le module meteo de Google, repute pour etre un peu special     Chose pratique, il nest pas necessaire dentrer dan sle module pour voir sa camera, le tableau de bord affiche directement un apercu. Il sera juste necessaire dentrer dans le module pour le controle des cameras motorisees, ou pour avoir tout simplement un affichage plus grand.   Vous noterez que vous avez aussi le choix dafficher par pieces, selon la liste qui se trouve a gauche.   Vous pourrez egalement activer un filtrage des elements selon plusieurs criteres (consommation denergie, dernier evenement, etc)   Vous pouvez trier les elements affiches de 4 manieres: Favorites: Naffichera que les elements qui auront ete definis comme favori. Devices: Affichera tout sauf les scenes. Scenes: Naffichera que les scenes bien entendu. All: Affichera tout Quand vous cliquez sur un module, vous avez la possibilite davoir de nombreux renseignements, nous allons voir ci-apres un extrait des possibilites.   Vous avez donc 4 onglets en haut qui vous permettront dobtenir tout ce que vous voulez savoir sans oser le demander :-) Control: Pour definir comme favori, pour le cacher de la liste, voir divers listing et etat JSON (pour definir un element comme favori, il suffit de faire glisser sur I la case de choix, tres simple donc !) Setting: Vous donnera des infos sur le module, comme lID, le Pool, la version, mais aussi les noeuds voisins et 3 options sympas comme Configure Now, Pool Now et Stress Test. Advanced: Vous donnera le nom de la Room, et le type de device entre autres. History: Cette fois-ci lhistorique ne concernera que ce module. A noter que sur la  Vera , cet historique nest pas disponible directement, cette application nous permet odnc davoir plus dinformations que ce que nous avons habituellement Comme vous pouvez le constater, il y a plein de bonnes choses a decouvrir !      Avec cette version, nous avons aussi la possibilite denvoyer des messages Push illimites, gerant meme un creneau horaire pour la reception de ces envois.    Pour utiliser ces notifications Push, il faudra dans un premier temps recuperer la cle Token dans lapplication, soit par copier-coller ou par envoi sur une adresse mail.   Ensuite cliquer sur Create Automator Device, ceci creera sur votre dashboard le device necessaire. Il est aussi possible dinstaller manuellement les fichiers par le Mios Developers.  http://push.automatorapp.com/plugin.php   Apres confirmation que le device est cree, vous aurez laffichage suivant sur Automator.   Cliquez alors sur la cle du device nouvellement cree pour finir les reglages: Dans New Devices, coller la cle Token, si vous avez plusieurs cles, il faut les separer par une virgule sans espace. 
Cela peut etre utile si on a aussi un Iphone et que lon desire que les messages arrivent sur les 2 appareils  Ensuite, creer une scene et choisissez dans Command, le modulePush Automator, vous aurez alors laffichage ci-apres.   Vous pouvez definir le texte du message qui sera affiche sur votre iPad meme si le programme Automator nest pas lance.   Ce nouveau programme est vraiment complet, et a ete bien pense. Jaime particulierement la presentation tableau de bord, le visu direct sur les cameras, et le systeme de notification depuis la  Vera , surtout depuis que  Micasaverde a annonce la fin des SMS si notre operateur netait pas reference . Cette nouvelle version dAutomator.app est  disponible sur lApp Store au prix de 11,99 Euros . Etant donne les fonctionnalites, et surtout le fait quil sagisse de la premiere application disponible sur iPad, le prix est tout a fait raisonnable.   automator.app   iPad   vera 
        </text>
</document>
