<document>
	<date>2011-09-26</date>
        <title>
SQ Designer: HSTouch na qu bien se tenir !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>SQBlaster</tag>
                <tag>SQDesigner</tag>
                <tag>SQRemote</tag>
                <tag>vera</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Logiciels</category>
        </categories_set>
        <text>Comme nous lavons vu la semaine derniere, lapplication SQ Remote  permet de realiser bien des choses pourvu que lon ne manque pas dimagination. Couple a un  SQBlaster,  les possibilites sont nombreuses. Oui mais au plus profond de vous, vous sentez quil y a un petit manque! Et oui, bien quextremement complete, il nen reste pas moins que linterface de SQ Remote apparait bien austere et nest pas au gout de tout le monde! Chez  Square Connect , on y a pense, alors que diable, creons notre propre interface! Pour faire suite au  test de SQ Remote , je vous propose aujourdhui le test de SQ Designer qui va nous permettre de personnaliser notre interface de bout en bout et la configurer tres rapidement. SQ Remote est depuis peu accompagne par son logiciel de customisation graphique:  SQ Designer, disponible ici.  Ce logiciel permet de se passer de toute la configuration de lapplication SQ Remote vue en debut de semaine puisque tout est realisable au travers dun logiciel installable sur plateforme PC ou Mac OS X. Le logiciel tourne en fait grace a Adobe Air. Plus que cela, SQ Designer permet la realisation de ses themes personnalises. Il vous faudra debourser 29,99$ pour la licence, mais ils les valent largement selon moi. Sans la licence, il nest pas possible de sauvegarder le travail, mais cela donne au moins un apercu. Voici les differents onglets visualisables dans le Designer.  
 I. MIOS Systems  Pour visualiser letat de vos modules et scenes z-wave, il vous faudra remplir au prealable les informations de longlet MIOS Systems du logiciel. Rien de bien complique, soit on passe en local, soit par les serveurs MIOS, au choix. Pensez a bien cliquer sur le bouton Discover / Refresh une fois les elements renseignes.   
 II. Control Panel Editor  Une fois installee, linterface se presente comme suit:   Pour creer votre interface, rien de plus simple, rendez vous sur longlet Control Panel Editor: On selectionne son device: Iphone ou Ipad On selectionne un theme a appliquer (au debut, seul le theme classic est propose car aucun autre theme na ete telecharge ou cree) Sur le bandeau de gauche, on cree les ControlPal comme sur lapplication IOS Le bandeau de droite permet de faire glisser les boutons sur linterface de controle situee au centre, controle IR, controle de scene etc. Un double clic sur les boutons glisses sur linterface centrale permet daffecter un role a chacun (scene, eclairage etc) Cest tout! Rien de plus simple! Les onglets suivants permettent de configurer les macros, les adresses URL comme vu precedemment dans lapplication IOS. Bien evidemment il est beaucoup plus rapide et plus simple de passer par le Designer comme vous pouvez le constater!   Ensuite, il faut sauvegarder la configuration sur son compte box.net, fonction disponible dans le menu File en haut a gauche. La configuration est alors directement recuperable sur lapplication IOS de son iPhone ou iPad, en limportant.  
 III. SQ Blaster  Cet onglet permet simplement dajouter un ou plusieurs SQBlasters disponibles sur le reseau:   Les SQblasters devraient etre detectes automatiquement, mais si ce nest pas le cas, il est possible de les ajouter manuellement en indiquant leur adresse IP. Une fois ajoutes, ils pourront etre utilises pour controler des equipements audio video dans longlet suivant.  
 IV. AV Devices  Cet onglet va permettre dajouter tous les appareils audio video a controler a laide du SQBlaster:   On commence par selectionner le SQBlaster a utiliser, puis on ajoute le/les appareils a controler via le bouton Add devices. Bien sur, on accede a toute la base de codes deja disponible sur le SQBlaster:   Apres la marque, on selectionne le type dappareil (TV, DVD, etc), ce qui nous donne une liste de codes. Il ny a plus qua trouver celui correspondant a notre materiel en cliquant sur le bouton Test (et en mettant le SQBlaster devant lappareil a controler, bien sur:   Une fois que la plage de codes est trouvee, on peut ajouter lappareil a sa liste en le validant:   A partir de la, les commandes pourront etre affectees aux boutons que vous souhaitez. Mais les possibilites de cet onglet ne sarretent pas la: en effet, si votre materiel nexiste pas dans la liste, il est possible de creer un nouvel appareil et dapprendre les commandes necessaires:   Cet apprentissage pourra se faire de plusieurs facons: en apprenant les commandes depuis la telecommande dorigine: on place la telecommande dorigine a 2-3cm du SQBlaster (du cote recepteur), et on appuie sur la touche a apprendre, jusqua ce quun message de confirmation apparaisse sur SQDesigner. Pour cette etape, je trouve plus pratique de passer par SQRemote, car il sera souvent plus facile dapprocher liPhone du SQBlaster pour verifier le bon apprentissage de la commande. en collant directement les codes IR (au format Pronto), tels que ceux quon peut trouver sur  le site RemoteCentra l. ou en les important, depuis un fichier xml ou csv, ce qui peut se reveler fort utile  Bref, cet onglet est vraiment tres pratique, et tres complet, pour pouvoir gerer sa base dappareils IR.  
 V. Macro Editor  Cet onglet permet de configurer simplement des macros,des suites de commandes IR ou scenes. On commence par cliquer sur le bouton Add New Macro en haut a gauche. On donne ensuite un nom a la macro sur le champ de la colonne du milieu, en haut. Rien de plus simple ensuite, on choisit ce que lon souhaite ajouter a la macro via les boutons en bas a droite: une commande IR, une pause, une macro (une macro dans la macro donc:-p) ou une scene. Il est possible de sauvegarder la macro dans la bibliotheque interne du Designer en bas a gauche pour la re injecter dans une autre configuration plus rapidement. Le bouton du bas au milieu vous permet de tester la macro en live. Bien penser a renseigner longlet MIOS Systems auparavant donc.   
 VI. Command Lists  Cet onglet permet de configurer les listes, lecran se presente comme suit:   Tout dabord, on cree la liste en haut a gauche via le bouton Add new list. Au centre, on nomme la liste et on y ajoute des items (Channels) via les boutons en bas a droite. Pour obtenir les icones, il suffit de prendre votre fichier icone et faire un glisser-deposer sur le bouton de votre choix (ici TF1 et FR2). Vous pouvez sauvegarder la liste en bas a gauche, elle sera plus tard re injectable dans chacune de vos configurations. Il vous suffit ensuite dajouter une liste dans votre interface, double cliquer dessus et choisir lappareil a utiliser pour cette liste.  
 VII. URLs  Rien dextraordinaire dans cet onglet, vous ajoutez les URLs que vous souhaitez faire apparaitre dans votre interface. On met le nom du site, son URL et on clique sur Add new URL. On peut lenregistrer dans la bibliotheque du Designer si lon veut la re injecter dans une autre configuration. Cest tout pour cet onglet, tres simple. Il suffira juste dajouter une page Web depuis longlet Control Panel Editor et de choisir lURL de son choix en double cliquant dessus.   
 VIII. Themes  Passons au plus interessant: la personnalisation dun theme! Direction longlet Theme du logiciel:   On commence donc par creer un nouveau theme en cliquant sur Add new Theme. Ensuite, rien de plus simple, on pose sa souris sur lelement graphique de son choix afin de recuperer les dimensions de limage a customiser (obligatoirement en png). Puis, on cree sa nouvelle icone suivant les bonnes dimensions, a laide de lediteur dimage de son choix. Une fois limage creee, on la glisse directement dans le logiciel sur limage a remplacer. Et ainsi de suite! Remarque: attention a bien gerer la transparence de vos fichiers si vous voulez avoir des boutons ayant un bon rendu. Photo Filtre permet par exemple de gerer la transparence et denregistrer limage en png. On noublie pas denregistrer le theme en cliquant sur Save Changes. Vous pouvez admirer le resultat dans longlet Control Panel Editor. Vous pouvez meme visualiser une liste de themes telecharges directement appliques a votre configuration. Remarque: quand on travaille sur un theme, les modifications napparaissent pas forcement sur longlet Control Panel Editor, il suffit de selectionner un autre theme, puis de nouveau le theme en cours de creation afin de le recharger correctement. Ensuite, pour limporter sur votre iBidule, il vous faut le sauver sur votre compte box.net, par lintermediaire du menu File. Une fois sauve, direction SQ Remote sur le iBidule, dans le menu Setup puis Theme.   Puis on telecharge son theme perso depuis son compte Box.net (apres bien sur avoir renseigne ses identifiants).   A ce stade, le theme est present dans lapplication, mais il nest toujours pas applique. Pour cela, direction linterface ControlPad (peu importe laquelle car le theme est unique pour lensemble de lapplication). On clique sur Edit puis licone des pinceaux:   On choisit ensuite le theme convoite. Voila le resultat du theme iPad en cours de realisation chez moi, sympa non?   Remarque: le theme ne permet que de definir laspect graphique de lapplication. La position des boutons est enregistree dans la sauvegarde de configuration de lapplication. Chez Maison et Domotique, on met le pied a letrier alors voici quatre themes qui portent chacun sur une saison! Il vous suffit de les importer via le menu File de SQ Designer, et de les appliquer sur votre configuration pour en voir le rendu. Noubliez pas de les exporter sur votre compte Box.net pour pouvoir les recuperer sur votre iBidule.   Telecharger le theme Summer .   Telecharger le theme Autumn   Telecharger le theme Winter   Telecharger le theme Spring Dautres themes sont egalement disponibles sur le site SquareConnect , realises par eux meme, ou par dautres utilisateurs:   Dautres viendront certainement sy ajouter tres rapidement ;-)  
 IX. Conclusion  Le Designer est vraiment tres bien pour adapter linterface domotique selon les gouts de chacun. Les avantages: Possibilite de se connecter a la  Vera  depuis le Designer Customisable a souhait, pourvu que lon prenne le temps de realiser les images Possiblite de configurer le controle de ses equipements IR (notamment les Media Players par exemple) Possibilite de configurer des pages Web Possibilite de configurer les macros Une version qui permet de realiser des themes compatibles iPhone et iPad Les inconvenients: Impossibilite de faire des glisser deposer dimages a la dimension de son choix Theme plutot long a configurer dans sa totalite, a cause notamment du redimensionnement et traitement des images. Mais cest le prix a payer pour la liberte de customisation de nimporte quel Designer. Grace au systeme des themes, il sera facile de creer de nouveaux themes, et ainsi de varier un peu son interface domotique regulierement, selon les saisons, les evenements, etc Dailleurs, un theme pour Halloween est en cours de preparation ;-) Pour vous en faire une meilleure idee, il est possible de le telecharger gratuitement. Cependant, il vous faudra depenser 29,99$ pour pouvoir sauvegarder votre travail. Ceci etant, je pense quil les vaut largement au vu de ses nombreux parametres configurables. Pour ceux qui connaissent HSTouch, SQDesigner permet de faire a peu pres la meme chose. Un peu moins de possibilites (mais sont elles reellement toutes necessaires ?), mais avec un prix nettement plus attractif, puisquune licence HSTouch seule coute 200$, et necessite de deja posseder Homeseer La, SQRemote (7.99), et SQDesigner (29.99$) permettront dobtenir une interface tactile personnalisee vraiment sympa, a peu de frais. Personnellement, je vois bien recuperer un iPad premiere generation a pas cher pour le fixer au mur et y mettre SQremote afin de controler toute ma maison: cest exactement ce quil manquait a la  Vera  !   SQBlaster   SQDesigner   SQRemote   vera 
        </text>
</document>
