<document>
	<date>2011-10-03</date>
        <title>
Nouvelle Gamme Delta Dore</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Delta Dore</tag>
                <tag>Zibase</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Delta Dore  lance sa nouvelle gamme de modules domotiques sans fil ce mois ci. Et je dois dire que cette nouvelle gamme est tres interessante !  On y trouvera ainsi des micromodules, des telecommandes, et des ecrans tactiles, pour piloter son eclairage, creer des ambiances, ouvrir ses volets, son portail, etc Jai recu en test un kit de micromodules destine a creer un va et vient sans repasser de cables:   Lun est a connecter a la ligne electrique (le neutre est necessaire) et a la lampe a piloter, lautre se positionne nimporte ou, car il pourra fonctionner a laide dune pile, et en frequence radio (868Mhz):   Ces micromodules sont tres petits (40 x 40 x 11 mm), les inserer dans une boite dencastrement derriere un interrupteur ne posera vraiment aucun soucis ! La creation dun va et vient avec ce kit prend moins de 10min, et est vraiment tres simple a mettre en oeuvre ! Pour la petite info, certains de ces modules sont egalement compatibles avec la  Zibase , qui supporte le X2D depuis quelques mois.   Differents micromodules de ce genre seront disponibles: On/Off, variateur, volets. Certains modeles integreront meme une temporisation de leclairage, pratique par exemple pour gerer leclairage dune allee, ou dun couloir.  En plus de ces micro modules, deux nouvelles tablettes tactiles seront disponibles, pour piloter bien evidemment tout lequipement domotique de sa maison (eclairage, chauffage, volets, alarme, etc). Elles apportent egalement de nouvelles fonctions, comme la gestion dun calendrier: on peut parametrer un programme pour gerer automatiquement son chauffage, son eclairage, et ses autres automatismes, mais le calendrier permettra egalement de gerer les absences ou presences exceptionnelles pour substituer un programme a un autre le temps dune journee.   Enfin, une fonction scenarios regroupe un ensemble de produits (volets, eclairage, chauffage, alarme) fonctionnant selon un mode defini par lutilisateur. Par exemple le scenario Depart activera lextinction de leclairage, la fermeture des volets et la mise en marche du systeme dalarme. Je vous invite a  jeter un oeil sur sa fiche technique , qui recense bien dautres choses interessantes Une petite presentation en video de la Tydom 4000, qui permet de faire un peu le tour des fonctionnalites:  
 Journee Delta Dore chez Domotec Services: le   par  Domotec-Services  Les modeles Tydom 3000 et Tydom 4000 couteront respectivement 500 et 650 HT.  Pour un usage plus nomade encore, de nouvelles telecommandes apparaissent, les Tyxia 1602 et 1611, pour une centaine deuros HT:   Pour finir, lannonce qui est pour moi la plus importante: larrivee de lacquittement de la commande et le retour detat ! Oui, vous avez bien lu, le retour detat, celui qui est malheureusement absent de tant de protocoles domotiques ! Levolution du protocole de communication de Delta Dore a permis dobtenir une bidirectionnalite des modules, rendant les produits repeteurs. Sur les tablettes, un simple coup doeil permet de sassurer de la prise en compte de la commande et de letat du systeme. Sur les telecommandes, cela est represente par deux leds: une rouge lorsquon envoie lordre, et une verte pour confirmer que lordre a bien ete recu.  Les modules Delta Dore  coutant en moyenne une trentaine deuros , voila donc une solution tres tres interessante: nous avons la un prix tres attractif, des modules tres bien finis, et la fiabilite du systeme grace au retour detat, a limage de ce que nous avons en Zwave. Que demander de plus ? Ah, si, le support du retour detat sur la  Zibase , et je crois que nous aurons la THE solution ;-)    Delta Dore   Zibase 
        </text>
</document>
