<document>
	<date>2011-12-28</date>
        <title>
Somfy: Automatiser sa porte de garage</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Garage</tag>
                <tag>Somfy</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Automatismes</category>
        </categories_set>
        <text>Nous avons vu la semaine derniere comment  automatiser son portail a laide dun equipement Somfy . Dans la continuite, ne serait il pas aussi agreable de pouvoir rentrer sa voiture directement dans le garage en arrivant chez soi ? Surtout avec le temps quil fait en ce moment :p La aussi  Somfy  dispose de differents automatismes adaptes a tout type de porte de garage. Nous allons voir aujourdhui comment installer soi meme un automatisme GDK sur une porte de garage sectionnelle.  
 I. Presentation  Le modele utilise ici est un  GDK3000 , facile a installer, et fourni complet:  Nous avons ici: 1 motorisation avec recepteur integre 1 rail aluminium en 3 parties 2 telecommandes 2 touches 433.42 MHz 1 bras de liaison 2 supports (linteau / porte) 2 barres dattache 1 sachet de visserie 1 ampoule 40 W 1 notice dinstallation et dutilisation  
 II. Installation  Avant de commencer, il faudra avant tout veiller a avoir: Niveau Metre Crayon Escabeau Marteau Visserie Un tournevis cruciforme et un tournevis plat Une perceuse avec des forets de 3 et 8 mm Etau Une cle a pipe et une cle plate de 8 et 10 mm Linstallation se deroule en plusieurs etapes.  
 1. Mettre en place le rail  1) Pour reperer la hauteur de fixation de lattache, mesurez la distance entre le haut de la porte et le sol, et ajoutez entre 25 et 165 mm.  Puis tracez laxe median de fixation, a mi largeur de la porte.  2) Reperez les points de fixation de lattache rail / mur, pour percer et inserer les chevilles.  Fixez ensuite lattache avec deux vis.  3) Alignez lattache porte / bras de liaison sur laxe median, avant de la fixer a laide de vis autoforeuses.  4) Determinez le nombre de rails necessaires, puis assemblez-les avec les barrettes et vis fournies. Verifiez lalignement de votre montage avant de bloquer les vis.  5) A lune des extremites du rail, montez les deux barrettes dassemblage.  A lautre extremite, introduisez la butee de fermeture du rail.  6) Inserez les vis fournies et les ecrous carres dans lattache rail /mur puis fixez-y une extremite du rail, que vous basculerez a lhorizontal grace a lescabeau.  Verifiez au niveau avant de serrer les vis.  7) Mesurez la distance entre le haut du mur et le bas du rail, et reportez la sur les deux barres dattache.  Pliez-les a cet endroit a laide dun etau.  8) Reperer les points de fixation des deux barres, percez, puis chevillez.  9) Retirez les vis de chaque cote de lextremite du rail, avant de fixer les deux barres dattache sur le rail et au plafond. Verifiez lalignement en faisant coulisser le chariot.   
 2. Monter le moteur  10) Faites glisser le rail du moteur dans le rail principal, serrez les vis en controlant lalignement  
 11) Fixez le bras de liaison sur le chariot avec laxe dassemblage et le clip de butee, puis repetez loperation sur lattache murale.  12) Ouvrez completement la porte puis positionnez la butee douverture et vissez-la.  Repetez loperation pour la butee de fermeture et verrouillez le chariot.   
 3. Reglage du moteur  13) Appuyez sur bouton de reglage, puis actionnez le bouton de vitesse jusqua ce que la chaine atteigne le chariot. Reenclenchez le bouton de reglage : le voyant seteint  14) Pour memoriser la telecommande, appuyez trois secondes sur le bouton de reglage et actionnez la telecommande. Le voyant seteint : elle est memorisee.  15) Pour lancer lauto-apprentissage, actionnez le bouton de reglage porte fermee, effectuez une ouverture / fermeture complete avec la telecommande, puis repetez loperation. La porte ralentit avant les butees.    
 III. Conclusion  Linstallation necessite un peu de travail, mais nest pas plus compliquee en soi que linstallation de lautomatisme de portail. La qualite des equipements Somfy nest plus a prouver, et ce type dautomatisme commence a moins de 250 pour une porte allant jusqua 5m. Petit detail pratique, la telecommande peut ouvrir a la fois le portail et la porte de garage :D Comme lautomatisme pour portail, lautomatisme pour porte de garage possede egalement un controle via contact sec, ce qui facilitera son integration dans une installation domotique existante. David, mieux connu sous le pseudo Mr Domotic, a explique il y a quelques temps  comment controler son automatisme de garage Somfy avec une carte IPX et une Zibase , par exemple. Alors pourquoi sen priver ? (le jour ou je pourrai rentrer une voiture dans mon garage, cest sur, je mequiperai :p)   Garage   Somfy 
        </text>
</document>
