<document>
	<date>2012-01-11</date>
        <title>
Somfy: Motoriser son volet roulant</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Somfy</tag>
                <tag>volet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Automatismes</category>
        </categories_set>
        <text>Parfois, par soucis deconomie, on nautomatise pas les volets quand on fait construire. Ou alors on achete une maison qui na pas de volets electriques. Il sagit pourtant dun confort indeniable une fois quon y a goute ! Je vous avais montre il y a quelques mois  comment automatiser ses volets battants . Aujourdhui nous allons voir comment automatiser des volets roulants ayant un coffre integre a la fenetre, grace a la solution Roller Driver de Somfy. 
 I. Presentation Cet automatisme est fourni avec tout le necessaire: Tube avec moteur integre Supports pour fixer le moteur Embout telescopique et pions dadaptation Attaches pour le tablier du volet roulant Flasques Telecommande Afin de se referer aux memes parties lors du montage, voici un petit dictionnaire pour sy retrouver: 
 II. Installation Avant de commencer, il faudra tout dabord sequiper de loutillage adequat: Metre a ruban Scie a metaux (pour decoupe) Maillet Tournevis Perceuse avec scie-cloche pour metaux de 50 mm Boite a onglet Cle de 8 Escabeau / echelle Nous effectuerons le montage en plusieurs etape. 
 1. Demontage du tube existant Retirez la trappe dacces au volet roulant. Le volet doit etre descendu Montez le volet a son maximum puis descendez-le en comptant le nombre de tours de manivelle. Detachez les attaches du tablier du tube Faites tourner le tube en sens inverse, du meme nombre de tours de manivelle Retirez la manivelle en la devissant de son support de fixation. Enlevez les elements qui se trouvent dans le coffre. Attention, ne deteriorez pas les elements retires du coffres. Selon votre installation,certains elements devront peut-etre etre reutilises par la suite. Tirez le tablier legerement vers vous pour enlever les attaches. Remplacez-les par les attaches fournies par le kit 
 2. Preparer le tube motorise Mesurez la largeur du tablier Reportez la longueur de decoupe sur le tube. Decoupez le tube en suivant le repere avec une scie a metaux et une boite a onglets Ebavurez la coupe avec un papier de verre, puis retirer les copeaux restants Remplacez les flasques existants par ceux du kit motorises Inserez lembout telescopique jusquen butee Testez les pions dadaptation qui conviennent a votre coffre Inserez le pion dans lembout telescopique. Et fixez-le avec le clip fourni. Le tube apprete pour le moteur: 
 3. Installation du support moteur (Montage en fond de joue) Fixez le support du moteur Installez le tube monte dans le coffre Faites passer le cordon dalimentation par un trou perce a cet effet Fixez le support moteur Positionnez les flasques de part et dautre du tablier Fixez les flasques Fixez les attaches du tablier en les introduisant dans les fentes du tube Procedez au reglage de votre moteur Votre volet est automatise ! 
 III. Conclusion Lautomatisation dun volet battant netait pas tres difficile, et bien celle dun volet roulant ne lest pas plus ! Tout comme le prix, dailleurs, car ce Roller Drive coute 279. Il faut savoir quune seule telecommande sera capable de controler plusieurs volets. De plus, cette solutionest compatible avec lensemble de loffre RTS Somfy, vous pouvez ainsi faire evoluer votre installation en toute liberte et acceder a la programmation horaire, a la gestion du soleil ou encore a une solution alarme intrusion et incendie. Tout ce quon peut souhaiter en domotique ! La encore, cette solution est disponible dans toutes les bonnes boutiques de bricolage.   Somfy   volet 
        </text>
</document>
