<document>
	<date>2012-02-02</date>
        <title>
Karotz: un fil  la patte de lapin :p</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Karotz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
                <category>Robotique</category>
        </categories_set>
        <text>Jai a la maison deux  Karotz  depuis quelques mois deja. Ils me servent pour divertir les enfants (lecture dhistoires, chansons, etc) mais egalement beaucoup pour la domotique:  declenchement dactions par ordre vocal ou en passant un Tag devant le lapin , message vocal quand le serveur domotique a besoin de nous informer de quelque chose, etc Lun des Karotz est dans le sejour, allume tout le temps: aucun soucis. Lautre est a letage, et configure pour sendormir automatiquement le soir et se reveiller le matin, plus ou moins tard selon si on est en semaine ou en week end. Bah oui, le lapin peut parfois etre un peu bavard, et nous la nuit, on veut dormir :p Mais le lapin a des problemes a se connecter au reseau wifi, meme place a deux metres. Cest assez aleatoire :/ Alors a lautre bout de la maison, nen parlons pas. Une fois, cela passe encore, mais quand il se reveille tous les matins, et quil doit donc essayer de se connecter au reseau wifi chaque matin, il faut bien avouer que ce nest pas gagne. Du coup le Karotz passe parfois la journee muet, a clignoter en bleu. Autant dire que pour la domotique, cest loin detre fiable. Jai donc profite des soldes actuelles pour  acheter ladaptateur ethernet Karotz, vendu 13.99 au lieu de 19.99 .   Lutilisation est tres simple: il suffit de brancher cet adaptateur a la prise Usb a larriere du Karotz, et lautre bout a sa box internet (ou routeur, switch, etc). La configuration, elle, sest revelee plus laborieuse: mon Karotz etant configure en wifi, il fallait le configurer pour utiliser lethernet. En theorie il faut brancher le Karotz a son ordinateur via le mini port Usb, brancher ladaptateur ethernet au port Usb (normal) du Karotz, et relier tout ca au reseau.   Ensuite, lutilitaire de configuration detecte le lapin, et vous propose le mode de connexion. Sauf que ca na jamais fonctionne chez moi sur le Mac: apres un long moment de recherche des reseaux, la configuration se terminait avec un lapin clignotant bleu, donc pas connecte au reseau, sans jamais mavoir demande le mode de connexion :/ Apres plusieurs essais infructueux, jai donc employe les grands moyens: une reinitialisation du lapin :p Comme jai cherche un peu la manipulation, la voici: eteignez le lapin en baissant la molette dans son dos au maximum appuyez sur le bouton au sommet de sa tete, et laissez appuye allumez le lapin en levant la molette, tout en laissant appuye durant 20s. La il va prendre un peu de temps a se reinitialiser et a redemarrer, mais ensuite on retrouve un Karotz comme neuf. Il ny a plus qua le configurer avec lutilitaire: meme chose, on branche le lapin a lordinateur a laide du cable mini Usb, et on connecte ladaptateur ethernet. La la connexion va beaucoup plus vite: le configurateur detecte automatiquement ladaptateur ethernet et configure le lapin tout seul sans rien demander. A la fin, le Karotz redemarre, cette fois connecte en ethernet, et telecharge les mises a jour (vu quon la reinitialise :p). Bon, la configuration etait un peu laborieuse (en tout cas sur Mac, ca lest peut etre moins sur PC), mais ensuite lutilisation est beaucoup plus facile: on peut mettre le lapin nimporte ou tant quil y a une connexion ethernet pas loin. Et la la connexion se fait rapidement. Depuis que je suis passe en ethernet, le lapin se reveille chaque matin correctement, connecte au reseau. Il a un fil a la patte, mais au moins je peux compter sur lui nimporte quand, ce qui reste le plus important pour moi et mon utilisation domotique. Si vous avez le meme probleme que moi, profitez donc des soldes, tous les accessoires Karotz sont a -30%. Autant a 20 ladaptateur est un peu cher, autant a 13 il faut en profiter si on en a besoin :p Dailleurs, par precaution, mon second Karotz va aussi etre connecte en ethernet ;-)   Karotz 
        </text>
</document>
