<document>
	<date>2012-02-22</date>
        <title>
PushingBox: notifiez nimporte quoi vers nimporte o !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Karotz</tag>
                <tag>Prowl</tag>
                <tag>PushingBox</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Informatiques</category>
                <category>Tests Logiciels</category>
        </categories_set>
        <text>Je vous avais parle il y a peu de  Prowl, qui permettait denvoyer des notifications en Push sur un iPhone . Tres pratique dans le domaine de la domotique, car les notifications permettent detre informe des evenements importants qui se passent a la maison: un visiteur a la porte, une alarme declenchee, les enfants qui viennent de rentrer, etc Il existe de nombreux services de notification, adaptes a differents besoins, mais tous independants, et dont lutilisation est parfois compliquee. Et bien aujourdhui les choses vont nettement se simplifier avec le lancement de  PushingBox , un projet lance par trois francais, que certains connaissent deja  Un petit mot sur la team : La team PushingBox se compose de Mathieu Seguy, Florent Krieg et  Clement Storck . Ainsi, Mathieu est en charge du design et de linterface, Florent est developpeur de la partie metier (la face cachee de PushingBox) et Clement, initiateur du projet, soccupe du developpement de la partie administration web et du deroulement global du projet. A lorigine de PushingBox, il y avait un constat : Aujourdhui, avec les smartphones et les objets communicants, nous sommes constamment connecte a Internet. Pourquoi est-il encore si difficile detre informe dun evenement dans nos maisons alors que les moyens de notifications ne manquent pas (Email, Push, Tweet, Synthese vocal via le Karotz). Nous avions alors imagine une sorte de hub, place quelque part sur internet, qui serait en charge dinterfacer les differents moyens de notification. Ainsi, nimporte quel objet capable de communiquer sur internet deviendrait un objet capable denvoyer des notifications. PushingBox est ne et cest comme ca quil fonctionne. La fonctionnalite de PushingBox que nous preferons est sans aucun doute la possibilite de lutiliser via un Arduino. Il na jamais ete aussi simple et rentable de donner une voix a nos maisons ou nos objets. En esperant que vous apprecierez le projet autant que nous, La Team PushingBox  PushingBox est donc un service de notification qui regroupe de nombreux services, comme on peut le voir ici:   On peut donc bien entendu envoyer des mails, des tweets, des notifications Push (que ce soit vers liPhone, Android, ou meme Windows Phone), mais egalement des messages vocaux vers le  Karotz . Un choix deja tres vaste, sans compter que de nouveaux services pourront venir sy ajouter. Apres avoir cree son compte sur  PushingBox , il suffit dajouter les differents services et de les configurer. Il sagira le plus souvent dentrer une cle API, comme pour Prowl, ou dinstaller une petite application pour le Karotz:   La configuration des services est a faire une fois pour toute. Ensuite, lutilisation de PushingBox est tres simple, car il ny a plus qua creer des scenarios. Les scenarios sont constitues dun message et dun ou plusieurs services. Ici, jai par exemple configure un message mannoncant le passage en heure creuses. Je veux etre prevenu par Twitter, mais egalement par un message vocal sur le Karotz:   On cree ainsi tous les scenarios dont on a besoin:   A chaque scenario est affecte un ID. Cest cet ID quon appellera lorsquon voudra declencher lune des notifications preprogrammees. Le site explique tres bien comment les appeler, depuis Homeseer, la  Vera , un script PHP, et meme l Arduino :   Pour la  Vera , par exemple, vous reconnaitrez tres facilement la synthaxe pour appeler ce systeme de notification: luup.inet.wget(http://api.pushingbox.com/pushingbox?devid=v0123456789ABCDE) return true  Ainsi, de nimporte quel box / logiciel / service sachant appeler une adresse HTTP, il vous sera possible dutiliser les notifications, que ce soit par mail, Twitter, Karotz, Prowl, etc Autant dire que  PushingBox  facilite la vie ! Sur l eedomus , on peut bien sur lutiliser aussi. Jai pour cela cree un device virtuel, auquel jai affecte ces differentes valeurs, qui correspondent a differentes notifications PushingBox:   Il ny a plus qua creer une regle definissant quand appeler la notification:   Ici, si mon module teleinfo me remonte linformation selon laquelle nous venons de passer en heures creuses, alors je declenche laction Heures Creuses sur mon device virtuel PushingBox, ce qui permet derriere denvoyer automatiquement les notifications que jai determinees sur PushingBox (cest a dire ici un message sur Twitter, qui apparait sur mon Mac, et un message vocal diffuse par le Karotz dans le salon). Bref, on peut donc etre informe de nombreuses manieres differentes, et cela tres facilement. Cest ca qui est vraiment appreciable, car parfois les box ne sont pas prevues pour envoyer un mail, et cette simple tache devient vite compliquee a executer. On saffranchit donc ici de toute la partie technique, la seule chose a faire etant dappeler une URL (ce qui est possible sur la plupart des solutions que nous avons deja vu, comme la  Vera , la  Zibase , l eedomus , l IPX800 , etc). Ce service est gratuit, complet, performant (les notifications arrivent rapidement), facile a utiliser, et possede une interface soignee, agreable a utiliser (pour le moment en anglais pour en faire un service international, mais le francais devrait bientot arriver). Seul point ou jaurai quelque chose a redire: limpossibilite de passer une variable dans ladresse HTTP appelee. Par exemple, si on souhaite faire dire la temperature exterieure au Karotz, cela est pour le moment impossible, les notifications etant en dur. Mais cela fait partie des evolutions deja prevues. Voila donc un service tres interessant pour qui fait de la domotique, et il serait a mon avis dommage de sen priver ! Personnellement, ayant eu la chance de faire partie des beta testeurs, je lutilise deja dans de nombreux cas ou je souhaite que mon systeme me remonte des informations. Le service sera ouvert au public des 11h aujourdhui, nhesitez donc pas a le tester, et a ladopter ! Ladresse a retenir: http://www.pushingbox.com   Karotz   Prowl   PushingBox 
        </text>
</document>
