<document>
	<date>2012-04-09</date>
        <title>&#9829; Mon petit nid de P&#226;ques &#224; la violette &#9829;</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>gourmandises</tag>
                <tag>sucr&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>fromage</category>
        </categories_set>
        <text>Coucou tout le monde! 
 
 J'esp&#232;re que vous passez un bon week-end?! pour ma part, je suis retourn&#233;e faire un petit tour en Picardie (ma terre natale!! lol) et il fait gris, il y a m&#234;me de la pluie! mais bon, &#231;a ne nous ep&#234;che pas de passser de bonnes vacances et de r&#233;aliser de jolies petites gourmandises! tel ce petit nid de P&#226;ques!! ^^ Un dessert facile &#224; faire et qui a fait son petit effet &#224; table!! ;) 
 
 
 
 &#160; 
 Pour la g&#233;noise : 
 
 - 125 g de farine  - 150 g de sucre  - 4 oeufs  - 5 cuill&#232;res &#224; soupe de sirop de violette  - 1 pinc&#233;e de sel  - 5 cl d'huile d'olive  - colorant alimentaire     
 Pour la cr&#232;me : 
 
 - 200 g de mascarpone  - 4 cuilll&#232;res &#224; soupe de sirop de violette  - 30 g de sucre glace  - 25 cl de cr&#232;me liquide  - colorant alimentaire 
 &#160;    
 1. Pr&#233;chauffer le four &#224; 160&#176;C (th.5).  2. Dans un saladier, battre les oeufs avec le sucre, jusqu'&#224; ce que le malange blanchisse. 3. Ajouter la pinc&#233;e de sel, la farine tamis&#233;e, l'huile d'olive, le sirop de violette (si vous avez de l'ar&#244;me, utiliser le! moi j'ai fais avec ce que j'avais sous la main, puisque je n'&#233;tais pas chez moi!! :p ) et le colorant alimentaire . Bien m&#233;langer. 4. Mettre la pr&#233;paration dans un moule &#224; savarin et cuire environ 30 minutes . 
 5. Pr&#233;paration de la cr&#232;me : dans un salaldier, faire monter la cr&#232;me liquide en chantilly, &#224; l'aide d'un batteur. 6. Ajouter le mascarpone, le sirop de violette et le colorant alimentaire. 7. Fouetter bien jusqu'&#224; obtenir une consistance assez &#233;paisse, mais pas trop! 8. Recouvrir le g&#226;teau de cr&#232;me &#224; la violette, &#224; l'aide d'une spatule, puis laisser parler votre imagination! Pour ma part, j'ai utilis&#233; une poche &#224; douille avec un embout tr&#232;s fin, de fa&#231;on &#224; r&#233;aliser un petit nid, P&#226;ques oblige!! Puis j'ai gliss&#233; quelques oeufs &#224; la liqueur et le tour est jou&#233;!! ;) 
 &#160;&#160;&#160; &#160;  
 Je vous souhaite &#224; toutes et &#224; tous un tr&#232;s bon eek-end de P&#226;ques, et ne mangez pas trop de chocolat! ^^ 
 &#160;&#160;&#160; 
 &#160;  &#9829;  JOYEUSES PAQUES  &#9829; 
 
 J'ai r&#233;alis&#233; mon petit nid avec la poche &#224; douille que mon partenaire  Birambeau  m'a envoy&#233;.  
 
 Birambeau  et un c r&#233;ateur d'accessoires culinaires depuis 1929, on trouve sur leur site une gamme compl&#232;te d'ustensiles pratiques et ludiques de toutes les formes et de toutes les couleurs. Alors n'h&#233;sitez pas &#224; aller faire un tour sur  leur site !! Voici ce que j'ai re&#231;u : 
 
 - une r&#226;pe &#224; fromage  
 - une poche &#224; douille 
 - un &#233;crase l&#233;gumes 
 Je remercie Mathilde pour son accueil et sa gentilesse. ^^ 
 
 
        </text>
</document>
