<document>
	<date>2012-08-17</date>
        <title>{Clafoutis de carottes au lait de coco et cumin}</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>coco</tag>
                <tag>cumin</tag>
                <tag>sal&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tartes, clafoutis, crumbles &amp; co</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourd'hui un post un peu sp&#233;cial... En effet, j'ai &#233;t&#233; contact&#233; il y a quelques jours par  Nathalie , du blog "  L'assiette v&#233;g&#233;tarienne",  qui me demandait si j'acceptais de r&#233;aliser  les clafoutis carottes, cumin, coco  de  Lili's Kitchen   afin de lui rendre un petit hommage pour son joli blog v&#233;g&#233;tarien!! Ce que j'ai accept&#233; avec plaisir parce que j'appr&#233;cie beaucoup  Lili et son joli blog !! ^^ D'ailleurs, vous, qui passez par l&#224;, allez vite visiter son blog si vous ne le connaissez pas! vous ne serez pas d&#233;&#231;u!! ;) 
 Je tiens &#233;galement &#224; pr&#233;ciser que  Lili  avait choisi cette recette sur le blog de  Miss Bretzel , du blog "  Rock the Bretzel" , et si je vous en parle c'est parce que j'aime beaucoup son blog &#233;galement!! ;) M&#234;me conseil, n'h&#233;sitez pas &#224; lui rendre une petite visite, son blog regorge de plein de jolies recettes tr&#232;s gourmandes!! ^^ 
 Tr&#232;ve de bavardage maintenant, je vous livre la recette (&#224; vrai dire, j'ai fais un mix des 2 recettes et j'ai ajout&#233; quelques petites choses!!). 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Pour 8 clafoutis environ&#160; : 
 - 4 carottes 
 - 1 petit oignon 
 - 2 grosses &#233;chalotes 
 - 50 g de farine 
 - 2 oeufs 
 - 20 cl de lait de coco 
 - 1 cuill&#232;re &#224; soupe de graines de pavot 
 - 1 cuill&#232;re &#224; soupe de graines de cumin 
 - huile d'olive 
 -&#160; sel, poivre 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176; (th.6). 
 2. Peler les carottes, les oignons et les &#233;chalotes. Couper l&#8217;oignon en lamelles, les carottes en rondelles et les &#233;chalotes en petits d&#233;s. 
 3. Faire revenir le tout dans une po&#234;le avec un peu d&#8217;huile d&#8217;olive. Cuire &#224; couvert sur feu doux 15 minutes en remuant de temps en temps. 
 4. Dans un saladier, m&#233;langer la farine, le lait de coco, les &#339;ufs, le cumin et les graines de pavot. Saler et poivrer. Bien m&#233;langer au fouet pour chasser les grumeaux et obtenir une p&#226;te lisse. Ajouter les l&#233;gumes et m&#233;langer &#224; nouveau. 
 5. Verser d&#233;licatement la pr&#233;paration dans les moules. Enfourner pour 20 minutes environ. 
 6. D&#233;guster ti&#232;de pour un ap&#233;ro ou accompagner d'une salade pour un repas l&#233;ger le soir!! ;) 
 &#160; 
 
 &#160; 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
