<document>
	<date>2013-02-06</date>
        <title>Fromage ou dessert? Yaourt au camambert et sa compot&#233;e de pommes &#9829;</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>chutney</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>lait</tag>
                <tag>noisette</tag>
                <tag>oignons</tag>
                <tag>pomme</tag>
                <tag>raisin</tag>
                <tag>sal&#233;</tag>
                <tag>sucr&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cr&#232;mes, mousses &amp; yaourts</category>
        </categories_set>
        <text>Fromage ou dessert? la fameuse question qui se pose toujours en fin de repas. Pour moi, c'est difficile de choisir : je suis une grande gourmande, donc dessert! mais comme je raffole des fromages, euh... fromage aussi!! ^^ 
 Du coup, aujourd'hui, je vous propose une alternative : un yaourt au fromage avec des fruits!! Elle est pas belle la vie!! ^^ 
 
 Un yaourt sal&#233;, et oui pourquoi pas? &#231;a peut para&#238;tre d&#233;routant, mais au final le m&#233;lange du fromage et de la compot&#233;e et tr&#232;s &#233;quilibr&#233;. J'avoues que j'&#233;tais sceptique au moment de go&#251;ter, un m&#233;lange d'appr&#233;hension et d'excitation (ouais, parfois j'suis un peu "extr&#234;me"!!) et j'ai ADORE!! Plus encore, pour vous dire... Essayez vite, c'est un pur r&#233;gal! Et c'est aussi un superbe m&#233;lange qui surprendra &#224; coup s&#251;r vos convives!! ^^  
 Mais tr&#232;ve de bavardage, je suis s&#251;re que vous &#234;tes impatient de noter la recette : 
 
 &#160; 
 Pour 8 yaourts (en yaourti&#232;re) : - un camembert - 1 yaourt nature ou un sachet de ferments lactiques - 2 cuill&#232;res &#224; soupe de lait en poudre - 70 cl de lait&#160; 
 Pour la compot&#233;e de pommes/noisettes : - 1 pomme  - 100 g de raisins secs - 1 petit oignon - 80 g de cassonade - 1 poign&#233;e de noisettes concass&#233;es - 10 cl d'eau - 10 cl de vinaigre de cidre -&#160;gingembre frais 
 
 
 
 
 
 1. Dans une casserole, faire chauffer doucement le lait avec le camembert pr&#233;alablement &#233;cro&#251;t&#233;. Ajouter le lait en poudre. Bien m&#233;langer et laisser refroidir. 
 2. Dans un saladier, m&#233;langer la pr&#233;paration au fromage avec les ferments lactiques (ou le yaourt). Bien diluer et verser dans les pots &#224; yaourt.  
 3. Laisser prendre en yaourti&#232;re (selon les instructions. Pour ma part, je les ai mis 8 heures).  
 4. A la sortie de la yaourti&#232;re, les placer au frais pour 2 heures minimum, afin qu'ils se raffermissent un peu. 
 
 5. Pr&#233;parer la compot&#233;e : &#233;plucher et hacher finement l'oignon. Couper les pommes en petits cubes. 
 6. Dans une casserole, versez le vinaigre de cidre, l'eau et la cassonade. Quand le m&#233;lange est chaud, ajouter les oignons, la pomme, les raisins, les noisettes et le gingembre r&#226;p&#233;.M&#233;langer et laisser compoter &#224; feu doux, pendant 20 minutes, en remuant de temps en temps.  
 7. Laisser ti&#233;dir et d&#233;poser sur les yaourts. 
 &#160; 
 
 
 
 
 
 BONNE DEGUSTATION &#9829; 
 &#160; 
 
        </text>
</document>
