<document>
	<date>2013-12-09</date>
        <title>Sabl&#233;s aux fruits confits {No&#235;l}</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>fruits confits</tag>
                <tag>no&#235;l</tag>
                <tag>oeufs</tag>
                <tag>sucr&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Biscuits</category>
        </categories_set>
        <text>&#160; 
 Que serait No&#235;l sans ses incontournables petits sabl&#233;s? Ne serait-ce que pour les tremper dans un bon chocolat chaud, les d&#233;guster avec un d&#233;licieux de poule, ou tout simplement pour les laisser sur la table du r&#233;veillon, afin que le P&#232;re No&#235;l puisse en d&#233;vorer quelques-uns avant de reprendre son immense tourn&#233;e de No&#235;l?! 
 Habituellement, je r&#233;alise des petits pains d'&#233;pices, des sp&#233;culoos ou autre sabl&#233;s parfum&#233;s &#224; l'amande, mais cette ann&#233;e "j'innove" avec des p'tits sabl&#233;s aux fruits confits (qui se destinaient &#224; une couronne de No&#235;l, tant pis, ce sera pour une prochaine fois!! lol) 
 Pour ce qui est de la forme, rien d'exceptionnel, mais il y a tellement eu de jolis sapins en 3D r&#233;alis&#233;s &#224; base de sabl&#233;s, que j'ai fii par moi aussi, succomber au charme! Il faut dire que &#231;a fait vraiment super joli! En tout cas, j'ai craqu&#233; pour le plus grands plaisir des petits et des grands (j'adore voir les yeux des autres brill&#233;s devant de jolies r&#233;alisations)! C'est un peu &#231;a la magie de No&#235;l!! ;) 
 J'arr&#234;te la pour aujourd'hui, parce que je pourrai vous &#233;crire un roman au sujet de No&#235;l J'adore cette p&#233;riode de l'ann&#233;e, qui rime avec bonheur, chaleur, joie et famille! ^^ 
 &#160; 
 
 &#160; 
 {Pour une trentaine de sabl&#233;s de tailles diff&#233;rentes} 
 - 230 g de farine 
 - 80 g de beurre pommade 
 - 40 g de rapadura (ou cassonade, sucre) 
 - 1 demie gousse de vanille 
 - 70 g de fruits confits 
 - 2 petits oeufs 
 - 1 demi sachet de levure&#160; 
 - 1 pinc&#233;e de sel 
 &#160; 
 {Pour le gla&#231;age} 
 - sucre glace 
 - eau 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Dans un saladier, m&#233;langer le beurre, le sucre, la vanille, le sel et les oeufs. 
 2. Incorporer la farine, la levur et les fruits confits coup&#233;s en petits d&#233;s. 
 3. Former une boule que vous laisserez reposer au r&#233;frig&#233;rateur pendant une heure. 
 4. Sortir la p&#226;te et la laisser &#224; temp&#233;rature ambiante pendant 15 minutes. 
 5. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C (th.6). 
 6. Sur un plan de travail bien farin&#233;, &#233;taler la p&#226;te et la d&#233;couper en forme d'&#233;toiles de toutes les tailles. 
 7. Les placer sur une plaque allant au four et cuire pendant 15 minutes (surveiller la cuisson!!) 
 &#160; 
 &#160; 
 8. Quand les sabl&#233;s sont refroidis, pr&#233;parer le gla&#231;age. Je n'ai pas mesur&#233;, mais dans un petit bol, verser un petit peu d'eau (&#233;quivalent d'une cuill&#232;re &#224; soupe) et ajouter du sucre glace (il faut avoir la main lourde), de mani&#232;re &#224; obtenir une p&#226;te &#233;paisse. N'h&#233;sitez pas &#224; ajouter de l'eau ou du sucre, afin d'obtenir une p&#226;te homog&#232;ne! 
 9. Montage des petits sapins : entre chaque &#233;toile, mettre un peu de sucre glace afin de coller les sabl&#233;s entre eux. Quand vous avez form&#233; vos sapins, disposez un peu de sucre glace sur les branches afin de leur donner l'aspect d'un sapin enneig&#233;. 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
        </text>
</document>
