<document>
	<date>2014-01-05</date>
        <title>Galette des Rois {Framboise-Pistache}</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>framboise</tag>
                <tag>oeufs</tag>
                <tag>pistaches</tag>
                <tag>sucr&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tartes, clafoutis, crumbles &amp; co</category>
        </categories_set>
        <text>&#160; 
 La galette des Rois est le dessert incontournable permettant de c&#233;l&#233;brer l'Epiphanie! ^^ La tradition veut que l&#8217;on cache &#224; l'int&#233;rieure de cette tourte une f&#232;ve. La personne qui la trouve devient le Roi ou la Reine de la journ&#233;e.&#160; 
 Je me rappelle petite, lorque je me cach&#233;e sous la table pour distribuer aveuglement les parts... Et je suppose qu'il en est de m&#234;me pour vous?! 
 Traditionnellement fourr&#233;e &#224; la frangipane, la recette de la galette des rois a cependant &#233;tait modifi&#233;e au fil des ann&#233;es pour le plus grand bonheur des petits et des grands!! ;) 
 Rien d'innovant pour ma part, mais j'ai voulu r&#233;aliser une galette des rois aux framboises et &#224; la pistache. Une association qui marche plut&#244;t bien, surtout moi qui suis friande de pistaches et de framboises... ;) 
 &#160; 
 
 &#160; 
 {P our 8-10 personnes} 
 - 2 p&#226;tes feuillet&#233;es 
 - 100 g de beurre mou 
 - 150 g de poudre d'amandes 
 - 90 g de sucre 
 - 2 &#339;ufs&#160; 
 - 2-3 cuill&#232;res &#224; soupes de pur&#233;e de pistache&#160; 
 - 1 cuill&#232;re &#224; soupe d'amaretto 
 &#160; 
 - 1 poign&#233;e de framboises (surgel&#233;es) 
 - quelques pistaches concass&#233;es (facultatif) 
 - 1 jaune d'oeuf + 2-3 cuill&#232;res &#224; soupe de lait (pour la dorure) 
 &#160; 
 
 1.&#160;Dans un saladier, m&#233;langer le beurre pommade avec le sucre et la poudre d'amandes.  
 2. Ajouter les 2 &#339;ufs, un &#224; un, en m&#233;langeant bien entre chaque incorporation.  
 3. Ajouter la pur&#233;e de pistache (si vous avez de la p&#226;te de pistaches, c'est mieux! A d&#233;faut, j'ai utilis&#233; de la pur&#233;e. C'est trs bon mais aussi moins sucr&#233;!) et l'amretto (&#224; d&#233;faut, vous pouvez utiliser de l'amande amre ou de l'ar&#244;me de pistache afin de renforcer son go&#251;t!). M&#233;langer bien afin d'obtenir un m&#233;lange homog&#232;ne. 
 4.&#160;D&#233;rouler une p&#226;te feuillet&#233;e sur une plaque allant au four recouverte de papier sulfuris&#233;. A l'aide d'un pinceau et d'un peu d'eau, humidifier bien les bords de la p&#226;te sans d&#233;border vers l'ext&#233;rieur.  
 5. &#201;taler la cr&#232;me &#224; la pistache sur la p&#226;te, en laissant une bordure d'environ 2 cm. R&#233;partir les framboises surgel&#233;es et les pistaches concass&#233;es. N'oubliez pas d'ajouter la f&#232;ve!! ;) 
 6. D&#233;poser d&#233;licatement la seconde p&#226;te feuillet&#233;e sur la premi&#232;re. Appuyer bien sur les bords de la galette avec les doigts afin de sceller les bords. Replier les bords vers l'int&#233;rieur, jusqu'&#224; la garniture. Facultatif : faire des petites entailles avec la lame d'un couteau sur tout le tour. 
 7. Battre un jaune d'oeuf avec le lait, puis badigeonner le dessus de la galette, &#224; l'aide d'un pinceau. Placer au r&#233;frig&#233;rateur pendant&#160; 30 minutes , puis badigeonner de nouveau la galette de dorure. Avec la pointe d'un couteau, faites un joli quadrillage sur le dessus de la galette. 
 8. Pr&#233;chauffer le four &#224;&#160;210&#176;C (th.7). Enfourner pour 10 minutes, puis baisser la temp&#233;rature &#224;&#160;180&#176;C (th.6) pour 20 minutes&#160;de cuisson (la cuisson d&#233;pend de votre four, n'h&#233;sitez pas &#224; adapter selon). 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Et chez vous? Qui a eu la f&#232;ve?! ;) 
 &#160; 
        </text>
</document>
