<document>
	<date>2014-04-02</date>
        <title>Panisses aux herbes de Provence {cuisson au four}</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>pois chiches</tag>
                <tag>sal&#233;</tag>
                <tag>v&#233;g&#233;tal</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Plats &amp; gratins</category>
        </categories_set>
        <text>&#160; 
 Une recette qui nous vient tout droit du Sud. De l'Italie plus exactement! Une recette qui sent bon le soleil : les panisses! 
 Devenue ensuite une grande sp&#233;cialit&#233; ni&#231;oise! Une recette que j'appr&#233;cie &#233;norm&#233;ment, parce que c'est super bon (^^), mais aussi parce que les panisses sont r&#233;alis&#233;es &#224; partir de farine de pois chiche et que la farine de pois chiches est excellente pour la sant&#233;. De plus, cette recette est sans gluten et 100% v&#233;g&#233;tale! :) 
 Ici, j'ai voulu ajouter des herbes de Provence, pour accentuer ce p'tit go&#251;t authentique du Sud!! Et le r&#233;sultat est pas mal du tout! Tr&#232;s parfum&#233;, c'est un r&#233;gal! ;) 
 *** 
 Mon placard d&#233;borde de farines... farine blanche, compl&#232;te, de noisettes, de ch&#226;taignes, de pois chiche, de riz... et pourtant je suis loin de les utiliser quotidiennement! Pourtant, cette ann&#233;e je me suis lance un d&#233;fi : celui de vous proposer plus de recettes &#224; base de farine que nous ne connaissons pas toutes et tous. 
 R&#233;cemment, j'ai d&#233;couvert la farine de petit &#233;peautre (vous vous rappelez  mes petits muffins framboises/&#233;peautre ? un r&#233;gal, surtout pour d&#233;marrer une journ&#233;e pleine d'&#233;nergie!), et j'en suis ravie. Vraiment!&#160; 
 Alors aujourd'hui, je vous fais d&#233;couvrir la farine de pois chiches. Normalement, elle est assez connue, mais on ne sais pas toujours bien l'utiliser! ;) 
 Pour info, on trouve plus facilement &#160;la farine de pois chiches dans les &#233;piceries et magasins bio.  
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
 {Pour 2 petites portions}&#160; 
 - 125 g de farine de pois chiches  Markal 
 - 50 cl d'eau 
 - huile d'olive 
 - herbes de Provence (facultatif) 
 - sel, poivre 
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Dans un saladier, diluer 25 cl d'eau froide avec la farine de pois chiches. Bien m&#233;langer pour &#233;viter les grumeaux. 
 2. Dans une casserole, faire chauffer les 25 cl d'eau restante avec l'huile d'olive. Porter &#224; &#233;bullition. 
 3. Verser le premier m&#233;lange &#224; base de farine de pois chiches dans la casserole. Bien remuer. 
 4. Ajouter un peu de poivre et une bonne cuill&#232;re &#224; soupe d'herbes de Provence. Cuire &#224; feu doux pendant 15 minutes environ,. M&#233;langer r&#233;guli&#232;rement, pour que le m&#233;lange n'attache pas. 
 5. Lorsque le m&#233;lange est cuit, le verser dans un plat, type plat &#224; gratin. Bien tasser et lisser &#224; l'aide d'une spatule. Mettre au frais pendant 1 heure minimum. 
 6. D&#233;mouler la p&#226;te sur une surface plane.&#160; la d&#233;couper en b&#226;tonnets, en petits pav&#233;s, en cubes (laissez libre court &#224; votre imagination!). Pour ma part, j'ai d&#251; les faire un peu trop fine, du coup, elles ont un peu craquer &#224; la cuisson! C'est moins esth&#233;tique! ;) 
 7. Placer vos panisses dans un plat au four. Les badigeonner d'un filet d'huile d'olive. 
 8. Enfourner &#224; 210&#176;C (th.7), pendant 15-20 minutes envion, jusqu'&#224; ce que les panisses soient bien dor&#233;es. 
 9. Assaissoner d'un peu de sel et servir avec &#160;une salade ou du ketchup, de la moutarde, ou tout autre sauce... Pour ma part, il s'agit ici d'une petite mayonnaise v&#233;g&#233;tale. Recette que je fais depuis un bon moment et qui accompagne r&#233;guli&#232;rement mes plats et salades!! ;) 
 Souhaitez-vous la recette de cette mayonnaise 100% v&#233;g&#233;tale?! 
 &#160; 
 &#160; 
        </text>
</document>
