<document>
	<date>2012-05-20</date>
        <title>Tomates tatin et glace &#224; la moutarde (&#224; l'ancienne)</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>glace</tag>
                <tag>moutarde</tag>
                <tag>sal&#233;</tag>
                <tag>tomates</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tartes, clafoutis, crumbles &amp; co</category>
        </categories_set>
        <text>
 Aujourd'hui, je vous emm&#232;ne faire un petit tour du c&#244;t&#233; de la m&#233;dit&#233;rann&#233;e... Une envie d'&#233;vasion, d'escapade et de soleil surtout!! (aujourd'hui encore ciel gris!! :( ). Je vous propose donc un petit tatin de tomates, une petite p&#226;te bris&#233;e parfum&#233;e &#224; l'huile d'olive et &#224; l'origan/basilic, mais surtout l'occasion pour moi je baptiser la sorbeti&#232;re que ma gentille m&#244;man m'a offert il y a quelques mois! Bien s&#251;r j'&#233;tais super impatience de la tester, mais l'&#233;t&#233; ayant du mal &#224; venir, je me suis dis que r&#233;aliser une glace sal&#233;e pour accompagner un plat chaud serait pas mal!!  
 Alors, hop, un petit tour vite fait dans la cuisine, je laisse la sorbeti&#232;re faire tant que je pr&#233;pare le reste, au niveau timing, c'est plut&#244;t pas mal, alors on fonce!! ;) 
 
  Pour 4 tatins individuels : 
 Pour la p&#226;te bris&#233;e : 
  -&#160; 250 g de farine 
  - 10 cl d'huile d'olive 
  - 5 cl d'eau 
  - 1 jaune d'oeuf 
  -&#160; 1 cuill&#232;re &#224; soupe de basilic 
  - 1 cuill&#232;re &#224; soupe d'origan 
  - 1 pinc&#233;e de sel  
 Pour la garntiure : 
  - 8 tomates 
  -&#160; 25 g de beurre 
  - 30 g de sucre 
  - 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de se l 
  - fromage r&#226;p&#233;, parmesan... 
 &#160; 
 Pour la glace &#224; la moutarde: 
  - 10 cl de cr&#232;me fra&#238;che liquide 
  - 20 cl de lait 
  - 2 jaunes d'oeufs 
  - 1 cuill&#232;re &#224; soupe de sucre 
  - 2 cuill&#232;res &#224; soupe de moutarde &#224; l'ancienne 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Pr&#233;paration de la p&#226;te bris&#233;e : Dans un saladier, m&#233;langer la farine et l'huile d'olive (vous pouvez utiliser 125 g de beurre &#224; la place!). Creuser un puits, au centre y mettre le jaune d'oeuf et l'eau. M&#233;langer le tout avec le bout des doigts. Ajouter les herbes. Malaxer &#224; nouveau. 
 2. Former une boule. La placer dans du film alimentaire et la mettre au r&#233;frig&#233;rateur 30 minutes environ. 
 
 &#160; 
 3. Pr&#233;paration de la glace &#224; la moutarde : Dans une casserole, porter &#224; &#233;bulition la cr&#232;me fra&#238;che et le lait. Baisser le feu, sur feu doux. 
 4. Ajouter les jaunes d'oeufs pr&#233;alablement m&#233;lang&#233;s avec le sucre. Faire chauffer le m&#233;lange. 
 5. Hors du feu, ajouter la moutarde. Bien m&#233;langer et faire prendre en sorbeti&#232;re 30 minutes. 
 &#160; 
 
 &#160; 
 6. Laver et couper les tomates en deux. les faire cuire dans les moules &#224; tartelettes (c&#244;t&#233; rond sur le moule) pendant 20 minutes &#224; 180&#176;C afin qu'elles rendent un peu de leur eau. 
 7. Pr&#233;parer le caramel : dans une sasserole, faire revenir le sucre, le sel et le beurre jusqu'&#224; obtenir une consistance sirupeuse et un peu marron. Badigeonner le fonds des moules &#224; tartelettes. Placer les tomates (toujours c&#244;t&#233; rond sur le fond du moule), y ajouter du fromage r&#226;p&#233; (facultatif)&#160; et recouvrir de la p&#226;te bris&#233;e. 
 8. Enfourner pour 20 minutes environ &#224; 200&#176;C. 
 9. Retourner les tatins dans les assiettes, saupoudrer de basilic. Servir avec une boule de glace &#224; la moutarde et un peu de salade! Un r&#233;gal!! Miam!! ^^ 
 
 &#160;  
 &#160;Le mariage de la tomate chaude et de la moutarde froide est juste divin! en tout cas, j'ai beaucoup appr&#233;ci&#233;e et ch&#233;ri-ch&#233;ri aussi!! ^^  
 Avec cette recette, je participe au   concours   organis&#233; par  LeeYaa   du blog  " les d&#233;lices de la jeunesse" .  Le but &#233;tant de cr&#233;er une recette sal&#233; avec un visuel sucr&#233;! J'esp&#232;re avoir relev&#233; son d&#233;fi!! ^^ Et pour celles et ceux qui ne connaissent pas son blog, n'h&#233;sitez pas une seule seconde &#224; aller y faire un p'tit tour, on y trouve plein, plein de recettes plus gourmandes les unes que les autres!! ;) 
 
 Et par la m&#234;me, je participe au  concours   que r&#233;alise  Mymy cuisine ! Le th&#232;me est la glace dans tous ses &#233;tats!! ^^ 
 Et pour celles et ceux qui ne connaissent pas son blog, ils devraient y flier tr&#232;s vite!! son blog est remplit de plein de bonnes choses gourmandes &#224; souhait... j'adore m'y ballader!! ;)   
 
        </text>
</document>
