<document>
	<date>2014-06-12</date>
        <title>Brownie v&#233;g&#233;tal {chocolat au thym &amp; fraises}</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>fraise</tag>
                <tag>graines de chia</tag>
                <tag>thym</tag>
                <tag>v&#233;g&#233;tal</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cakes &amp; g&#226;teaux</category>
        </categories_set>
        <text>&#160; 
 Une envie de gourmandise supr&#234;me... une envie de douceur et de r&#233;confort! 
 Une envie de chocolat... mais pas que! 
 Un brownie. Oui, une irr&#233;sistible envie de brownie... 
 Des fraises sur mon balcon... je crois que le m&#233;lange et tout trouv&#233;! ;) 
 &#160; 
 Il y a quelques temps j'ai &#233;t&#233; contact&#233; par  Newtreee  afin de tester certains de leur chocolat. Dans le lot, une plaque de chocolat au thym. Un m&#233;lange qui peut para&#238;tre particulier. D'ailleurs, quand je l'ai vu je me suis demand&#233; avec quoi j'allas bien pouvoir marier ce chocolat. Et pour tout dire, ce chocolat est rest&#233; un bon moment au fond du placard, jusqu'&#224; aujourd'hui!! En prenant une plaque de chocolat normal, je me suis dis "et pourquoi pas?", apr&#232;s tout les fraises et le thym, &#231;a se marie bien, non? 
 Et puis, qui ne tente rien, n'a rien! Alors me voici parti en cuisine pour tester ce trio : chocolat - thym - fraises. 
 J'ai utilis&#233; une base neutre au chocolat/thym et ajout&#233; mes fraises par dessus, afin qu'elles cuisent un peu sur le dessus. Le r&#233;sultat? 
 Une d&#233;licieuse odeur de fraises &#224; commenc&#233; &#224; embaumer l'appartement! Alors imaginez, quand j'ai sorti ce browne du four? Un d&#233;lice! ^^ 
 Le probl&#232;me, et &#231;a je n'y ai pas du tout pens&#233;!!, c'est que les fraises ont rendu pas mal de jus, ce qui a rendu le brownie un peu mouill&#233; sur le dessus. La d&#233;coupe a &#233;t&#233; d&#233;licate, mais franchement le r&#233;sultat est magique! J'ai ador&#233; la texture, le c&#244;t&#233; "mouill&#233;" sur le dessus, les fraises l&#233;g&#232;rement cuites et le m&#233;lange avec le thym est plut&#244;t r&#233;ussi! Un m&#233;lange subtile de saveurs qui a ravi mon plais et celui de ch&#233;ri-ch&#233;ri! 
 Bref, si ce m&#233;lange peut para&#238;tre &#233;tonnant (et il l'est!), il ne faut pas h&#233;siter &#224; le r&#233;aliser!&#160; 
 Pour ce qui est du brownie en lui-m&#234;me, c'&#233;tait mon premier brownie v&#233;g&#233;tal et l&#224; encore c'est une super d&#233;couverte! Le rendu est identique &#224; celui d'un brownie, mais l'avantage d'&#234;tre peu calorique! ;) 
 A vos tabliers!! ^^ 
 &#160; 
 
 &#160; 
 &#160; 
 {Pour 6-8 personnes} 
 - 2 cuill&#232;res &#224; soupe de graines de chia  Keimling 
 - 6 cuill&#232;re &#224; soupe d'eau chaude 
 - 80 g de chocolat noir au thym  Newtree 
 - 12 cl de lait de soja 
 - 5 cl d'huile d'olive 
 - 100 g de farine 
 - 50 g de cr&#232;me de riz  Markal 
 - 50 g de rapadura 
 - 1 pinc&#233;e &#160; de bicarbonate&#160; 
 - 1 pinc&#233;e de sel 
 - une douzaine de fraises fra&#238;ches 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Dans un petit bol, m&#233;langer les graines de chia avec l'eau chaude. Laisse gonfler. 
 2. Dans un saladier, m&#233;langer la farine, la cr&#232;me de riz, le rapadura, le sel et le bicarbonate. 
 3. Dans une casserole, faire fondre le chocolat au bain-marie. 
 4. Incorporer les graines de chia (les graines ont dues absorber l'eau!). 
 5. Incorporer le chocolat fondu dans le saladier. Ajouter le lait et l'huile. Bien m&#233;langer pour &#233;viter les grumeaux. 
 6. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C (th;6). 
 7. Pendant ce temps, laver, &#233;queuter et couper les fraises en morceaux. 
 8. Verser l'appareil au chocolat dans un moule recouvert de papier sulfuris&#233;. Ajouter les fraises par dessus le m&#233;lange. 
 9. Faire cuire pendant 20-25 minutes, selon la puissance de votre four. 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
        </text>
</document>
