<document>
	<date>2014-06-30</date>
        <title>Tacos sucr&#233;s {banane-noix de coco &amp; haricots rouges} #vegan</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>banane</tag>
                <tag>haricots</tag>
                <tag>huile de coco</tag>
                <tag>ma&#239;s</tag>
                <tag>noix de coco</tag>
                <tag>sucr&#233;</tag>
                <tag>v&#233;g&#233;tal</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Petit d&#233;j &amp; brunch</category>
        </categories_set>
        <text>Le titre de la recette peut para&#238;tre d&#233;stabilisant effectivement, mais je vous assure, ne fuyez pas! Vous n'allez pas &#234;tre d&#233;&#231;u!! ;) 
 L'histoire de cette recette est n&#233;e apr&#232;s avoir &#233;t&#233; contact&#233;, d&#233;but juin, par Magali de chez Markal, afin de participer &#224; un concours. J'ai accept&#233; avec grand plaisir. J'ai ainsi re&#231;u dans ma bo&#238;te une box myst&#232;re, qui contenait des haricots rouges et de la farine de ma&#239;s. Il suffit d'ajouter &#224; ces 2 ingr&#233;dients, un fruit ou un l&#233;gume de saison afin de concocter une recette sur le th&#232;me impos&#233; : le Br&#233;sil!&#160; 
 Je vous assure que quand j'ai ouvert la bo&#238;te, je me suis demand&#233; ce que j'allais bien pouvoir cuisiner afin de coller au th&#232;me!  
 La premi&#232;re chose qui vient c'est des fajitas ou des tacos. Apr&#232;s, avec les haricots... du sal&#233;... enfin c'est ce que je croyez! Mais que nenni! Vous connaissez mon amour pour le sucr&#233;-sal&#233;! C'est ainsi que j'ai d&#233;cid&#233; de marier les haricots et les bananes! Une petite touche de noix de coco pour rappeler le Br&#233;sil et me voici partie en cuisine! 
 Si le m&#233;lange peut para&#238;tre "bizarre", il est en fait d&#233;licieux! Apr&#232;s tout, les haricots ont un go&#251;t neutre, ils apportent ici un peu de texture, mais ils n'emportent rien le go&#251;t de la banane et de la noix de coco! ;) 
 Je vous assure, c'est &#224; tester et &#224; refaire sans h&#233;siter!! ;) 
 &#160; 
 
 
 
 {Pour 8 tacos sucr&#233;s} 
 {Pour la p&#226;te &#224; tacos} 
 - 500g de de farine de ma&#239;s  Markal 
 - 20-25 cl d'eau ti&#232;de 
 - noix de coco r&#226;p&#233;e  Markal 
 - huile de coco 
 &#160; 
 {Pour la garniture} 
 - 250g d'haricots rouges  Markal 
 - 2 bananes 
 - 25 cl de lait de coco 
 - noix de coco r&#226;p&#233;e  Markal 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Pr&#233;paration des tacos :&#160; Dans un saladier, verser la farine de ma&#239;s, diluer petit &#224; petit avec l'eau et un peu de noix de coco r&#226;p&#233;e jusqu'&#224; obtention d'une boule. 
 2.&#160; Etaler la p&#226;te obtenue et d&#233;couper en cercle. 
 3. &#160;Dans une po&#234;le, faire chauffer l'huile de coco. Placer les galettes, une par une, et les faire revenir 1 minute de chaque c&#244;t&#233; environ. R&#233;server. 
 4.&#160; Pr&#233;paration de la garniture : La veille, faire tremper les haricots rouges dans de l'eau froide, pendant 24 heures. Le lendemain, jeter l'eau de trempage et faire revenir les haricots dans une casserole d'eau chaude, pendant 1 heure 
 5.&#160; Couper les bananes en rondelles. 
 6.&#160; Sur chaque tacos, placer une bonne cuill&#232;re &#224; soupe d'haricots rouges et des rondelles de banane. Recouvrir de lait de coco et parsemer de noix de coco r&#226;p&#233;e. Servir sans attendre! ^^ 
 &#160; 
 &#160; 
        </text>
</document>
