<document>
	<date>2014-11-06</date>
        <title>Velout&#233; de butternut &amp; kasha (sarrasin grill&#233;) #vegan</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>coriandre</tag>
                <tag>courge</tag>
                <tag>oignons</tag>
                <tag>sarrasin</tag>
                <tag>soja</tag>
                <tag>soupe</tag>
                <tag>vegan</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Velout&#233;s, soupes &amp; gaspacho</category>
        </categories_set>
        <text>&#160; 
 Et oui, il faut se rendre &#224; l'&#233;vidence, la saison des soupes bat son plein. Le soleil dispara&#238;t bien vite &#224; l'horizon le soir et les journ&#233;es commen&#231;ent &#224; &#234;tre bien fr&#226;iche, donc le soir rien de mieux qu'une bonne sou-soupe pour se r&#233;chauffer! 
 Comme c'est &#233;galement la saison des courges, c'est souvent cette derni&#232;re qui est utiliser en ce moment dans ma cuisine pour les soupes. Mais aujourd'hui, je vous propose un velout&#233; un peu diff&#233;rent!&#160; 
 Comme je vous le disais r&#233;cemment, j'ai d&#233;couvert la kasha (graine de sarrasin grill&#233;e), et ce fut pour moi un d&#233;licieux moment. J'ai donc d&#233;cid&#233; de la r&#233;utiliser en soupe. Une premi&#232;re, je ne savais pas trp ce que &#231;a allait donner, et finalemen c'est plut&#244;t r&#233;ussi. Pendant la cuisson, la kasha devient &#233;paisse et m&#233;lang&#233;e &#224; la soupe de butternut, elle permet de l'&#233;paissir un peu afin d'obtenir un velout&#233; parfait, avec ce p'tit go&#251;t de grill&#233; en arri&#232;re, ce qui est plut&#244;t gourmand! Je suis donc tr&#232;s satisfaite de mon velout&#233;, c'est pourquoi je la partage avec vous! Oui, une simple soupe de courge, &#231;a ne vallait pas le coup, hein!! ;) 
 &#160; 
 
 &#160; 
 {Pour 2 personnes} 
 - 400 g de butternut &#233;pluch&#233; 
 - 50 g de graines de kasha (sarrasin grill&#233;) 
 - 1 oignon 
 - 10 cl de cr&#232;me de soja 
 - coriandre 
 - huile de noix (ou olive) 
 - sel, poivre 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Eplucher et &#233;mincer finement l'oignon. Le faire revenir dans une casserole, avec un peu d'huile de noix.&#160; 
 2. Quand l'oignon devient translucide, ajouter la butternut coup&#233;e en petits morceaux. La faire revenir quelques minutes. Ajouter le bouillon de l&#233;gumes. laisser mijoter &#224; couvert pendant 15 minutes environ. 
 3. Pendant ce temps, rincer les graines de sarrasin et les faire cuire 8 minutes dans le double de son volume en eau. 
 4. Egoutter le sarrasin, l'ajouter au butternut. Ajouter la cr&#232;me de soja et mixer l'ensemble afin d'obtenir un velout&#233;. 
 5. Saler, poivrer et ajouter un peu de coriandre. servir bien chaud. 
 &#160; 
 &#160; 
        </text>
</document>
