<document>
	<date>2006-05-26</date>
        <title>Le sauteur d'obstacle</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Guy Drut a &#233;t&#233; champion olympique du 110 m&#232;tres haies. A ce titre, c'est un sportif qui a m&#233;rit&#233; la reconnaissance de la France. 

 S'&#233;tant engag&#233; en politique sous l'&#233;gide bienveillante de Jacques Chirac, alors maire de Paris, Guy Drut fut ministre des Sports. D&#233;put&#233; UMP, il a &#233;t&#233; condamn&#233; en octobre 2005 par le tribunal correctionnel de Paris &#224; quinze mois d'emprisonnement avec sursis et &#224; 50000&#8364; d'amende dans l'affaire des march&#233;s publics de la r&#233;gion Ile-de-France. A la suite de cette sanction, Guy Drut s'est vu suspendu provisoirement de tous ses droits, pr&#233;rogatives et fonctions attach&#233;s &#224; la qualit&#233; de membre du CIO par la commission ex&#233;cutive de cet organisme. 

 Le Pr&#233;sident de la R&#233;publique vient de prendre en sa faveur une mesure d'amnistie individuelle en application d'une loi de 2002 qui la pr&#233;voit pour des services rendus &#224; la nation, notamment sur le plan sportif. 

 Il est &#233;videmment hors de question de discuter ce qui rel&#232;ve de la seule initiative et autorit&#233; du chef de l'Etat. Je voudrais seulement attirer l'attention sur certains points en amont de la mesure prise. 

 Je ne doute pas, d'abord, que le statut de sportif de haut niveau de Guy Drut lui ait d&#233;j&#224; beaucoup b&#233;n&#233;fici&#233; et dans son existence publique et sur le registre judiciaire. Qui peut penser, en particulier, que la condamnation de 2005 n'ait pas int&#233;gr&#233; la donn&#233;e de sa carri&#232;re exceptionnelle ? Force est d'admettre que certaines destin&#233;es sont privil&#233;gi&#233;es qui se voient cr&#233;dit&#233;es en permanence d'un succ&#232;s certes remarquable mais ancien et conjoncturel. 

 Par ailleurs, et c'est plus choquant, Guy Drut n'a pas interjet&#233; appel du jugement prononc&#233; &#224; son encontre mais a adress&#233; directement une demande d'amnistie au Pr&#233;sident de la R&#233;publique. Autrement dit, il a d'embl&#233;e reconnu la validit&#233; de la condamnation de 2005, n'a m&#234;me pas cherch&#233; &#224; faire r&#233;duire son quantum par la cour d'appel de Paris et a mis en oeuvre une d&#233;marche qui lui &#233;tait facilit&#233;e, plus qu'&#224; d'autres, par sa relation personnelle avec Jacques Chirac. Il y a l&#224; quelque chose qui, en d&#233;pit de son caract&#232;re apparemment normal, trouble l'esprit. 

 Enfin, ce qui ne laisse pas d'amplifier mon inqui&#233;tude en quelque sorte civique, c'est, une nouvelle fois, le peu d'incidence de la transgression de la morale publique sur le reste des activit&#233;s d'une personne et les d&#233;cisions qui y sont relatives. Je trouve navrante l'attitude qui, dans notre soci&#233;t&#233;, place la morale dans un coin retir&#233; pour emp&#234;cher qu'elle puisse avoir la moindre influence, et en pleine lumi&#232;re, sur le parcours de quelqu'un. Aucune indignation ni contestation ne se fait jour comme si, devant de telles d&#233;rives qui mettent l'&#233;thique en quarantaine, tout le monde s'accordait sur un consensus ou indiff&#233;rent ou d&#233;sesp&#233;r&#233;. Rien n'est grave ou c'est devenu trop grave pour tenter quoi que ce soit. 

 Le CIO va retrouver Guy Drut et il sera sans aucun doute un membre actif et d&#233;termin&#233; pour la cause sportive fran&#231;aise. 

 Il a saut&#233; sans aucune difficult&#233; l'obstacle de sa condamnation de 2005. 

 De ma part, est-ce beaucoup de bruit pour rien ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
