<document>
	<date>2008-06-20</date>
        <title>Les charognards</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         
 Les charognards, on les voit surgir d&#232;s qu'il y a une d&#233;faite, un &#233;chec, un scandale r&#233;el ou pr&#233;tendu. Une personne &#224; terre ou un &#234;tre en difficult&#233;. Ils s'en donnent alors &#224; coeur joie, se vautrent dans le pire, parasitent les catastrophes, se nourrissent des malheurs. Ils donnent des le&#231;ons mais toujours apr&#232;s - c'est plus facile - et se piquent d'une lucidit&#233; que la r&#233;alit&#233; connue par tous a facilit&#233;e. Je ne les aime pas, ces cruels sans courage et ces analystes r&#233;trospectifs. Combien de fois me suis-je interdit, en d&#233;pit de mon envie, de m'en prendre &#224; des puissants d'hier mais aujourd'hui d&#233;faits et abandonn&#233;s ! Si ce blog essaie d'avoir une ligne de conduite, elle tient &#224; sa volont&#233; de ne jamais accabler les faibles mais de mordre modestement les basques des importants surestim&#233;s ou usurpateurs. 
 Ce qui m'a inspir&#233; ce th&#232;me, qui depuis longtemps me trotte dans l'esprit - l'affaire Kerviel avec le lynchage de Daniel Bouton &#233;tait d&#233;j&#224; riche d'enseignement en montrant qu'on &#233;tait d'autant plus odieux qu'on avait &#233;t&#233; servile -, c'est le sort r&#233;serv&#233; &#224; Raymond Domenech depuis la d&#233;route de l'&#233;quipe de France, contest&#233;e par personne. Imm&#233;diatement, les charognards vulgaires ou distingu&#233;s se sont mis &#224; l'oeuvre. 
 Avant, je tiens &#224; saluer Denis Balbir qui a mis en cause, dans l'&#233;mission "Langue de sport" sur Europe 1 Sport, selon le Parisien, la tonalit&#233; raciste du commentaire de Frank Leboeuf et de Thierry Roland lors du match France-Italie. Si&#160;je n'ai pas entendu ce qui a scandalis&#233; Balbir, je peux t&#233;moigner que les propos de Leboeuf, tout au long de la rencontre, &#233;taient vulgaires, peu pertinents, racoleurs, chauvins et pour tout dire indignes de M&#160;6 qui avait eu l'id&#233;e saugrenue de choisir ce commentateur. 
 Revenant &#224; Domenech, je ne pr&#233;tends pas qu'on a tort d'appeler &#224; son remplacement et, pour certains anciens joueurs, de se mettre sur les rangs ou de sugg&#233;rer des noms. Je ne suis pas non plus inquiet sur la situation financi&#232;re de notre entra&#238;neur. Je suis m&#234;me surpris par l'importance de ses revenus mensuels. Sans minimiser l'impact sur une &#233;quipe d'un "coach", pour parler comme les joueurs, je n'imaginais pas&#160;que cette t&#226;che passionnante puisse et doive &#234;tre autant r&#233;mun&#233;r&#233;e mais sans doute cette surench&#232;re est-elle la cons&#233;quence de l'argent qui coule &#224; foison dans le monde du football et en pervertit l'esprit. 
 On verra ce qu'il adviendra de Domenech le 10 juillet mais rien ne m'irrite plus, dans ce domaine qui demeure, en principe, du divertissement, que l'air s&#233;rieux et pontifiant des experts en communication auxquels on fait g&#233;n&#233;ralement appel pour qu'ils nous expliquent ce que nous savons d&#233;j&#224;. Ainsi, le Monde a donn&#233; la parole, sous la signature de l'excellent G&#233;rard Davet, &#224; Jean-Luc Mano et surtout &#224; l'in&#233;narrable S&#233;gu&#233;la qui survit &#224; toutes ses erreurs et n'en finit pas d'exploiter "La force tranquille" transcend&#233;e par Fran&#231;ois Mitterrand. S&#233;gu&#233;la est consult&#233; comme s'il avait quelque chose &#224; dire apr&#232;s son r&#244;le conjoncturel d'entremetteur. J'ai toujours &#233;t&#233; surpris par la banalit&#233; de ses points de vue&#160;enrob&#233;s de snobisme et d'une modernit&#233; compulsive. Fid&#232;le &#224; lui-m&#234;me, il accable Domenech, en lui reprochant d'avoir essay&#233; le d&#233;calage sans le talent de Gainsbourg, et la provocation sans le brio de Coluche. Comme il est facile, le constat d'apr&#232;s coup, comme elle est ais&#233;e, l'analyse, quand elle nous est dict&#233;e par l'&#233;v&#233;nement !  
 Quel contraste avec la pertinente et d&#233;licate approche - peut-&#234;tre un peu optimiste ? - d'Yves Thr&#233;ard dans le Figaro, qui ne cherche pas &#224; "se payer" Domenech mais d&#233;couvre&#160;des raisons d'esp&#233;rer apr&#232;s lui ! Bel exemple d'un journalisme qui m&#234;me en mati&#232;re de sport sait ne pas se repa&#238;tre des d&#233;pouilles, comme les d&#233;trousseurs qui font de l'esprit, de l'&#233;tude, de la critique sur la b&#234;te &#233;tendue ! 
 Il existe une infinit&#233; de charognards. D&#233;risoires ou grandioses, bouffeurs de petits &#233;checs quotidiens ou accompagnateurs d'immenses d&#233;sastres politiques ou &#233;conomiques, ils s'empressent de donner le coup de gr&#226;ce. 
 Mais, qu'ils prennent garde &#224; eux, il arrive que les moribonds se rel&#232;vent pour ne plus jamais les oublier. Le triomphe est parfois&#160;l'avenir de la catastrophe.&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
