<document>
	<date>2010-12-10</date>
        <title>Le service public ou le service Drucker ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Bien s&#251;r, avant toute chose, pour se voir reconna&#238;tre le droit d'&#233;crire sur ce sujet, il faut montrer patte blanche, souligner que la mise en cause ne concerne que l'animateur de Vivement dimanche sur France 2 et que Marine Le Pen, fille de son p&#232;re Jean-Marie, ne suscite absolument pas votre sympathie ! Une fois ce droit de p&#233;age acquitt&#233;, il est sans doute permis d'&#233;mettre un avis sur la controverse les opposant l'un &#224; l'autre et qui est rien moins que d&#233;risoire car elle revient &#224; trancher sur la propri&#233;t&#233; du service public. Appartient-il &#224; tous ou seulement &#224; Michel Drucker ? 
 Certes, le p&#232;re juif de Michel Drucker a &#233;t&#233; intern&#233; durant trois ans apr&#232;s avoir &#233;t&#233; arr&#234;t&#233; sur d&#233;nonciation en 1942. Sa m&#232;re a &#233;t&#233; contr&#244;l&#233;e par la Gestapo et n'a &#233;t&#233; sauv&#233;e que par miracle gr&#226;ce &#224; l'intervention du p&#232;re de Patrick Le Lay. Certes,&#160;Bernard-Henri L&#233;vy, encore r&#233;cemment, a trait&#233; Marine Le Pen de "fasciste" (Le Parisien). Je ne m&#233;connais pas comme une trag&#233;die familiale suscit&#233;e par l'ignominie antis&#233;mite a naturellement une incidence sur les choix professionnels et les exclusions m&#233;diatiques mais il me semble que la grande force d'un journaliste, d'un animateur est pr&#233;cis&#233;ment de faire passer au second plan ses malaises intimes au b&#233;n&#233;fice de ses devoirs civiques. Je consid&#233;rais d&#233;j&#224;, il y a longtemps, que le refus d'Anne Sinclair d'inviter Jean-Marie Le Pen &#233;tait discutable sur le plan r&#233;publicain mais &#224; la rigueur j'&#233;tais pr&#234;t &#224; accepter que l'obsession nazie du second soit de nature &#224; engendrer l'hostilit&#233; permanente de la premi&#232;re. Je ne pouvais pas m'emp&#234;cher de songer pourtant &#224; Albert Du Roy, clairement adversaire de Le Pen, qui &#224; "L'heure de v&#233;rit&#233;" dialoguait avec lui mais de mani&#232;re ferme, sans complaisance et souvent victorieux. En ce qui concerne Marine Le Pen, sauf &#224; &#234;tre coupable de sa filiation, je ne vois pas en quoi le traumatisme d'un Michel Drucker peut constituer le motif d'un proc&#232;s &#224; charge &#224; l'encontre de cette personnalit&#233; politique qui vaut aujourd'hui autour de 15% de l'&#233;lectorat et se garde bien des d&#233;viations historiques du p&#232;re, en cultivant parfois d'autres provocations.&#160;Cette part importante de citoyens, mobilis&#233;e pour et par elle,&#160;acquitte la redevance et a le&#160;droit, sur le service public, de b&#233;n&#233;ficier des m&#234;mes avantages et repr&#233;sentations que ceux octroy&#233;s aux autres courants de notre vie politique nationale. 
 Il est tout de m&#234;me &#233;tonnant de constater que Michel Drucker,&#160;en connivence&#160;avec tout ce que le climat politique, culturel et "people" charrie de pire et de meilleur, qui se flatte dans les magazines d'&#234;tre un ami au moins v&#233;locip&#233;dique du pr&#233;sident de la R&#233;publique et de c&#244;toyer sans discrimination l'ensemble des lumi&#232;res de notre pays, quel que soit leur registre, se pique tout &#224; coup de se poser en militant et d'interdire l'acc&#232;s de Marine Le Pen&#160;&#224; son &#233;mission. Vivement dimanche,&#160;qu'on le d&#233;plore ou non, conna&#238;t un vif succ&#232;s d&#251; notamment &#224; son consensus ti&#232;de,&#160;ses hyperboles ridicules, &#224; sa mani&#232;re inimitable de fondre toutes les diff&#233;rences id&#233;ologiques dans un vaste&#160;ensemble souriant et neutre o&#249; la pens&#233;e r&#233;volutionnaire dispara&#238;t et le discours conservateur s'ennoblit. 
 Ce sursaut, cette r&#233;volte de Michel Drucker sont d'autant plus remarqu&#233;s et remarquables qu'ils n'accompagnent pas d'autres r&#233;sistances mais se tiennent solitaires dans un espace m&#233;diatique o&#249; de l'extr&#234;me gauche &#224; la Besancenot,&#160;du populisme &#224; la M&#233;lenchon jusqu'&#224; l'UMP la plus r&#233;actionnaire, en passant par le socialisme le plus divers, Michel Drucker&#160;n'a pas h&#233;sit&#233; &#224; "servir la soupe" &#224; une pluralit&#233; de personnalit&#233;s dont certaines proposent des projets apocalyptiques o&#249; la d&#233;mocratie serait bien en peine de se retrouver. Je ne parviens pas &#224; saisir, sauf la sympathie que tel ou tel peut inspirer mais qui ne me semble pas pouvoir constituer un crit&#232;re d&#233;cisif, comment Michel Drucker&#160;a joui de&#160;promouvoir Olivier Besancenot qui l'a d'ailleurs domin&#233; et dont le programme est hallucinant de haine sociale, en s'en tenant obstin&#233;ment &#224; une exclusion de Marine Le Pen qui n'est ni plus ni moins d&#233;mocrate que lui. 
 Michel Drucker, au fond, se flatte de traiter le Front national comme s'il &#233;tait interdit. Tant qu'il ne l'est pas, je ne crois pas qu'un animateur, aussi c&#233;l&#232;bre et respect&#233; qu'il soit par sa long&#233;vit&#233; et sa gentillesse &#224; l'&#233;gard de presque tous, puisse imposer sa propre opinion et mettre son veto sur l'&#233;mergence m&#233;diatique, m&#234;me dans sa propre &#233;mission, de Marine Le Pen d&#232;s lors qu'ostensiblement dans un ample fourre-tout il accueille tout le monde et n'importe qui, beaucoup le Pouvoir et aussi ses opposants. Michel Drucker n'a aucun titre &#224; se substituer &#224; la R&#233;publique qui autorise l'existence d'un pluralisme politique et dont il se doit, lui aussi, d'&#234;tre le serviteur, sauf &#224; jeter par-dessus bord les usagers d'un service public qui n'ont pas l'heur de lui plaire. 
 Venir, comme ultime recours, plaider que Vivement dimanche constitue un divertissement et que Michel Drucker y &#233;tant seul ma&#238;tre &#224; bord a le loisir d'y faire ce qu'il veut et d'inviter qui il d&#233;sire ne me para&#238;t pas un argument d&#233;cisif (Le Monde).&#160;Il ne le serait d&#233;j&#224; pas avec un animateur moins partial&#160;et plus large dans ses exclusions de telle sorte qu'on aurait du mal &#224; deviner l'axe majeur de sa s&#233;lection politique. Mais en l'occurrence on sait que pour Michel Drucker comme pour Laurent Ruquier Marine Le Pen est la seule ennemie et que c'est elle qu'il faut maintenir contre toute &#233;quit&#233; et &#224; toute force&#160;&#224; l'ext&#233;rieur du territoire m&#233;diatique. Surtout, que p&#232;se cette objection du divertissement qui ne sert qu'&#224; masquer le fond de ce qui est diffus&#233; ? Vivement dimanche est une op&#233;ration de promotion politique qui prend tout le monde sauf Marine Le Pen. On permet ainsi &#224; Olivier Besancenot de progresser dans l'opinion publique ainsi qu'&#224; toutes les personnalit&#233;s, m&#234;me les plus insipides, qui ont droit de cit&#233; sur France 2. Ce n'est plus du divertissement, c'est de la politique spectacle, c'est de la politique publicitaire, c'est de la politique anecdotique et futile mais&#160;ce sont des discours, des propos, des justifications qui, dans la ouate&#160;molle d'une apr&#232;s-midi dominicale, viennent s'inscrire dans la t&#234;te de t&#233;l&#233;spectateurs qui finissent par prendre M&#233;lenchon pour un paisible et Besancenot pour un h&#233;ritier. Un divertissement de fa&#231;ade mais une s&#233;duction qui paie. Il s'agit surtout de ne pas permettre &#224; Marine Le Pen de profiter des b&#233;n&#233;fices qui naissent in&#233;luctablement de cette &#233;mission. Avec les autres c'est du jeu, avec elle ce serait de la politique !&#160; 
 C'est bon de ne pas &#234;tre seul. Il est r&#233;confortant de constater l'embarras de la direction&#160;&#224; France T&#233;l&#233;visions (lepoint.fr, Le Parisien). Il est rassurant de lire le grand nombre de commentaires - et ce ne sont pas des fascistes ! - qui&#160;d&#233;noncent la position de Michel Drucker et le m&#233;pris de la d&#233;mocratie qu'elle repr&#233;sente. Il y a trop d'abus&#160;dans cette attitude m&#233;diatique dominante. Etrange, comme l&#224; o&#249; je me ferais un devoir, un honneur de donner la parole m&#234;me &#224; ceux que je n'aime pas, d'autres n'ont que l'envie de plier la libert&#233; d'expression et la repr&#233;sentation des diff&#233;rents courants de pens&#233;e et partisans &#224; leur humeur, &#224; leurs souffrances ! Respectables, elles n'ont pas &#224; faire la loi. 
 Je suis pour le service public, pas pour le service Drucker. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
