<document>
	<date>2012-06-03</date>
        <title>Les francs-ma&#231;ons : une richesse ou une menace ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Initialement je d&#233;sirais m'interroger sur le point de savoir si les francs-ma&#231;ons n'&#233;taient pas des adultes en mal d'enfance, au fond des enfants attard&#233;s. Pour &#234;tre provocant, ce titre aurait d'embl&#233;e entra&#238;n&#233; mon billet dans une d&#233;rive moqueuse alors qu'au contraire je suis partag&#233; tout en &#233;tant assur&#233; de mon &#233;loignement permanent &#224; l'&#233;gard de ces Associations. 
 Je les consid&#232;re au pluriel puisque j'ai appris qu'il y avait au moins trois tendances fondamentales, qu'elles se respectaient sans v&#233;ritablement s'appr&#233;cier mais que ce n'&#233;tait pas se tromper que de tenter une analyse globale de la franc-ma&#231;onnerie en d&#233;pit de ses visages et de ses pratiques divers. 
 Revenant d'un s&#233;jour &#224; Tours, une ville magnifique o&#249;, convi&#233; par une ob&#233;dience de rite &#233;cossais pr&#233;sid&#233;e par un V&#233;n&#233;rable de grande classe, j'ai eu l'honneur de m'exprimer et de r&#233;pondre &#224; des questions sur le th&#232;me de "la parole, expression de libert&#233;", j'ai envie de d&#233;velopper, peut-&#234;tre pour me les pr&#233;ciser &#224; moi-m&#234;me, les pens&#233;es qui me sont venues au cours de cette soir&#233;e et des agapes qui l'ont couronn&#233;e. J'ai pu &#224; cette occasion, sans fard ni retenue, entendre plusieurs "fr&#232;res" m'exposer avec conviction et d&#233;licatesse les raisons de leur appartenance. 
 Si le rituel de la c&#233;r&#233;monie, les r&#232;gles impos&#233;es et strictement observ&#233;es, la symbolique mat&#233;rielle et vestimentaire peuvent faire sourire, force est de d'admettre que, pour impressionnants qu'ils soient, ils rel&#232;vent de ce que les communaut&#233;s institu&#233;es secr&#232;tent plus ou moins d&#232;s lors que leur organisation et leur s&#233;lection l'exigent. La comparaison n'est pas offensante mais le Rotary Club a aussi sa hi&#233;rarchie m&#234;me si les francs-ma&#231;ons r&#233;pliqueraient que leur souci est de devenir meilleurs et non pas de se cr&#233;er un r&#233;seau de relations. Il n'emp&#234;che que dans le premier mouvement, gardant un regard critique sur ce qui est pr&#233;sent&#233; au tiers non affili&#233;, il n'est pas interdit d'estimer que ces adultes ayant souvent des responsabilit&#233;s professionnelles importantes et acceptant pourtant de se plier &#224; un c&#233;r&#233;monial et &#224; des contraintes &#224; la fois solennels et pesants &#233;prouvent le bonheur r&#233;gressif de retomber en enfance quand on se d&#233;guise, qu'on est dirig&#233;, gouvern&#233; et qu'une alchimie voluptueuse na&#238;t de l'effacement de soi et de processus myst&#233;rieux. L'all&#233;gresse d'&#234;tre des initi&#233;s et sentir ce sentiment partag&#233;. 
 Mais, &#233;videmment, il faut aller plus loin. A les &#233;couter, &#224; les voir vivre - et plusieurs t&#233;moignages m'ont persuad&#233; que l'adh&#233;sion &#224; la franc-ma&#231;onnerie &#224; chang&#233; positivement le cours de beaucoup d'existences sur le plan intime et familial -, ces personnes graves, s&#233;rieuses, souriantes, en tout cas r&#233;fl&#233;chies, n'ont rien d'enfants &#233;gar&#233;s mais au contraire d'adultes seulement obs&#233;d&#233;s par leur am&#233;lioration morale et intellectuelle et la relation avec autrui. 
 Le rapport avec l'autre m'est apparu comme la cl&#233; de tout. L'autre n'est jamais une menace mais toujours une richesse. Il ne vient pas troubler votre espace mais vous avez besoin de lui au contraire pour vous dire humain, pour vous esp&#233;rer fraternel. Peu importe son m&#233;tier qui n'est pas n&#233;cessairement connu puisque l'essentiel est pr&#233;cis&#233;ment d'appr&#233;hender son prochain dans sa seule int&#233;grit&#233; humaine d&#233;pouill&#233;e des oripeaux et attributs de la com&#233;die sociale et du pouvoir. 
 Il m'a &#233;t&#233; donn&#233; de constater, au moins durant quelques heures, la r&#233;alit&#233; concr&#232;te de cette disponibilit&#233; &#224; l'&#233;gard d'autrui qui se r&#233;sumerait en une bienveillance constante, en tout cas apparente. Le for int&#233;rieur ne regarde pas l'autre. J'avoue un aga&#231;ement devant cette aspiration &#224; une sorte de "saintet&#233; la&#239;que" qui par sa volont&#233; d'universalit&#233; ne trie pas, ne discrimine pas, prend ensemble le bon grain et l'ivraie et fait de l'amiti&#233; fraternelle une immense et in&#233;puisable ressource. Pour quelqu'un dont la principale disposition n'est pas cette confiance totale, il y a comme un zeste de d&#233;magogie du coeur. Je suis mal &#224; l'aise quand on feint de consid&#233;rer qu'au-del&#224; de l'&#233;galit&#233; d'essence de chaque &#234;tre humain, il y aurait forc&#233;ment une &#233;galit&#233; des apports, des dialogues et des intelligences. Si l'&#233;litisme revient &#224; souligner que chacun ne vaut pas chacun, j'y suis favorable comme &#224; un constat d'&#233;vidence, en ne donnant pas &#224; "valeur" un sens choquant. 
 C'est probablement pour se d&#233;fendre de ce risque in&#233;vitable dont la quotidiennet&#233; d&#233;montre qu'il n'est pas vain - dans l'humain, on hi&#233;rarchise comme on respire - que les francs-ma&#231;ons, pour ne pas exclure, embrassent, pour ne pas s&#233;parer, r&#233;unissent et, pour ne pas blesser, gratifient. 
 S'ils parviennent &#224; si bien se comporter, s'ils demeurent fid&#232;les &#224; ce que leur "fraternit&#233;" implique, ce n'est pas seulement parce qu'autrui, &#233;tant tout, les enferme dans un &#233;change qui les fera &#233;chapper &#224; la vanit&#233; absolue de la victoire mais aussi parce qu'ils veillent &#224; ne pas se surestimer eux-m&#234;mes. Conscients de tout ce qui peut venir alt&#233;rer et d&#233;grader l'humain. A l'issue de mon intervention initiale d'une vingtaine de minutes, des questions m'ont &#233;t&#233; pos&#233;es soit directement soit par lecture et, ma r&#233;ponse faite, aucune r&#233;plique n'&#233;tait possible, aucune contradiction soulev&#233;e. Dans cette abstention obligatoire, comment ne pas percevoir l'intuition fondamentale que livr&#233;e &#224; elle-m&#234;me n'importe quelle personne se laisse aller et sera pr&#234;te &#224; s'engager dans une joute douteuse et vulgaire ? 
 Dans un autre registre mais qui tient &#224; la m&#234;me prudence, prescrire une ann&#233;e de silence au moins aux "apprentis" constitue une d&#233;marche qui me serait inconcevable mais vise &#224; mettre en place un terreau de doute, de r&#233;serve, de domination de soi et d'&#233;coute d'autrui qui sera fondamental et n&#233;cessaire pour la suite. 
 La franc-ma&#231;onnerie, richesse ? Indiscutablement, surtout si on la rapporte &#224; la philosophie humaniste qui pr&#233;side &#224; l'une des ob&#233;diences mais enrichit aussi les deux autres pr&#233;occup&#233;es par ailleurs de l'organisation planifi&#233;e ou non de l'univers par le "grand architecte". M&#234;me si on demeure indiff&#233;rent &#224; ce d&#233;isme profane, si l'appareil de la franc-ma&#231;onnerie semble bien lourd par rapport au projet &#233;thique qu'elle s'assigne, la validit&#233; et la qualit&#233; de celui-ci, les aspirations nobles et g&#233;n&#233;reuses de ceux qui le servent ne peuvent que conduire &#224; un respect civique. Il n'est jamais inutile, pour une soci&#233;t&#233;, d'avoir en son sein de telles instances. 
 Menace, alors, la franc-ma&#231;onnerie ? Tant de fantasmes circulent sur elle, se nourrissent d'elle. Il y a des influences, des r&#233;seaux, des solidarit&#233;s et des connivences. Il serait absurde de nier que certaines p&#233;rip&#233;ties regrettables, notamment &#224; Nice, n'aient pas attir&#233; l'attention sur des manifestations franc-ma&#231;onnes d&#233;l&#233;t&#232;res. Mais, pour l'essentiel, ne serait-il pas temps de sortir des &#233;lucubrations pour&#160; retenir de la franc-ma&#231;onnerie honorable, qui s'aide et aide &#224; penser plut&#244;t qu'&#224; se rendre des services, le r&#244;le &#233;clatant qu'elle joue pour d&#233;fendre et illustrer les lumi&#232;res ? 
 A cause de cette interrogation, apr&#232;s y avoir beaucoup r&#233;fl&#233;chi, j'incline &#224; refuser cette fausse bonne id&#233;e de la transparence pour les francs-ma&#231;ons. Au moment m&#234;me o&#249; ceux-ci sont de moins en moins ligot&#233;s par un secret assez mal compris, il serait paradoxal de les obliger &#224; r&#233;v&#233;ler une appartenance comme si elle &#233;tait en elle-m&#234;me dangereuse et bl&#226;mable. 
 La franc-ma&#231;onnerie, qu'on en soit ou non, n'est pas une maladie honteuse. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
