<document>
	<date>2010-03-04</date>
        <title>Les jeux sont-ils faits ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le pr&#233;sident de la R&#233;publique a, dans un discours, exhort&#233; les fonctionnaires &#224; &#234;tre "fiers d'eux". A tort ou &#224; raison, cet encouragement me semble battre en br&#232;che ce qu'on croyait pouvoir sentir ici ou l&#224; et qui ne r&#233;v&#233;lait pas une dilection forte pour la fonction publique. Tant mieux. Parce que le pr&#233;sident a mis l'accent sur la blessure profonde de ces serviteurs de l'Etat qui doutent tellement de leur l&#233;gitimit&#233; et de leur utilit&#233; qu'ils passent leur temps &#224; mettre en p&#233;ril l'une et l'autre par des manifestations souvent inopportunes et mal comprises. 
 Ce n'est pas par hasard que j'&#233;voque "cette fiert&#233;" dans une p&#233;riode o&#249; va &#234;tre propos&#233;e &#224; la magistrature,&#160;durant deux mois, la concertation pour l'examen de l'avant-projet du futur code de proc&#233;dure p&#233;nale. 
 C'est un bloc, un pav&#233;, une masse. Le fruit &#224; l'&#233;vidence d'un &#233;norme labeur&#160;qui a vis&#233; &#224; mettre en forme, de la mani&#232;re la plus coh&#233;rente possible, l'espace p&#233;nal priv&#233; de la fonction du juge d'instruction. Une telle profusion va rendre difficile le dialogue avec les pouvoirs publics si on n'est pas engag&#233; dans le syndicalisme judiciaire. Autrement dit, &#224; nouveau, les multiples voix libres, solitaires,&#160;discordantes ou raisonnables vont se trouver &#233;cart&#233;es du champ d'un d&#233;bat&#160; confisqu&#233; comme il est de r&#232;gle par les contradicteurs officiels et les&#160;collectifs habituels.&#160; 
 Cette d&#233;marche, in&#233;vitable en l'occurrence, portera d'autant plus pr&#233;judice que la garde des Sceaux l'a rappel&#233; (Le Parisien): il est hors de question de mettre en cause le coeur de la r&#233;forme qui est la suppression du juge d'instruction. Or les syndicats n'envisageaient la concertation qu'avec le droit de r&#233;duire &#224; n&#233;ant le centre m&#234;me de l'avant-projet. D&#232;s lors que cette ouverture est r&#233;duite &#224; n&#233;ant, je per&#231;ois mal sur quel plan une consultation syndicale pourra &#234;tre b&#233;n&#233;fique pour le Pouvoir comme pour nos coll&#232;gues des deux syndicats accord&#233;s sur la n&#233;cessit&#233; de maintenir la fonction de juge d'instruction (JDD.fr). On ne peut gu&#232;re donner tort au minist&#232;re de la Justice sauf si ce dernier avait une singuli&#232;re vocation au masochisme. Accepter la remise en cause du socle reviendrait&#160; &#224; favoriser le retrait&#160;du projet pour lui en substituer un autre qui ressemblerait comme un jumeau &#224; celui dont le gouvernement ne veut plus. 
 Celui-ci joue, si j'ose dire, sur du "velours" dans la mesure o&#249; la&#160;disparition du juge d'instruction &#233;tant programm&#233;e et&#160;incontestable au sens propre, l'avant-projet est si solide, si serr&#233;, si dense qu'il pourrait d&#233;courager toute volont&#233; de modification parcellaire condamn&#233;e &#224; demeurer dans la logique de la Chancellerie. Ou on d&#233;truit l'ensemble - et c'est inconcevable -&#160;ou on touche &#224; des d&#233;tails - et c'est inutile. Cet avant-projet arrive tout arm&#233;&#160;dans la r&#233;flexion publique et technique, sans faille scandaleuse.&#160; Au fond, &#224; prendre ou &#224; laisser. Pour ceux qui, comme moi, r&#234;vaient certes d'une v&#233;ritable proc&#233;dure accusatoire mais ne pleureront pas&#160;sur la disparition in&#233;luctable, c'est un moindre mal. 
 Je ne vais pas m'amuser &#224; r&#233;cuser cette r&#233;f&#233;rence &#224; un "devoir de d&#233;sob&#233;issance" du Parquet ridicule,&#160;impraticable et dans tous les cas suicidaire. Autant demander aux futurs fusill&#233;s de se d&#233;signer eux-m&#234;mes. Je crois qu'il est infiniment dangereux, pour avoir refus&#233;&#160;d'aborder de front les probl&#233;matiques diverses suscit&#233;es par le concept de l'ind&#233;pendance du minist&#232;re public et les solutions possibles,&#160;d'inscrire dans la loi sa propre contradiction, une dissidence officielle, comme pour justifier par avance la faute du Pouvoir et l'audace du Procureur. C'est un ver dans le fruit de la d&#233;mocratie. Et une s&#233;curit&#233; tr&#232;s relative. L'exp&#233;rience a d&#233;montr&#233;&#160; en effet que la libert&#233; de la parole, contre la servitude de la plume, n'a jamais emp&#234;ch&#233; des sanctions officieuses. 
 Comme il &#233;tait ais&#233; de le pr&#233;voir tant il existe un r&#233;flexe de Pavlov dans toutes les mati&#232;res, la volont&#233; de fixer le d&#233;lai de prescription &#224; six ans pour le d&#233;lit d'abus de biens sociaux a suscit&#233; &#233;moi et soup&#231;ons. Ce serait un nouvel exemple de la mauvaise foi gouvernementale !&#160;Au contraire, il fallait en terminer avec cette prescription interminable et d&#233;rogatoire qui choquait autant les juristes que les chefs d'entreprise si elle flattait l'id&#233;ologie anti patronale de quelques justiciers et militants. Choisir d'allonger le d&#233;lai de droit commun mais en revenant &#224; une d&#233;finition nette de son commencement et de sa fin &#233;tait &#224; l'&#233;vidence la m&#233;thode ad&#233;quate. On pourra chipoter sur la dur&#233;e propos&#233;e. Pourquoi pas, en effet, ne pas&#160;tenir compte de la remarque du juge Van Ruymbeke dont la comp&#233;tence est ind&#233;passable&#160;? Celui-ci estime en effet&#160;que "six ans, c'est court, surtout pour des affaires qui n&#233;cessitent des v&#233;rifications &#224; l'&#233;tranger" (Le Monde). Cette modification pourrait &#234;tre l'une des rares cons&#233;quences de la concertation engag&#233;e. 
 Celle-ci devrait &#233;galement s'attacher, sauf si&#160;une lecture trop rapide me l'a fait n&#233;gliger dans l'avant-projet, &#224; promouvoir une discussion publique des charges et des moyens de d&#233;fense.&#160;Il me semble qu'un moyen s&#251;r pour dissiper les inqui&#233;tudes &#224; l'&#233;gard d'une emprise du Pouvoir sur le Parquet pour les dossiers "sensibles" serait de veiller &#224; ce qu'un d&#233;bat contradictoire et transparent se tienne, sous le contr&#244;le des m&#233;dias, afin de v&#233;rifier et &#233;ventuellement de valider les options du minist&#232;re public ou de les contredire.&#160;Aussi bien pour les non-lieux que pour les renvois devant le tribunal correctionnel. 
 M&#234;me si &#224; mon sens, pour l'essentiel de l'avant-projet, les jeux sont faits, reste que la teneur de ce consid&#233;rable travail m&#233;rite le respect intellectuel (nouvelobs.com).&#160;Il est parvenu &#224; pr&#233;senter une version, une vision &#233;toff&#233;es et pertinentes du rapport du Comit&#233; L&#233;ger. 
 J'entends le "ouf" de soulagement des uns&#160;et le "h&#233;las" des autres (Lib&#233;ration). Au moins, qu'on se batte sur les d&#233;tails am&#233;nageables et non sur le principal intouchable qui apparemment le demeurera ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
