<document>
	<date>2005-11-17</date>
        <title>Les jur&#233;s</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                           Je suis frapp&#233;, depuis quelque temps, par une tendance qui rend de plus en plus difficile la constitution des jurys d'assises. Certes, il y a toujours eu des demandes de dispense totale ou partielle &#224; cause de contraintes familiales et/ou professionnelles. Le mouvement, cependant, s'aggrave aujourd'hui et il me semble int&#233;ressant &#224; analyser car il est compos&#233; d'&#233;l&#233;ments contradictoires contre lesquels on a du mal &#224; lutter. 

 Etre jur&#233; est un devoir, une mission civique, j'ose &#233;crire : un honneur, m&#234;me si ce terme n'est plus &#224; la mode, car on a voulu que ce soit le peuple qui juge les affaires les plus graves, les crimes. Ces m&#234;mes citoyens qui n'h&#233;sitent pas &#224; mettre en cause les magistrats, &#224; d&#233;noncer les dysfonctionnements l&#233;gers ou lourds de l'institution et &#224; lui r&#233;clamer des comptes ne se sentent pas dans l'obligation de venir lui apporter leur concours. Ils s'estiment seulement cr&#233;anciers sans jamais se percevoir comme d&#233;biteurs. Ils d&#233;sirent protester mais refusent de s'impliquer dans ce qui, pourtant, leur revient de droit.  

 

 La r&#233;alit&#233; n'est bonne qu'&#224; &#234;tre critiqu&#233;e mais, au fond, on a peur d'elle, on refuse d'y mettre la main et l'esprit. Parce qu'on &#233;prouve de la peur, des peurs plausibles ou phantasm&#233;es. Parce que, dans l'arbitrage &#224; op&#233;rer entre l'exigence d&#233;mocratique et la vie personnelle et professionnelle, on choisit plut&#244;t la seconde. Parce que, surtout, l'&#233;quilibre est rompu entre l'invocation de ses droits et la conscience de ses devoirs. Le lien n&#233;cessaire qui, dans une soci&#233;t&#233; digne de ce nom, unit les seconds aux premiers n'est pas loin de se d&#233;liter, chaque jour un peu plus, avec notre l&#226;che et faussement navr&#233; assentiment.  

 

 C'est une infinie tristesse que de voir ainsi d&#233;grad&#233;e une mission que la loi a eu raison de donner au peuple. Si m&#234;me le meilleur ne rassemble plus, qu'en sera-t-il du pire?&#160;  

   
                 
        </text>
</document>
