<document>
	<date>2011-08-23</date>
        <title>Les le&#231;ons de morale</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il est dangereux de donner des le&#231;ons de morale, de se poser en justicier de la pens&#233;e ou de la litt&#233;rature des autres. Car, t&#244;t ou tard, la r&#233;alit&#233; vous rattrape et vous ram&#232;ne &#224;&#160; la modestie. 
 Je ne sais pas pourquoi, Joseph Mac&#233;-Scaron (JMS) et moi nous sommes crois&#233;s au CDS mais nous n'avons jamais &#233;chang&#233; une seule parole. Je lui inspirais d&#233;j&#224; de l'antipathie et puis-je avouer que la r&#233;ciproque &#233;tait presque vraie. Par la suite, &#224; France Culture, lors de beaucoup de d&#233;bats politiques, au Magazine litt&#233;raire, &#224; Marianne, je l'ai lu, &#233;cout&#233; et je n'ai jamais pu me d&#233;prendre d'un agacement devant ses certitudes assen&#233;es comme si l'&#233;thique toujours &#233;tait de son c&#244;t&#233;. Je le soup&#231;onne aussi de n'avoir pas &#233;t&#233; pour rien dans le fait que Marianne ne m'a jamais fait la gr&#226;ce d'un quelconque compte rendu m&#234;me n&#233;gatif sur mes livres. Suis-je devenu infr&#233;quentable parce que j'ai manqu&#233; d'enthousiasme devant les possibles cons&#233;quences n&#233;gatives, d'une homosexualit&#233; &#233;gale en tous points &#224; l'h&#233;t&#233;rosexualit&#233; ? Pourtant, cet homme forc&#233;ment int&#232;gre puisqu'il prodigue ses semonces et ses d&#233;testations a commis un plagiat dans son dernier livre, port&#233; aux nues par la critique tant celle-ci adore la politique et le sexe m&#234;l&#233;s. Il l'a reconnu (L'Express, arr&#234;tsur images.net, Mediapart, Le Monde) en le baptisant, ensuite, intertextualit&#233; : c'est plus noble ! J'ai honte mais j'ai &#233;prouv&#233; comme une divine surprise, un frisson de plaisir, de justice, il y a eu un clin d'oeil ironique du destin. JMS sera plus prudent demain. 
 Il y a des le&#231;ons de morale plus nobles, plus passionnantes, moins vindicatives et donc moins punies, des questionnements vertigineux. 
 Comment appr&#233;hender cette pens&#233;e d'un grand psychanalyste pour qui "le contraire de l'amour, ce n'est pas la haine, c'est le pouvoir" (T&#233;l&#233;rama) ? Faut-il comprendre que la haine, de mani&#232;re contrast&#233;e et antagonique, appartient tout de m&#234;me &#224; l'univers de l'amour parce que l'autre en demeure la cible, qu'elle soit ador&#233;e ou d&#233;ni&#233;e ? Le pouvoir, lui, ne serait alors qu'une modalit&#233; d'effacement de l'autre et &#224; ce titre viendrait radicalement contredire l'empathie de l'amour. Celui-ci aurait pour vocation de faire du bien &#224; quelqu'un quand le pouvoir p&#232;serait de tout son joug pour faire mal ? J'ai besoin de vos &#233;lucidations. 
 Il y a des le&#231;ons de morale qui sont d'admirables enseignements de vie et d'intelligence. 
 Dans les belles pages de vacances de Lib&#233;ration, j'ai pu lire un jour un texte remarquable et profond de Jean Jaur&#232;s sur le courage qui serait pour lui "d'aller &#224; l'id&#233;al", mais pas seulement. Un passage m'a tout particuli&#232;rement frapp&#233;, qui renvoie &#224; une intuition et &#224; une exp&#233;rience qui m'avaient laiss&#233; deviner ce que Jean Jaur&#232;s seul a eu le g&#233;nie de communiquer lumineusement. Qu'on en juge : "Le courage, c'est d'&#234;tre tout ensemble et, quel que soit le m&#233;tier, un praticien et un philosophe". C'est si vrai : agir et se regarder agir, accomplir et r&#233;fl&#233;chir sur ce qu'on a accompli. Quelle que soit la profession, nul ne peut pr&#233;tendre l'exercer avec excellence s'il demeure enferm&#233; en elle alors que l'articulation entre le dedans et le dehors, la pratique et la pens&#233;e qu'elle suscite constituent le moyen r&#234;v&#233; pour fuir la quotidiennet&#233; qui &#233;crase au profit de celle qui grandit. Je devine ce que des r&#233;alistes obtus pourraient r&#233;pliquer &#224; Jaur&#232;s en lui reprochant d'omettre la p&#233;nibilit&#233; qui &#233;puise et interdit tout &#233;lan vers autre chose que l'oeuvre nue. Il n'emp&#234;che qu'il y a dans cette fulgurance &#224; la fois tout l'humanisme du monde et ce qui aide l'homme &#224; vivre. Parce qu'il prend en charge le r&#233;el mais pour le d&#233;passer. 
 Les le&#231;ons de morale ont une morale : servant &#224; l'enflure de soi, elles sont nulles et deviennent d&#233;vastatrices au moindre manquement. Servant &#224; tous, elles sont formidables. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
