<document>
	<date>2011-10-09</date>
        <title>Des ministres en font trop, la Cour de cassation pas assez !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le jeudi 29 septembre, Rajinder Singh, dit Babu, un Sri-Lankais, est mort &#233;lectrocut&#233; apr&#232;s avoir &#233;t&#233; pouss&#233; &#224; la suite d'une empoignade sur les voies du m&#233;tro &#224; la station Crim&#233;e. Il serait intervenu dans la rame, alors qu'il &#233;tait accompagn&#233; par quatre amis, pour emp&#234;cher un vol de portable de la part d'un jeune homme au d&#233;triment d'une femme qui, depuis, ne s'est jamais manifest&#233;e au cours de l'enqu&#234;te. L'altercation se serait poursuivie entre les deux hommes sur le quai. 
 Un Egyptien de 22 ans &#233;tait interpell&#233; et mis en examen le 7 octobre pour coups et blessures volontaires ayant entra&#238;n&#233; la mort sans intention de la donner. 
 Une &#233;motion l&#233;gitime, &#224; l'origine, avait salu&#233; le courage de Babu qui n'avait pas h&#233;sit&#233; &#224; alerter une possible victime. Sa mort, dans ces conditions, avait boulevers&#233; beaucoup de gens. 
 Au fil de l'enqu&#234;te, on s'apercevait qu'aucune suspicion de vol ne pouvait &#234;tre relev&#233;e et, gr&#226;ce &#224; la vid&#233;o, que le premier coup avait &#233;t&#233; port&#233; par le Sri-Lankais qui, repouss&#233;, chutait. En quelques jours, sa mort demeurait une trag&#233;die mais il n'&#233;tait plus le h&#233;ros irr&#233;prochable d&#233;crit initialement et le mis en examen, &#224; proportion, apparaissait sous un jour moins d&#233;plaisant, en tout cas non seulement pr&#233;sum&#233; innocent mais, selon son avocat, susceptible de plaider la l&#233;gitime d&#233;fense (Le Parisien, le Figaro, nouvelobs.com, Marianne 2). 
 Le probl&#232;me n'est pas l&#224;. En effet, combien d'affaires connaissent des &#233;volutions infiniment rapides qui font de la v&#233;rit&#233; du jour l'approximation du lendemain ! La moindre des choses est d'attendre et de ne pas se pr&#233;cipiter pour rendre un hommage incongru et forc&#233;ment r&#233;visable, sauf &#224; admettre que toute mort m&#233;rite un transport minist&#233;riel. Pourtant, avec quelle stup&#233;faction j'ai vu au journal t&#233;l&#233;vis&#233; de France 2, le 5 octobre, Fr&#233;d&#233;ric Mitterrand, ministre de la Culture (?), les larmes aux yeux lors de sa courte allocution au m&#233;tro Crim&#233;e, et Thierry Mariani, autre ministre. Je ne sais pas ce qu'ils faisaient l&#224;. Je n'ose croire qu'il fallait, toutes affaires cessantes, saluer la m&#233;moire de ce malheureux Sri-Lankais par une d&#233;magogie du coeur et pour exploiter un drame au quotidien qui apparemment avait frapp&#233; l'opinion. Sans attendre ni avoir la prudence de diff&#233;rer cette ostensible compassion purement politique. 
 La Cour de cassation, contrairement &#224; ces ministres qui en ont trop fait, n'en a pas fait assez en rendant, le 6 octobre, un arr&#234;t civil fruit de la d&#233;lib&#233;ration de quinze magistrats qui ont consid&#233;r&#233; que la publication d'extraits des &#233;coutes clandestines Bettencourt par Mediapart et Le Point portait atteinte &#224; l'intimit&#233; de la vie priv&#233;e et n'&#233;tait pas "l&#233;gitim&#233;e par l'information du public". 
 On se souvient de ces extraits qui, &#224; la suite d'un "nettoyage" vigilant de la transcription int&#233;grale des &#233;coutes, ne se rapportaient qu'aux sujets financiers, politiques et judiciaires rev&#234;tus d'un int&#233;r&#234;t public. Ces &#233;coutes clandestines, op&#233;r&#233;es par le majordome indign&#233; par certains comportements et d&#233;sireux de les r&#233;v&#233;ler, avaient &#233;t&#233; remises par ce dernier &#224; la fille de Liliane Bettencourt qui elle-m&#234;me les avait livr&#233;es &#224; la police. C'est seulement ensuite que Mediapart et Le Point intervenaient en publiant des s&#233;quences essentielles. 
 D&#232;s l'instant o&#249; le raisonnement, je l'esp&#232;re seulement juridique, pose comme un imp&#233;ratif absolu, quel que soit le contexte, le respect de la vie priv&#233;e, il s'&#233;pargne toute discussion et &#233;conomise tout embarras de conscience et d'esprit. Comment, devant la teneur stup&#233;fiante, scandaleuse, parfois sordide et vulgaire de ces extraits sur les plans financier, fiscal, politique et judiciaire, avec les dysfonctionnements, les in&#233;quit&#233;s, les privil&#232;ges, les abus de droit et de pouvoir qu'ils r&#233;v&#232;lent, ne pas peser, dans toute leur complexit&#233;, d'un c&#244;t&#233; le champ clos de la vie priv&#233;e &#224; pr&#233;server et de l'autre la n&#233;cessit&#233; de la salubrit&#233; publique ? Laisser dans l'ombre une intimit&#233; ou faire &#233;clater au grand jour ce qui d&#233;truit moins une famille et un r&#233;seau d'int&#233;r&#234;ts qu'il ne projette sur la sc&#232;ne d&#233;mocratique les caricatures de l'argent, de la puissance, de la connivence et de la justice quand ils sont ainsi d&#233;voy&#233;s ? 
 La premi&#232;re chambre civile de la Cour de cassation est prestigieuse. On a tout de m&#234;me la libert&#233; de s'interroger sur ce qui a pu la motiver ainsi pour faire passer "l'int&#233;r&#234;t social dominant", tr&#232;s beau concept europ&#233;en plus &#233;clairant, &#224; mon sens, que la l&#233;gitimit&#233; du but poursuivi, apr&#232;s l'intimit&#233; de la vie priv&#233;e, le g&#233;n&#233;ral apr&#232;s le particulier, l'information d'une soci&#233;t&#233; sur les d&#233;rives qui la concernent apr&#232;s le souci scrupuleux d'existences priv&#233;es qui d'ailleurs le paraissent si peu avec tant de consid&#233;rations &#233;trang&#232;res &#224; ce qui les constitue ordinairement. 
 N'y a-t-il pas eu aussi, de la part de cette chambre &#233;minente, comme un recul, voire une r&#233;pugnance devant l'audace de ces juridictions du premier et du second degr&#233; capables de quitter le chemin t&#226;tillon et en l'occurrence &#233;triqu&#233; du droit pur pour s'engouffrer dans un espace o&#249; ce dernier s'enrichit de ce qui le rend vivant, acceptable, utile, n&#233;cessaire, politique en quelque sorte ? La Cour de cassation claque la porte au nez de ces juristes ouverts et pourtant avis&#233;s. Referme la porte sur l'univers Bettencourt. On ne pourra pas dire que les turpitudes, que le secret prot&#232;ge, seront l&#226;ch&#233;es dans l'air r&#233;publicain pour que l'Etat s'en empare pour y mettre bon ordre, ou les citoyens si le pouvoir tra&#238;ne de l'initiative (Le Monde). 
 Le scandale est souvent pire que le p&#233;ch&#233;, a &#233;crit Marguerite de Navarre (Michel Del&#233;an, Mediapart). 
 Quand on d&#233;voile le p&#233;ch&#233;, ce n'est plus un scandale mais une bonne oeuvre. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
