<document>
	<date>2014-05-08</date>
        <title>Les mots pour le cacher</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a les mots pour le dire et les mots pour le cacher. 

 Ceux qui r&#233;v&#232;lent la pens&#233;e et ceux qui la dissimulent. 

 Des mots transparents et des mots qui masquent. 

 Lors de l'exercice pr&#233;sidentiel remarquablement anim&#233; par Jean-Jacques Bourdin (RMC), nous avons eu droit, &#224; un certain moment, &#224; un parfait exemple d'occultation par l'entremise d'un langage ostensiblement limpide (Le Figaro, Le Parisien). 

 Fran&#231;ois Hollande, avec force, nous a r&#233;p&#233;t&#233; que s'il &#233;chouait dans la lutte contre le ch&#244;mage, il en tirerait naturellement les cons&#233;quences en ne se repr&#233;sentant pas. Nous avions d&#233;j&#224; entendu quelque chose de similaire de la part de Nicolas Sarkozy qui, au-del&#224; d'un certain pourcentage pour le ch&#244;mage, n'aurait pas envisag&#233; une seconde de revenir dans la joute supr&#234;me. On voit ce qu'il en a &#233;t&#233; pour lui en 2012 et il est facile de deviner ce qu'il en sera pour Fran&#231;ois Hollande en 2017 ! 

 Je suis partag&#233; entre l'envie de croire &#224; la bonne foi de celui-ci au moment o&#249; il s'exalte dans la certitude de son honn&#234;tet&#233;, et l'admiration pour l'artiste qui parvient &#224; faire "gober" cela aux citoyens. Il prend des risques puisque c'est la deuxi&#232;me fois qu'il s'avance de la sorte et, r&#233;affirmant ce qu'il se promet de faire si son mandat &#233;choue, il assume l'embarras qu'il &#233;prouvera quand, lors de la future campagne, on le lui rappellera comme il l'a, lors du d&#233;bat de 2012, opportun&#233;ment remis dans la m&#233;moire de Nicolas Sarkozy. 

 Ce qui me navre profond&#233;ment tient au fait que ce proc&#233;d&#233; manifeste plus de m&#233;pris &#224; l'&#233;gard de la d&#233;mocratie que d'int&#233;grit&#233; politique. Puisque le pr&#233;sident qui joue &#224; se faire peur en se ligotant si l'avenir contredit ses esp&#233;rances, n'est &#233;videmment pas d&#233;cid&#233; &#224; respecter cet engagement suicidaire pour une ambition qui n'est pas rassasi&#233;e par une premi&#232;re fois. Et qui aspire &#224; une seconde fois dont il parviendra ais&#233;ment &#224; justifier la n&#233;cessit&#233; &#224; ses propres yeux et pour le bien du pays. 

 A l'issue de son quinquennat, quand Fran&#231;ois Hollande arbitrera entre les ombres et les lumi&#232;res, m&#234;me si le ch&#244;mage n'a pas baiss&#233;, je suis persuad&#233; que son intelligence, sa finesse dialectique et cet &#233;trange sentiment qui fait croire &#224; la plupart de nos responsables politiques que la France serait orpheline sans eux, le conduiront &#224; porter un jugement infiniment favorable sur son bilan, en tout cas suffisamment bienveillant pour qu'il se redonne le droit d'un tour de piste national. 

 Je l'entends d&#233;j&#224; : mon action n'est pas termin&#233;e, j'ai pos&#233; les fondements durant cinq ans, tant reste &#224; accomplir qui m'impose de demeurer. Nul dans mon camp ne serait &#224; la hauteur. J'affirme avec modestie que je suis le meilleur. 

 Cette mani&#232;re scandaleusement d&#233;magogique de pr&#233;tendre se d&#233;lester demain d'un pouvoir qu'on conservera pourtant co&#251;te que co&#251;te est, toutefois, si pertinente, si convaincante dans l'instant. Apparemment si civiquement sacrificielle. 

 Un pr&#233;sident acceptant m&#234;me l&#233;g&#232;rement de se remettre en cause, de s'imputer quelques fautes et erreurs sans v&#233;ritable cons&#233;quence non seulement ne perd pas une miette de l'estime publique mais au contraire regagne une part de celle qui l'avait d&#233;sert&#233;, pr&#233;cis&#233;ment &#224; cause de ce qu'il n'avait pas avou&#233; jusqu'alors. Anticiper le pire en l'occurrence, c'est le d&#233;truire, en tout cas lui arracher son venin. 

 Alors, un pr&#233;sident laissant pressentir qu'il se pliera de lui-m&#234;me &#224; l'exigence d'une majorit&#233; de le voir partir, loin de dilapider de la confiance, en engrange et rien de plus efficace pour garder le pouvoir que de laisser croire qu'on est pr&#234;t spontan&#233;ment &#224; le perdre ! 

 C'est quasiment un passage oblig&#233; pour le pr&#233;sident actuel que de se camper dans une attitude de devoir et de courageuse r&#233;signation. Imagine-t-on un chef de l'Etat soutenir que, quels que soient ses r&#233;sultats, son maintien dans la joute pr&#233;sidentielle sera garanti, in&#233;luctable ? 

 Rien ne pla&#238;t plus &#224; l'opinion publique que les abandons virtuels &#233;videmment conc&#233;d&#233;s avant l'heure. Cela fait de nos gouvernants de droite comme de gauche des personnalit&#233;s d'airain pour la frime quand, l'&#233;ch&#233;ance survenue, ils se r&#233;v&#233;leront de cette mati&#232;re, de cette faiblesse qui habite les humains, trop humains. Oublieux de leur rigueur affich&#233;e hier quand elle ne comptait pas. Eperdus d'eux-m&#234;mes quand le destin leur tendra &#224; nouveau la main. 

 Les promesses des campagnes ont la beaut&#233; et la fra&#238;cheur des esp&#233;rances. Elles inventent des mondes nouveaux &#224; foison. Elles sont fatalement sinon viol&#233;es, du moins oubli&#233;es, n&#233;glig&#233;es. Le refrain faussement douloureux de l'homme de pouvoir pr&#234;t &#224; rendre le suffrage universel inutile en le devan&#231;ant est du m&#234;me acabit. 

 En 2017, Fran&#231;ois Hollande se consid&#233;rera plus important que le ch&#244;mage. 

 Ce sont des mots pour cacher. 

 Qu'on ne quittera jamais volontairement ce qu'on a conquis. Que la R&#233;publique lui doit encore une chance. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
