<document>
	<date>2010-10-25</date>
        <title>Les petits mouchoirs, une grande d&#233;ception !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Science</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il faudra bien un jour se pencher sur les critiques litt&#233;raires et de cin&#233;ma pour se demander non seulement &#224; quoi ils servent mais surtout, puisqu'on leur donne une importance consid&#233;rable, si leur jugement est &#233;clair&#233; ou infl&#233;chi par le copinage ou la pr&#233;ciosit&#233;. 
 Dans le domaine des livres, une embellie se produit parce qu'&#224; mon sens, avec une part de subjectivit&#233; que je ne m&#233;connais pas, nous avons la chance de pouvoir appr&#233;cier trois critiques sortant de l'ordinaire par leur libert&#233; intellectuelle et de ton, leur d&#233;dain des "vaches sacr&#233;es" et la d&#233;sinvolture s&#233;rieuse et grave avec laquelle ils traitent essais et romans. Pour moi, il s'agit de Gilles Martin-Chauffier, Yann Moix et Fr&#233;d&#233;ric Beigbeder qui a apport&#233; dans Le Figaro Magazine une touche iconoclaste bienvenue. Cela ne signifie pas qu'on ne se trouve pas parfois en face d'une "d&#233;ferlante" comme celle dont a b&#233;n&#233;fici&#233; r&#233;cemment Charles Dantzig, esprit raffin&#233; et complexe.&#160;Celui-ci, &#224; l'&#233;vidence, est entour&#233; d'une cohorte d'amis bien plac&#233;s dans l'univers m&#233;diatique et qui donnent un &#233;cho hyperbolique au moindre de ses propos. Ainsi, cette appr&#233;ciation de la lecture qui serait recommandable parce qu'elle "ne sert &#224; rien". Imm&#233;diatement cela fait sourire, c'est piquant, paradoxal et au bout de quelques secondes l'&#233;cume de l'esprit se dissipe et on se rend compte qu'on a failli approuver une absurdit&#233;. La lecture est formidable parce qu'elle sert. A penser, &#224; aimer, &#224; vivre et &#224; comprendre. Elle sert &#224; tout. Dans une interview r&#233;cente, un intellectuel &#233;tranger avait pr&#233;cis&#233; que la lecture de Marcel Proust l'avait d&#233;tourn&#233; du totalitarisme, rien que cela !&#160;Charles Dantzig a suffisamment de force et de pl&#233;nitude culturelles pour pouvoir se passer de ces approbations affectueuses mais&#160;dangereuses.&#160;&#160;Si seulement l'amiti&#233; pouvait ne pas constituer souvent le seul crit&#232;re d'&#233;valuation d'un livre mais tout simplement la qualit&#233; de celui-ci ! Je pourrais en dire autant de certaines haines aussi obsessionnelles que quelques surprenantes admirations syst&#233;matiques. C'est l'homme ou la femme que l'on aime ou que l'on d&#233;teste, pas le r&#233;sultat qui vous est soumis ! 
 Mais pour le cin&#233;ma c'est pire. J'ai v&#233;cu un &#233;pisode qui a port&#233; &#224; son comble mon &#233;tonnement devant le succ&#232;s "fabriqu&#233;" et trompeur de telle ou telle oeuvre. En l'occurrence, "Les petits mouchoirs" de Guillaume Canet. Celui-ci a r&#233;alis&#233; le film, il en a &#233;crit le sc&#233;nario et les dialogues. Depuis quinze jours, le matraquage promotionnel a &#233;t&#233; intense et la focalisation publicitaire sur le metteur en sc&#232;ne surabondante. Il s'en est plaint lui-m&#234;me au motif que "ses" acteurs passaient en quelque sorte au second plan, dont Fran&#231;ois Cluzet et Marion Cotillard. Une critique quasi unanime, t&#233;tanis&#233;e de ravissement.&#160;Cette effervescence idol&#226;tre&#160;de tous les instants a pay&#233; puisque ce film est en t&#234;te &#224; Paris pour le nombre de spectateurs durant sa premi&#232;re semaine. Il ne s'agit en aucun cas de d&#233;nigrer Guillaume Canet qui est un homme sympathique, non d&#233;nu&#233; de talent et capable sans doute, demain, d'oeuvres bien meilleures. 
 En effet, ce qui me frappe, c'est que je n'ai lu ou entendu nulle part ce que des spectateurs peut-&#234;tre profanes, pas gangren&#233;s par une vision et une conception pr&#233;-form&#233;es, ont per&#231;u &#224; la fin de ce film, tr&#232;s long, trop long. Le sc&#233;nario &#224; l'examiner de pr&#232;s est d'une minceur extr&#234;me et pour &#234;tre chorale l'histoire se fonde sur une quotidiennet&#233; r&#233;p&#233;titive et pas toujours sauv&#233;e par le dialogue. 
 Guillaume Canet a tellement conscience de la faiblesse de son inspiration qu'&#224; plusieurs reprises, pour pallier ses manques, il nous impose des "tunnels" sans texte&#160;repr&#233;sentant des fragments de vie collective, dont on devine bien qu'ils sont le lot de toute communaut&#233; rassembl&#233;e, avec une musique envahissante au possible qui manifeste que l'inspiration est tarie.&#160;Une fois, cela va. Deux fois, cela commence &#224; lasser. Trois fois, c'est trop. Au-del&#224;, c'est insupportable. 
 La fin de cette oeuvre est d'une ind&#233;cence absolue dans l'exploitation de l'&#233;motion sur des bases totalement invraisemblables, m&#234;me dans un chagrin collectif. On a envie de crier "assez" tant on devine le r&#233;alisateur seulement motiv&#233; par une invasion de "bons sentiments" tellement larmoyants et hypertrophi&#233;s qu'ils n'ont plus aucune l&#233;gitimit&#233; et que le spectateur est plus proche du fou rire nerveux que d'une m&#233;lancolie sinc&#232;re. Cette d&#233;magogie du coeur r&#233;vulse. N'est pas Douglas Sirk qui veut. 
 Les acteurs, je l'admets, sont remarquables, notamment Beno&#238;t Magimel qui a enfin retrouv&#233; un r&#244;le &#224; la mesure de "Selon Matthieu" de Xavier Beauvois. Fran&#231;ois Cluzet ne m&#233;riterait que des &#233;loges s'il ne tombait pas de plus en plus dans un jeu crisp&#233;, tendu, mobilisant peu d'expressions du visage et entra&#238;nant, chez moi, m&#234;me dans les sc&#232;nes dramatiques, une envie de rire tr&#232;s offensante pour la gravit&#233; du sujet et du com&#233;dien. Fran&#231;ois Cluzet a une nature tellement riche qu'il ne devrait pas h&#233;siter &#224; quitter les terres sombres pour des paysages plus dr&#244;les. 
 Enfin, comparer Guillaume Canet &#224; Claude Sautet est une absurdit&#233;. Le premier reste en surface quand le second creuse profond. Celui-ci dit beaucoup avec peu quand Canet dit peu avec beaucoup. Tout les s&#233;pare. 
 Je suis s&#251;r que le film va "cartonner". Il convient de rendre hommage &#224; Thomas Sotinel et au Monde, les seuls qui ont identifi&#233; et analys&#233; les faiblesses tout en qualifiant l'oeuvre d'estimable, ce qu'elle est. C'est le danger de l'encens d&#233;vers&#233; : la r&#233;alit&#233; d&#233;&#231;oit. 
 Vive des critiques libres ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
