<document>
	<date>2015-02-06</date>
        <title>Les portables en libert&#233;</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce n'est rien, juste une absurdit&#233; de plus. 

 Alors que la Chancellerie "a promis un plan ambitieux de brouilleurs de t&#233;l&#233;phones portables", dans un mois un d&#233;cret autorisera les portables dans les centres de semi-libert&#233; et dans les centre d'am&#233;nagement de peines (Le Figaro). 

 Ce n'est rien, juste une aberration de plus. 

 Alors que des fouilles des cellules des d&#233;tenus islamistes, apr&#232;s les assassinats de janvier, avaient &#233;t&#233; enfin effectu&#233;es et qu'elles avaient permis de d&#233;couvrir des portables, des cl&#233;s USB et des cartes SIM, la direction de l'Administration p&#233;nitentiaire, pourtant forte de ce constat, va multiplier les risques &#224; l'ext&#233;rieur. 

 Ce n'est rien, juste une contradiction de plus. 

 Alors qu'on tente de g&#233;rer le poison de l'islam radical en prison en regroupant les condamn&#233;s de cette mouvance extr&#233;miste et en veillant &#233;videmment &#224; ce que les communications ne soient plus possibles avec des tiers soumis &#224; un autre r&#233;gime p&#233;nitentiaire, susceptibles d'&#234;tre endoctrin&#233;s et mobilis&#233;s, on va instaurer, en octroyant cette lib&#233;ralit&#233; des portables dehors, le contraire de ce qu'on pr&#233;tend emp&#234;cher dans l'enfermement. 

 Ce n'est rien, juste une exasp&#233;ration de plus. 

 Alors que les syndicats de gardiens, comme l'UFAP, sont &#233;videmment totalement hostiles &#224; cette disposition &#224; venir si contradictoire avec l'esprit enfin r&#233;aliste et lucide de ces derni&#232;res semaines, le minist&#232;re de la Justice, j'en suis persuad&#233;, va passer outre cette opposition puisqu'il para&#238;t que l'Administration p&#233;nitentiaire n'a que cette obsession en t&#234;te depuis trois ans. Il n'y a pas de probl&#232;mes plus urgents, c'est ind&#233;niable ! 

 Ce n'est rien, juste un ridicule de plus. 

 Alors que l'univers p&#233;nitentiaire devrait, dans son &#233;tat actuel, concentrer le peu de cr&#233;dits encore disponibles et b&#233;n&#233;ficier d'am&#233;liorations mat&#233;rielles absolument indispensables - notamment pour r&#233;gler l'ind&#233;cence de ces presque 2000 matelas &#224; terre sur lesquels couchent des condamn&#233;s -, on va d&#233;penser pour que des transgresseurs purgeant leur peine, mais en semi-libert&#233;, aient un confort suppl&#233;mentaire afin de pouvoir, en toute tranquillit&#233;, servir de relais et d'interm&#233;diaires pour des entreprises douteuses et des contacts facilitateurs de d&#233;lits, de crimes, terroristes ou non. 

 Ce n'est rien, juste un apitoiement de plus. 

 Il conviendrait d'aller plus loin. Dans ces centres de semi-libert&#233;, semi est de trop, dans ces centres d'am&#233;nagement de peines, peines est superf&#233;tatoire. 

 Je plaisante mais on est sur une telle pente que le grotesque est envisageable. Car ce qui se profile et menace n'a plus rien &#224; voir avec l'id&#233;ologie mais rel&#232;ve tout simplement d'un d&#233;fi &#224; la raison, d'une offense au bon sens. 

 Ou alors c'est politique mais sur ce plan seulement : pour la s&#233;curit&#233; et la justice, qui, du Premier ministre ou de Christiane Taubira, d&#233;cide, d&#233;termine, propose, pr&#233;voit et coordonne ? 

 Les citoyens ont besoin de le savoir. Ils en ont le droit.  

 Une R&#233;publique &#224; hue et &#224; dia ou coh&#233;rente, ne d&#233;faisant pas ici ce qu'elle a &#233;difi&#233; l&#224; ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
