<document>
	<date>2011-01-06</date>
        <title>Le style du pr&#233;sident</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je ne veux pas parler de cette propension &#224; mettre en oeuvre des projets pourtant discutables &#224; bride abattue, comme, par exemple,&#160;la participation des jur&#233;s aux tribunaux correctionnels qui devra &#234;tre ent&#233;rin&#233;e avant le 1er ao&#251;t (nouvelobs.com).&#160;Comme s'il s'agissait &#224; tout prix d'&#233;chapper &#224; la tentation d'&#233;couter ceux qui savent pour privil&#233;gier ceux qui ob&#233;issent, le doigt sur la couture de l'esprit ! 
 Je d&#233;sire faire r&#233;f&#233;rence au langage du pr&#233;sident, &#224; son style oral (JDD.fr, Marianne 2). Ce probl&#232;me, qui n'est pas capital dans une France et un monde qui ont du mal &#224; nous rendre enthousiastes et affam&#233;s d'avenir, a &#233;t&#233; soulev&#233; par une question, au mois de f&#233;vrier 2010,&#160;du d&#233;put&#233; Fran&#231;ois Loncle auquel le ministre Luc Chatel a r&#233;pondu, tr&#232;s tardivement en d&#233;cembre,&#160;le plus s&#233;rieusement du monde par un courrier que nous avons pu lire int&#233;gralement (Mediapart). Je plains les ministres. Je plains Luc Chatel oblig&#233; de d&#233;fendre une cause qu'il sait mauvaise par mille circonlocutions et flatteries qui dissimulent m&#233;diocrement que le pr&#233;sident parfois se laisse aller. 
 Ce n'est pas un d&#233;bat d&#233;risoire que de s'interroger sur la mani&#232;re dont NOTRE pr&#233;sident s'exprime &#224; chaque fois qu'il nous repr&#233;sente dans l'espace public. Contrairement &#224; ce qu'a pr&#233;tendu l'un de mes interlocuteurs aux Grandes Gueules sur RMC - la seule &#233;mission qui tient v&#233;ritablement les promesses de la libert&#233; d'expression qu'elle proclame avec un incomparable et chaleureux duo : Olivier Truchot et Alain Marshall -, mettre en cause la forme du pr&#233;sident n'est pas un moyen d'occulter le fond de sa politique. Il y a une coh&#233;rence chez tout &#234;tre entre le souci ou non de l'expression,&#160;le langage - minimaliste ou raffin&#233;, pauvre ou complexe, vulgaire ou &#233;l&#233;gant -&#160; et les actes, l'implication dans l'univers, entre&#160;la forme utilis&#233;e et le fond offert. 
 Aussi, les tournures famili&#232;res,&#160;rel&#226;ch&#233;es que le pr&#233;sident affectionne avec une sorte de volupt&#233;, avec une spontan&#233;it&#233; fabriqu&#233;e, sont-elles r&#233;v&#233;latrices bien au-del&#224; d'elles-m&#234;mes. Le pr&#233;sident n'&#233;prouve pas le besoin - d'o&#249; le sort fait &#224; un exceptionnel&#160;imparfait du subjonctif comme si c'&#233;tait une nouvelle politique ! - de se poser face &#224; ses concitoyens comme un mod&#232;le de rectitude et de tenue sur le plan de sa parole. Cela impliquerait une ma&#238;trise qu'il ne souhaite pas mettre en oeuvre. C'est &#224; l'auditeur de s'adapter, pas au locuteur de changer. Il n'y a pas chez lui la volont&#233; d'offrir &#224; ses concitoyens&#160;le meilleur, pour l'expression, parce qu'il est pr&#233;sident, mais au contraire, parce qu'il est pr&#233;sident, la tentation le guette de s'abandonner &#224; des facilit&#233;s qui d&#233;montrent, croit-il, l'&#233;tendue et la singularit&#233; de son pouvoir. 
 Sans doute pense-t-il aussi que "faire peuple" constitue une tactique utile en d&#233;mocratie, une opportunit&#233; de proximit&#233;, mais rien n'est plus faux que cette pr&#233;tention quand on n'est pas "du peuple" et&#160;que par ailleurs on ignore par commodit&#233; ce que ce peuple exigerait &#224; juste titre de ses gouvernants en ce qui concerne l'allure, o&#249; qu'elle se situe. Rien de plus vigilant que les citoyens pour contr&#244;ler l'apparence, digne ou n&#233;glig&#233;e, de la R&#233;publique ! On ne badine pas avec la chose de tous. 
 Il me semble que, pour le style, on retrouve chez le pr&#233;sident la nostalgie du candidat qu'il a &#233;t&#233;. En effet, il serait absurde, en vertu d'un purisme ridicule, de confondre l'art du langage avec une froide perfection formelle. Il y a des incorrections port&#233;es par un &#233;lan et une flamme qui sont infiniment plus stimulantes que l'ordre impeccable des phrases et l'apparente qualit&#233; d'un discours. Le candidat Sarkozy a &#233;t&#233; &#224; de nombreuses reprises &#233;poustouflant - et je n'&#233;voque pas les longs propos de campagne &#233;crits pour lui o&#249; l'inventaire historique h&#233;t&#233;roclite ne faisait pas oublier l'introduction et la conclusion que Nicolas Sarkozy improvisait, para&#238;t-il - dans ces exercices o&#249; ce qui pr&#233;dominait &#233;tait le message &#224; diffuser, la conviction &#224; faire partager et la puissance de la personnalit&#233; &#224; transmettre, bien plus que l'esth&#233;tique des d&#233;veloppements. Les quelques&#160;maladresses ajoutaient &#224; l'argumentation et en tout cas passaient au second plan. Nicolas Sarkozy n'est v&#233;ritablement &#224; son aise que dans la tension, dans l'affrontement, dans le mouvement, dans la chaleur et l'incandescence d'une dialectique o&#249; il a le droit de se mettre tout entier. 
 Cela, c'&#233;tait le candidat. Mais les faiblesses que celui-ci pouvait se permettre, les chances dont il b&#233;n&#233;ficiait parce qu'il s'agissait de la campagne, de l'&#233;bullition et de la fr&#233;n&#233;sie qu'elle impliquait parce que totalement r&#233;ussie - comme un d&#233;sordre n&#233;cessaire &#224; chaque seconde miraculeusement r&#233;gul&#233; -, le pr&#233;sident doit s'en abstenir parce que ce n'est plus la m&#234;me page qui est &#233;crite et le m&#234;me discours qui est prononc&#233;. L'&#233;lan d'hier aurait d&#251; &#234;tre remplac&#233; tout de suite par la retenue et le langage libre et persuasif d'avant, par la majest&#233; et l'excellence du style d'apr&#232;s. J'ai l'impression que dans ce domaine Nicolas Sarkozy a plus difficilement qu'ailleurs fait son deuil d'une personnalit&#233; qui ne lui imposait rien puisque son talent faisait le reste alors que, pr&#233;sident, il est entour&#233; de&#160;rituels, soumis &#224; des contraintes&#160;qui&#160; lui p&#232;sent et ne le laissent pas un instant &#234;tre vraiment lui-m&#234;me. C'est la ran&#231;on du pouvoir mais aussi son immense privil&#232;ge : contraindre son titulaire &#224; se d&#233;passer, &#224; se hausser bien au-del&#224; de ce qu'il est. Faute de cette &#233;l&#233;vation, le pr&#233;sident m&#234;me brillamment &#233;lu risque de devenir un repoussoir. Celui qu'on a voulu parce qu'on aspirait &#224; &#234;tre comme lui, on ne le veut plus parce qu'on n'a plus envie d'&#234;tre comme lui. Le mod&#232;le s'est fait chair et la d&#233;sillusion menace. 
 En r&#233;alit&#233;, si Luc Chatel ne s'&#233;tait pas trouv&#233; enferm&#233; dans la triste condition de ministre inconditionnel, il aurait d&#251; faire valoir un seul argument. Que chacun balaie devant sa porte. Certes il n'est pas neutre que l'exemplarit&#233; ne nous soit pas donn&#233;e au plus haut niveau de l'Etat mais qui, dans nos &#233;lites politiques, m&#233;diatiques, culturelles, sportives et sociales, pourrait s'autoriser &#224; jeter la premi&#232;re pierre, quand la langue fran&#231;aise est trop souvent bafou&#233;e, la grammaire r&#233;pudi&#233;e, les liaisons sacrifi&#233;es, les accords martyris&#233;s&#160;et le style massacr&#233; ? C'est un drame pour notre pays. C'est un tr&#233;sor qu'on dilapide. C'est une influence qu'on perd. C'est une honte. 
 C'est tout cela que Luc Chatel - en plus, il est &#224; l'Education nationale ! - aurait d&#251; r&#233;pliquer &#224; Fran&#231;ois Loncle. 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
