<document>
	<date>2013-08-04</date>
        <title>Les vacances de Monsieur Hollande</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce n'est pas irrespect de ma part mais le probl&#232;me des vacances du gouvernement est devenu &#224; ce point lancinant et ridicule depuis des semaines qu'on est invinciblement port&#233; &#224; faire r&#233;f&#233;rence &#224; Jacques Tati et aux vacances de Monsieur Hulot. 

 On a bien compris que l'an dernier, le pr&#233;sident de la R&#233;publique en avait trop pris au mois d'ao&#251;t, et &#224; Br&#233;gan&#231;on, un lieu o&#249; il se sentait autant enferm&#233; qu'&#224; l'Elys&#233;e. Il se l'&#233;tait beaucoup reproch&#233; et avait expliqu&#233; sa chute rapide dans les sondages par cette estivale maladresse alors qu'elle &#233;tait li&#233;e plut&#244;t aux cafouillages politiques et parlementaires qui pr&#233;c&#233;daient. 

 Il a donc d&#233;cid&#233;, cette ann&#233;e, de r&#233;duire ses vacances et celles du gouvernement malgr&#233; les objurgations du Premier ministre et de quelques ministres. Elles dureront du 2 ao&#251;t au 19 ao&#251;t. 

 Est-il normal que ce sujet ait autant occup&#233; les esprits politiquement et m&#233;diatiquement ? N'y avait-il rien de mieux &#224; faire pour la France d'aujourd'hui que de d&#233;battre du repos de nos gouvernants, de sa dur&#233;e et de ses modalit&#233;s ? Il y a quelque chose d'ind&#233;cent dans l'hiatus entre ces soucis et l'immensit&#233; des difficult&#233;s auxquelles le Pouvoir doit s'affronter et qui n'interdisent pas une pause, mais au moins qu'on ne constitue pas ce th&#232;me en enjeu dominant. 

 Un ministre a vu juste qui persifle : "Ne pas prendre de vacances, c'est un truc de losers" (Lib&#233;ration). Cette appr&#233;ciation pertinente r&#233;v&#232;le surtout le malaise de notre pr&#233;sident de la R&#233;publique &#224; trouver le ton ad&#233;quat, &#224; d&#233;finir le rythme coh&#233;rent et &#224; choisir la bonne d&#233;marche. Hier, c'&#233;tait trop et aujourd'hui, c'est trop ostensiblement une asc&#232;se qui ne trompera personne et ne fera pas gagner un pouce au gouvernement dans l'estime de l'esprit public. Fran&#231;ois Hollande ne parvient pas &#224; mettre en oeuvre avec naturel l'&#233;quilibre des droits et des devoirs, obs&#233;d&#233; qu'il est par l'envie de ne pas suivre les traces de Nicolas Sarkozy tout en s'inspirant &#224; l'&#233;vidence de l'exemple atypique de celui-ci pour la forme de sa pr&#233;sidence. Le beau concept de normalit&#233;, qui aurait pu &#234;tre op&#233;ratoire s'il avait &#233;t&#233; incarn&#233; avec simplicit&#233;, est, dans la r&#233;alit&#233;, totalement alt&#233;r&#233; parce que le chef de l'Etat s'interroge en permanence pour d&#233;terminer quelle normalit&#233; est acceptable et quelle autre insupportable. 

 Ce flou suscite paradoxalement une focalisation sur ce qui devrait &#234;tre largement au second plan pour un Pouvoir responsable et en pleine action. Celui-ci, dans la presse et l'urgence, aurait toutes les raisons du monde pour se tenir &#224; mille lieues de ces pr&#233;occupations d'intendance personnelle quand la gestion de la France elle-m&#234;me pose d'infinis probl&#232;mes d'intendance, et de quelle ampleur ! 

 Des critiques, alors, sont formul&#233;es qui partisanes ou profondes tirent des conclusions de ces approximations li&#233;es &#224; l'organisation politique des vacances. 

 Un Dominique Bussereau se laisse aller &#224; un jeu de mots facile "On ne reproche pas au Pouvoir ses vacances mais sa vacance". 

 Fran&#231;ois Baroin rench&#233;rit et il n'a pas tort : "Il est surr&#233;aliste et navrant de voir les ministres se plaindre de fatigue alors qu'ils sont en poste depuis un an". 

 Olivier Dartigolles, pour le PCF, cingle plus rudement quand il affirme que "cette communication sur l'&#233;t&#233; sacrifi&#233; des ministres laisse un go&#251;t amer quand on pense aux millions de vrais oubli&#233;s des vacances". 

 S'il y a de remarquables communicants, j'en suis persuad&#233;, dans l'environnement amical de Fran&#231;ois Hollande, je ne suis pas convaincu, en revanche, par la qualit&#233; et l'efficacit&#233; de ceux, ministres, conseillers, professionnels, qui g&#232;rent la communication du Pouvoir au quotidien. 

 Car reconnaissons tout de m&#234;me l'&#233;trange tour de force n&#233;gatif d'avoir r&#233;ussi &#224; faire na&#238;tre et durer des pol&#233;miques non pas sur la politique et les mesures du Gouvernement mais sur ses siestes. 
 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
