<document>
	<date>2008-07-12</date>
        <title>Les Villemin : une histoire fran&#231;aise</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         
 Hier vendredi 11 juillet, j'&#233;tais invit&#233; &#224; France Info par David Abiker pour r&#233;pondre &#224; des questions d'auditeurs sur l'affaire Villemin. Dans le laps de temps qui nous &#233;tait imparti - dix minutes - , il &#233;tait difficile d'appr&#233;hender&#160; tout ce qui avait fait de la mort du petit Gr&#233;gory, le 16 octobre 1984, une trag&#233;die qui continue de susciter une curiosit&#233; sombre et si ais&#233;ment raviv&#233;e. Aujourd'hui, l'opinion publique est agit&#233;e par la possible r&#233;ouverture de l'information pour tenter de relever des &#233;l&#233;ments ADN gr&#226;ce &#224; de nouveaux examens techniques sur les v&#234;tements de Gr&#233;gory, les cordelettes qui lui enserraient les mains et les pieds et sur les enveloppes post&#233;es par le "corbeau". La science, esp&#232;re-t-on, viendra au secours de la justice. 
 Pourquoi cette affaire criminelle s'est-elle enkyst&#233;e dans notre m&#233;moire collective au point d'y demeurer comme une plaie ? 
 Certes, la victime &#233;tant un petit enfant dont la photographie a &#233;mu la France, d'embl&#233;e l'indignation et la compassion ont &#233;t&#233; port&#233;es &#224; leur comble. Le drame s'&#233;tait d&#233;roul&#233; dans une r&#233;gion, les Vosges, et autour d'une rivi&#232;re, la Vologne, qui ont pris, au fil du temps, une couleur presque mythologique, avec un m&#233;lange de myst&#232;re, de fascination et de crainte. 
 La scandaleuse fr&#233;n&#233;sie m&#233;diatique des origines, qui a d&#233;roul&#233; longtemps son cort&#232;ge d'indignit&#233;s et de vulgarit&#233;s n'a pas &#233;t&#233; non plus pour rien dans le choc qu'a subi la communaut&#233; nationale sans cesse happ&#233;e par la r&#233;v&#233;lation d'intrusions, de confidences, de rumeurs, d'hypoth&#232;ses et d'accusations qui &#233;taient une honte pour une d&#233;mocratie. 
 A l'&#233;vidence, ce qu'on pourrait qualifier de "crime dans le crime", l'assassinat de Bernard Laroche par Jean-Marie Villemin, a aussi amplifi&#233; la port&#233;e du crime initial. Dans le m&#234;me mouvement, l'horreur se trouvait tout &#224; coup m&#234;l&#233;e &#224; de la compr&#233;hension. L'exigence de justice, pour certains, &#233;tait d&#233;j&#224; vaguement satisfaite par un justicier. Un Zorro d&#233;sesp&#233;r&#233; avait tranch&#233; le fil d'une vie accabl&#233;e de soup&#231;ons. 
 Comment n&#233;gliger, par ailleurs, ce qui a tenu &#224; la d&#233;sastreuse gestion judiciaire au sens large ? Je n'ai pas l'intention d'entrer dans le d&#233;tail des antagonismes entre les gendarmes et le magistrat, qui ont certainement fait perdre des possibilit&#233;s de succ&#232;s &#224; l'enqu&#234;te et beaucoup de chances pour la v&#233;rit&#233;. Sans vouloir accabler mon coll&#232;gue Lambert, force est de constater qu'il n'a pas &#233;t&#233; &#224; la hauteur de la mission d&#233;licate qui lui avait &#233;t&#233; confi&#233;e et que, sur les plans technique et psychologique, son comportement n'a pas illustr&#233; la magistrature. Je sais qu'il est facile, si longtemps apr&#232;s, de jeter le glaive sur un magistrat mais l'hypocrisie et le silence, en l'occurrence, seraient encore pires et plus humiliants pour lui. 
 L'analyse ne doit pas s'arr&#234;ter l&#224;. L'affaire Villemin fascine surtout parce qu'elle n'aura jamais de fin. Je suis persuad&#233; que m&#234;me si les nouvelles expertises nous &#233;clairaient sur les responsabilit&#233;s criminelles, il&#160;resterait un&#160; nombre non n&#233;gligeable de&#160;citoyens qui continuerait &#224; douter. Il est des trag&#233;dies sur lesquelles, profond&#233;ment, on ne d&#233;sire pas conna&#238;tre la v&#233;rit&#233;. Parce que la v&#233;rit&#233; officielle met fin &#224; un processus intime qui repr&#233;sente, &#224; lui seul, une finalit&#233; dans l'existence. L'odieuse mort du petit Gr&#233;gory a constitu&#233; chaque Fran&#231;ais comme un d&#233;tective, un Maigret domestique et s&#251;r de son fait. Pour peu que la lumi&#232;re survienne, elle assombrirait la multitude des d&#233;marches personnelles qui ont besoin de formuler leurs interrogations mais d&#233;testeraient avoir des r&#233;ponses en retour. 
 On est maintenant au coeur de ce qui a &#233;lev&#233; l'affaire Gr&#233;gory - selon le titre du Parisien qui a consacr&#233; au dossier une excellente page - au rang de mythe. Depuis longtemps, elle n'appartient plus &#224; la justice mais &#224; la soci&#233;t&#233;, si une telle distinction a du sens. C'est un fragment de l'Histoire de France qui aidera &#224; comprendre notre &#233;poque. Bien au-del&#224; de l'intervention imprudente ou clairvoyante de telle ou telle personnalit&#233; aveugl&#233;e ou fascin&#233;e. Par exemple, Marguerite Duras. Depuis 1984 jusqu'&#224; aujourd'hui, c'est notre propre vie que nous pouvons consid&#233;rer au prisme des interminables p&#233;rip&#233;ties de l'affaire Villemin. Notre destin est inscrit aussi dans cette chronologie, dans ces s&#233;quences qui ont structur&#233; notre existence comme celle, collective, de notre pays. Nous avons &#233;t&#233; accompagn&#233;s par elles, tout au long, et nous ne sommes pas loin de porter sur ce crime et ses interminables suites, en d&#233;pit de l'horreur, le regard nostalgique et presque apais&#233; qu'on porte sur des photographies jaunies par le temps et enrob&#233;es de pass&#233;. On s'int&#233;resse &#233;go&#239;stement&#160;&#224; nous gr&#226;ce &#224; cette dur&#233;e, &#224; cause de ce crime ancien jamais oubli&#233;, en raison des traverses subies par le couple Villemin&#160;et du bonheur conquis de haute lutte par cette famille &#224; laquelle nous lie une &#233;trange familiarit&#233;. 
 Les Villemin : une histoire fran&#231;aise. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
