<document>
	<date>2007-03-29</date>
        <title>Le train sifflera deux fois</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On l'aurait presque oubli&#233;. Celui qui a mis le feu aux poudres, celui qui a voyag&#233; sans ticket, celui qui, interpell&#233; par un agent de la RATP, lui a port&#233; un coup de t&#234;te, celui qui faisait l'objet d'une interdiction du territoire, celui dont la situation administrative &#233;tait sans doute irr&#233;guli&#232;re, celui qui a &#233;t&#233; condamn&#233; &#224; sept reprises mais impliqu&#233;, en outre, dans quinze affaires notamment pour des violences et des vols, celui qui, &#226;g&#233; de trente-trois ans, a ameut&#233; l'environnement et entra&#238;n&#233;, de la part d'une multitude de jeunes gens qui tra&#238;naient gare du Nord selon leur habitude, les &#233;meutes qui ont commenc&#233; mardi soir et qui ont pris la police pour cible. 

  On l'aurait presque oubli&#233;, ce Angelo H, tant on a feint de passer sous silence sa responsabilit&#233; capitale dans les affrontements qui ont suivi. C'est d'abord lui le coupable, et personne d'autre. Ensuite, que les bandes alert&#233;es en aient profit&#233; pour, selon une habitude d&#233;plorable, "casser du flic" et causer des d&#233;g&#226;ts importants dans les commerces proches rel&#232;ve d'un m&#233;canisme qu'on peut tenter d'analyser. 

  La contrainte l&#233;gitime exerc&#233;e par la police suscite une lib&#233;ration de la violence ill&#233;gitime qui s'en prend aux fonctionnaires puis, au-del&#224; d'eux, &#224; cet Etat d&#233;test&#233; et honni. Certaines images nous montrent le comportement agressif de policiers dont l'intervention "muscl&#233;e" a suscit&#233; des r&#233;actions et des protestations. Il est ind&#233;niable qu'entre la cause originelle des &#233;v&#233;nements et les interpellations finales, des actions ont pu &#234;tre commises par les forces de l'ordre qui d&#233;passaient, dans la m&#234;l&#233;e et l'hostilit&#233; g&#233;n&#233;rale, les limites que dans nos cabinets, bien &#224; l'abri du r&#233;el, nous nous plaisons &#224; assigner &#224; ceux qui sur le terrain s'affrontent au pire et au d&#233;testable. La police de proximit&#233; n'y changerait rien d&#232;s lors qu'on est charg&#233; de contr&#244;ler des individus ou des groupes qui ne veulent surtout pas d'une proximit&#233; paisible avec la police. 

 Le coupable, c'est donc Angelo H. Celui au sujet duquel un consensus aurait d&#251; se cr&#233;er et qui, dans un Etat de droit digne de ce nom, n'aurait m&#233;rit&#233; aucune complaisance. Or toute cette histoire est racont&#233;e depuis mardi soir comme si elle avait commenc&#233; APRES l'interpellation de cet homme et qu'elle ait &#233;t&#233; sans rapport avec cette derni&#232;re, rendue ing&#233;rable. C'est ainsi qu'on voit certains candidats tenir des propos surprenants. Olivier Besancenot - je ne suis pas s&#251;r qu'il plaisante - affirme que s'il y avait eu la gratuit&#233; des transports, rien ne se serait produit. Mettons en place le communisme int&#233;gral, il n'y aura plus de vols faute de propri&#233;t&#233; priv&#233;e ! Plus s&#233;rieusement, dans sa&#160; r&#233;action initiale, S&#233;gol&#232;ne Royal, d'habitude mieux inspir&#233;e en mati&#232;re de s&#233;curit&#233;, met en cause "la fa&#231;on dont le contr&#244;le&#160; a &#233;t&#233; op&#233;r&#233;".&#160; Le contr&#244;le, et non pas celui qui l'a rendu n&#233;cessaire. Jack Lang, conseiller vraiment "sp&#233;cial" de la pr&#233;c&#233;dente,&#160; non seulement fuit la nuance mais tombe dans le grotesque. "Le seul et unique responsable de&#160; la situation, c'est l'ancien ministre de l'Int&#233;rieur. Sous son r&#232;gne, les d&#233;linquants ont prosp&#233;r&#233;. Nicolas Sarkozy a &#233;t&#233; en permanence un fauteur de troubles et de&#160; violence."&#160; Comment peut-on, de sang froid, prof&#233;rer de telles absurdit&#233;s ? Lorsque l'exigence de responsabilit&#233; est pervertie &#224; ce point par l'obsession de la rivalit&#233;,&#160; il n'y a plus rien &#224; dire.&#160; Quant &#224; Fran&#231;ois Bayrou, il reste dans sa veine coutumi&#232;re, pr&#233;tendant se situer entre la r&#233;pression de l'un et la mansu&#233;tude de l'autre mais ne nous guidant gu&#232;re sur la voie &#224; suivre.&#160; En tout cas, il se garde bien, lui aussi, d'&#233;voquer&#160; le responsable de ces &#233;chauffour&#233;es collectives, pr&#233;f&#233;rant s'en tenir au reste qui n'est pas l'essentiel.  

  En continuation de cette impasse faite par les&#160; politiques, des m&#233;dias ont naturellement embo&#238;t&#233; le pas en mettant sur le m&#234;me plan police et jeunes &#233;meutiers, forces de l'ordre et jeunes casseurs, fonctionnaires en intervention protectrice et jeunes violents inspir&#233;s par la seule haine.&#160; Cette perp&#233;tuelle et mensong&#232;re balance entre l'honorable et le transgressif n'a pas &#233;t&#233; sans incidence, depuis longtemps, sur la perception que notre soci&#233;t&#233; a eue de sa police, de son statut et de son r&#244;le et de ceux qui, parfois gravement, r&#233;sistaient &#224; son action. La premi&#232;re &#233;tait syst&#233;matiquement d&#233;shonor&#233;e tandis que les seconds b&#233;n&#233;ficiaient d'une approbation choquante. 

   Il n'y aura pas de miracle. Je crains que des crises de cette nature ne se reproduisent, d'autant plus insupportables qu'elles sont le fait de minorit&#233;s parfaitement identifi&#233;es et qui, laiss&#233;es impunies, d&#233;gradent et attaquent, volent et br&#251;lent et, par contagion, entra&#238;nent. Certes, je veux bien admettre qu'un discours politique ne puisse se voir imposer l'obligation d'une compr&#233;hension approfondie mais il me semble qu'une bonne volont&#233; collective, un d&#233;sir d'union, une lucidit&#233; non partisane seraient susceptibles d'aboutir &#224; des recommandations pertinentes. 

 Remettre l'Etat de droit sur ses pieds et accepter d'incriminer les v&#233;ritables responsables et coupables. Reconna&#238;tre la mission &#233;minente et difficile de la police en ne m&#233;langeant pas celle-ci, dans l'appr&#233;ciation, avec les d&#233;linquants qu'elle est charg&#233;e d'appr&#233;hender. M&#234;me si cela choque les adeptes de l'indiff&#233;renciation, d'un c&#244;t&#233; il y a le Bien et de l'autre le Mal possible. Qu'elle transgresse les r&#232;gles, et il conviendra de poursuivre les fonctionnaires d&#233;voy&#233;s. Qu'on arr&#234;te de lui faire un proc&#232;s comme si par principe elle &#233;tait coupable.  

 Elaborer une nouvelle loi anti-casseurs, anti-violences collectives. Le t&#233;l&#233;scopage fr&#233;quent entre une transgression initiale, une interpellation difficile et une masse venant s'agr&#233;ger pour faire opposition, violence et co-action exige que le code p&#233;nal, le moment venu, sache &#234;tre compl&#233;t&#233; par des dispositions capables, dans le m&#234;me mouvement, d'incriminer le singulier et le pluriel solidaire sur le plan de la commission des infractions de groupe. Il faudra admettre, &#224; la charge de celui-ci, une responsabilit&#233; qui saura r&#233;parer les lacunes d'une administration classique et d&#233;faillante de la preuve demeur&#233;e individuelle, donc inadapt&#233;e &#224; ces conflits. 

 Il y a une politique de vigueur, de fermet&#233;, de rigueur &#224; tenir et &#224; assumer. J'adh&#232;re totalement au fond de celle-ci telle qu'elle a &#233;t&#233; con&#231;ue depuis plusieurs ann&#233;es. Je r&#233;p&#232;te qu'il est absurde de soutenir que ces &#233;meutes d&#233;montreraient son &#233;chec. Elles d&#233;montrent plut&#244;t son existence et la crainte qu'elle inspire. Elle suscite une r&#233;sistance de la part de factions qui, de toutes mani&#232;res, m&#234;me si on leur offrait les conditions de l'insertion sociale et nationale, n'auraient que le d&#233;sir de mettre le feu, dans tous les sens, &#224; leur bout de territoire, &#224; notre id&#233;e de la R&#233;publique, &#224; la d&#233;mocratie et &#224; ses r&#232;gles. Ce qu'il convient en revanche d'accomplir, et c'est un probl&#232;me non plus de fond mais de forme, c'est de transmettre&#160; cette volont&#233; de fermet&#233; avec mesure et mod&#233;ration. Il y a des injonctions et des ordres r&#233;p&#233;t&#233;s qui, pour l'&#233;ducation des enfants, aggravent la situation plut&#244;t que de l'apaiser. Le fond rigoureux est n&#233;cessaire mais sans doute convient-il d'&#233;viter que la mani&#232;re de le pr&#233;senter excite plus qu'il ne pacifie. Le langage n'a pas &#224; jeter du sel sur une soci&#233;t&#233; ici ou l&#224; &#224; vif mais de la s&#233;r&#233;nit&#233;. Je crois que la s&#233;v&#233;rit&#233; n'est pas exclusive d'une telle d&#233;marche. 

 Bient&#244;t les deux tours de l'&#233;lection pr&#233;sidentielle. Apr&#232;s les &#233;meutes de la gare du Nord, le train sifflera deux fois. Que personne ne s'imagine que le rapport entretenu avec ces &#233;v&#233;nements sera sans effet sur le vote de nos concitoyens. Il y a des d&#233;magogies qui co&#251;teront cher et des compr&#233;hensions molles et l&#226;ches qui p&#232;seront lourd. A rebours, des courages, des &#233;vidences, des soutiens qui ne seront pas oubli&#233;s. Le train ne sifflera que deux fois. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
