<document>
	<date>2013-10-21</date>
        <title>L'imb&#233;cile du FN, le d&#233;lire de la ministre !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On croyait vraiment en avoir fini avec les d&#233;cisions pr&#233;sidentielles incoh&#233;rentes, dangereuses et d&#233;magogiques. Je crains que Fran&#231;ois Hollande, dont on esp&#233;rait qu'il nous ferait au moins &#233;chapper &#224; cela, vienne de perdre, avec son absurde synth&#232;se sur la famille Dibrani et Leonarda, ses derniers soutiens de la droite non sarkozyste et centriste. 

 Heureusement qu'il y a toujours un imb&#233;cile, quelque part, au sein de l'opposition pour distraire de l'essentiel et concentrer l'indignation sur soi ! 

 Anne-Sophie Leclere, t&#234;te de liste FN aux municipales &#224; Rethel dans les Ardennes, a post&#233; sur son Mur Facebook une caricature comparant Christiane Taubira &#224; un singe. 

 Cet odieux outrage animalier pr&#233;tendait lui d&#233;nier sa l&#233;gitimit&#233; et sa qualit&#233; de ministre de la Justice. 

 Cette offense d'une infinie vulgarit&#233; d&#233;tournait pr&#233;cis&#233;ment le d&#233;bat de ce constat fondamental : malheureusement Christiane Taubira est garde des Sceaux, soutenue par un pr&#233;sident et un Premier ministre malgr&#233; le rejet de son projet par les Fran&#231;ais - un projet &#224; la fois nuisible et redondant par rapport au sursis probatoire. 

 Anne-Sophie Leclere a &#233;t&#233; imm&#233;diatement suspendue par le FN. Il y a des partis qui ont laiss&#233; &#233;merger en leur sein des propos choquants sans prendre de d&#233;cisions aussi rigoureuses. 

 Le Premier ministre a apport&#233; son soutien &#224; sa ministre qui elle-m&#234;me a r&#233;agi d'une mani&#232;re en m&#234;me temps inadapt&#233;e et d&#233;lirante. 

 D&#233;non&#231;ant "la pens&#233;e mortif&#232;re et meurtri&#232;re du FN", elle n'a rien trouv&#233; de mieux que de parler "d'un contenu, les Noirs dans les branches des arbres, les Arabes &#224; la mer, les homosexuels &#224; la Seine, les juifs au four et ainsi de suite". 

 Le FN va engager &#233;videmment une proc&#233;dure judiciaire contre elle &#224; cause de l'&#233;normit&#233; et de la surench&#232;re haineuse de cette charge contredisant le souci d'un pouvoir moins &#233;ructant, plus lucide face au danger politique &#224; venir pour les municipales et les europ&#233;ennes.  

 Comment Christiane Taubira, provoqu&#233;e si stupidement et sur un mode aussi ind&#233;cent, a-t-elle pu r&#233;pondre sur un tel registre que le bon sens, la mesure et l'intelligence avaient abandonn&#233; ? 

 Puisqu'elle &#233;tait ni&#233;e en tant que ministre, elle aurait mieux fait, au lieu de se laisser aller &#224; sa volupt&#233; de l'extr&#233;misme verbal, de tenter de justifier sa politique et de sortir par le haut de cette ignominie imb&#233;cile. 

 Elle a d&#251; percevoir qu'il &#233;tait plus facile et plus confortable pour elle de d&#233;lirer que de convaincre. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
