<document>
	<date>2014-04-08</date>
        <title>L'incomp&#233;tence minist&#233;rielle, une obligation ou un risque ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La composition de ce nouveau - il faut le dire vite - gouvernement me reste sur l'esprit. 

 De qui se moque-t-on ? 

 Ainsi le pr&#233;sident de la R&#233;publique aurait entendu le message des Fran&#231;ais en changeant seulement de Premier ministre et, bien s&#251;r, en ne d&#233;viant pas d'un pouce de sa politique ? Si on peut comprendre sa volont&#233; de ne pas abandonner d&#233;j&#224; sa ligne social-d&#233;mocrate, en revanche comment consid&#233;rer cette &#233;quipe compos&#233;e des m&#234;mes ministres, ou quasiment, les seules arriv&#233;es de S&#233;gol&#232;ne Royal et de Fran&#231;ois Rebsamen ne bouleversant tout de m&#234;me pas la donne (Le Monde, Le Figaro, LCI) ? 

 La premi&#232;re, d'ailleurs, a &#233;t&#233; incapable d'expliquer au Grand Jury pourquoi ce  groupe quasiment reconduit cr&#233;erait un choc, serait de combat plus que le pr&#233;c&#233;dent. On esp&#232;re, par cette illusion de m&#233;tamorphose, persuader le pays de la r&#233;alit&#233; d'une prise de conscience et, donc, d'une efficacit&#233; enfin conquise. Le pari est loin d'&#234;tre gagn&#233;. 

 Il suffit pour s'en convaincre d'appr&#233;hender le jeu politicien dans sa caricature et les compromis ordinaires dans leur vulgarit&#233;, qui ont &#233;t&#233;, l'un et les autres, &#224; la source de ce bouleversement plus m&#233;diatique que profond. 

 Ce n'est pas d'aujourd'hui que la comp&#233;tence d'un ministre, son terrain d'&#233;lection constituent, sans paradoxe, plus un handicap qu'une chance. Le proc&#233;d&#233; est tellement syst&#233;matique sous n'importe quel pouvoir qu'il nous oblige &#224; nous interroger sur la d&#233;sinvolture avec laquelle on nomme, on remplace, on d&#233;place, on promeut les ministres. Au petit bonheur, au grand opportunisme, &#224; la petite fortune, &#224; l'immense et d&#233;plorable tractation. 

 Comment, &#224; partir d'une telle m&#233;thode qui d&#233;fie le bon sens et la coh&#233;rence, esp&#233;rer que le citoyen puisse avoir d'embl&#233;e une confiance forte en ceux qui vont, sous l'autorit&#233; d'un Premier ministre, administrer la France ? Comment, en tout cas, s'imaginer qu'elle durera plus de quelques jours ? 

 J'entends bien qu'on cherche sans doute &#224; nous d&#233;montrer par ce ridicule et superficiel maelstrom au sein d'un espace resserr&#233; - avant les secr&#233;taires d'Etat qui, j'en suis s&#251;r, vont compenser - que les hommes et femmes politiques seraient naturellement omniscients avec une culture &#224; la fois g&#233;n&#233;rale et sp&#233;cialis&#233;e qui les garantirait contre tout faux pas, toute ignorance fatale. 

 On nous r&#233;p&#232;te assez qu'ils disposent d'une administration dont au demeurant on d&#233;plore souvent l'emprise sur les ministres et les cabinets. 

 Je ne conteste pas qu'en amont, les exp&#233;riences municipales, d&#233;partementales ou  
r&#233;gionales, avec leur pragmatisme et le fait qu'elles contraignent &#224; prendre en charge une infinit&#233; de probl&#232;mes et de mati&#232;res, peuvent repr&#233;senter un pr&#233;lude non n&#233;gligeable  &#224; l'honneur minist&#233;riel. 

 Mais il me semble toutefois que la coupe est pleine de ces absurdit&#233;s et de ces d&#233;placements sans queue ni t&#234;te, dans une structure homog&#232;ne, de personnalit&#233;s pr&#233;sentes hier et &#233;gar&#233;es aujourd'hui. M&#234;me S&#233;gol&#232;ne Royal qui ne manque pas d'aplomb et conna&#238;t l'art de dissimuler ses ignorances en les d&#233;guisant en tactique &#233;tait path&#233;tique sur l'&#233;cologie et dans ses r&#233;ponses aux questions qu'on lui posait, qui n'avaient que le tort d'&#234;tre pr&#233;cises. Condamn&#233;e &#224; sortir des g&#233;n&#233;ralit&#233;s, elle entrait de plain-pied dans l'embarras d'avoir &#233;t&#233; distingu&#233;e par un retour attendu mais d'&#234;tre d&#233;munie faute de comp&#233;tence v&#233;ritable, en d&#233;pit de ses r&#233;f&#233;rences &#224; la r&#233;gion Poitou-Charentes dont elle nous rebat les oreilles chaque fois que le national la d&#233;stabilise. 

 Fran&#231;ois Rebsamen aurait &#233;t&#233; un remarquable ministre de l'Int&#233;rieur mais ce fut Bernard Cazeneuve qui obtint le poste. Il ne va sans doute pas d&#233;m&#233;riter mais comment refuser ce constat qu'il aurait &#233;t&#233; meilleur et plus efficient ailleurs et que Rebsamen, en rempla&#231;ant Michel Sapin, va se battre pour r&#233;duire le nombre de ch&#244;meurs mais que place Beauvau il &#233;tait le technicien qu'il fallait ? 

 Il est triste de d&#233;plorer que la composition du gouvernement de la France d&#233;pende aussi prosa&#239;quement de param&#232;tres, de partialit&#233;s, de refus et d'adh&#233;sions qui n'ont rigoureusement rien &#224; voir avec la qualit&#233; intrins&#232;que des ministres et la charge qui devrait leur &#234;tre intellectuellement et empiriquement confi&#233;e. 

 Est-il, sur un autre plan, normal que le Premier ministre fasse le forcing aupr&#232;s de Christiane Taubira, pour la maintenir, parce qu'il a besoin d'une caution de gauche pure alors qu'il sait pourtant que son bilan est m&#233;diocre ? Elle exige de rester garde des Sceaux parce qu'elle tient &#224; pr&#233;senter le moment venu son catastrophique projet de r&#233;forme p&#233;nale. Derri&#232;re ces politesses internes et ces coulisses de mauvais aloi, qui s'est souci&#233; de l'une des le&#231;ons au moins des &#233;lections municipales ? Si la gauche pure et dure s'est beaucoup abstenue, l'&#233;clatante victoire de la droite classique et la conqu&#234;te de plusieurs mairies par le FN transmettaient un message de fermet&#233; et de rigueur, de d&#233;sir de s&#233;curit&#233; et de justice. N'y a-t-il pas, avec une Christiane Taubira &#233;tonn&#233;e elle-m&#234;me d'&#234;tre encore judiciairement d&#233;sir&#233;e, ce qui montre qu'elle est plus lucide que ses apparents soutiens politiques, une mani&#232;re de traiter avec indiff&#233;rence, presque avec m&#233;pris le peuple fran&#231;ais ? Vulgairement dit : cause toujours, tu ne m'int&#233;resses pas ! 

 Le couple Montebourg-Sapin n'est-il pas improbable ? On aura beau me convaincre de sa sinc&#233;rit&#233;, le dithyrambe du premier sur la mani&#232;re de Valls, apr&#232;s le premier Conseil des ministres, contre celle d'Ayrault, sent trop la connivence tactique - entre le Premier ministre, Beno&#238;t Hamon et lui - pour donner m&#234;me un l&#233;ger souffle d'air pur &#224; la politique. 

 Il serait ais&#233; de poursuivre cette analyse qui confirme que la connaissance et la  
comp&#233;tence reconnues pour un ministre, puisqu'il fera l'objet lors des &#233;volutions gouvernementales de mouvements sans rapport avec eux, seront plus &#224; sa charge qu'&#224; son cr&#233;dit. Comme si la ma&#238;trise d'un savoir &#233;tait une honte et que la technocratie 
repr&#233;sentait un tel repoussoir qu'on oubliait qu'elle &#233;tait souvent la caricature d'une excellence r&#233;elle et &#233;clair&#233;e. 

 Je devine les exp&#233;riment&#233;s, les sages, les blas&#233;s murmurant d&#233;j&#224; que tout cela n'a aucune importance, que c'est d&#233;risoire, que les hommes ne comptent pas et que seul le fond est capital. Peut-&#234;tre mais il me semble tout de m&#234;me qu'il y avait mieux &#224; faire que d'offrir au d&#233;sir de renouveau, apr&#232;s les municipales, cette pitoyable plong&#233;e dans ce que la politique a de pire : rien d'authentique, tout pour la fa&#231;ade. Des manoeuvres non pas pour aboutir au meilleur gouvernement possible mais &#224; celui qui satisfera le plus les coteries et les clans. 

 On a presque envie de raviver le souvenir de Charles de Gaulle pour qui ce pouvoir fractionn&#233; et ce politicien sans mesure &#233;taient le pire de la R&#233;publique. 

 Ceux qui ont fui le vote, par indiff&#233;rence paresseuse ou par rejet d&#233;lib&#233;r&#233;, vont-ils, la prochaine fois, se ruer aux urnes ? 

 Non, sauf si la comp&#233;tence minist&#233;rielle devenait ou redevenait un honneur et un service, une exigence forte pour le Premier ministre et le pr&#233;sident. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
