<document>
	<date>2014-11-29</date>
        <title>L'outrage est mort, Henri Guaino l'a "tuer" !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Jeux</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Henri Guaino a &#233;t&#233; relax&#233; le 27 novembre. 

 Ce jugement me r&#233;jouit pour l'ami mais, au b&#233;n&#233;fice du d&#233;put&#233;, me d&#233;sole. 

 Il y a des d&#233;cisions dont on per&#231;oit qu'elles se sont abandonn&#233;es avec un grand bonheur &#224; l'alternative confortable du Tout ou Rien, celle rendue &#224; Paris par la chambre des libert&#233;s publiques en particulier. 

 Le d&#233;put&#233; Guaino qui, il est vrai, souvent avec courage, n'a jamais fait dans la nuance s'&#233;tait content&#233;, au sujet du juge Gentil, de trouver "indigne la mani&#232;re dont il a fait son travail", de lui reprocher "d'avoir d&#233;shonor&#233; un homme, les institutions, la justice" et, en synth&#232;se, d'avoir caus&#233; "une salissure de la France et de la R&#233;publique elle-m&#234;me". Rien que cela ! Il avait peu ou prou maintenu ses propos sur France 2 puis BFMTV. 

 El&#233;ment secondaire certes mais qui aurait m&#233;rit&#233; d'&#234;tre inclus dans l'argumentation : Henri Guaino ne connaissait rigoureusement rien au dossier en question, sinon par les comptes rendus m&#233;diatiques, et la seule chose qui lui importait tenait &#224; ce que son "champion", selon lui, avait &#233;t&#233; sali. L'ignorance a &#233;videmment des avantages mais il ne faut pas en abuser ! 

 L'alternative, en l'occurrence, ne se situait pas entre le souci du corporatisme ou la d&#233;fense de la libert&#233; d'expression (Le Monde). 

 Mais entre une libert&#233; d'expression du parlementaire digne, vigoureuse, responsable et m&#234;me acerbe et une libert&#233; d'expression erratique, violente, globalisant une accusation &#224; partir d'une pol&#233;mique singuli&#232;re et, en d&#233;finitive, traitant de mani&#232;re d&#233;shonorante l'honneur d'un magistrat. 

 L&#224; o&#249; l'option entre le Tout ou Rien de la juridiction a &#233;t&#233; dangereuse, c'est qu'elle l'a conduite, &#224; mon sens, &#224; ne pas analyser avec finesse et nuance l'&#233;tat interm&#233;diaire. Plus difficile &#224; motiver certes mais en l'occurrence in&#233;vitable, d'une libert&#233; d'expression largement d&#233;volue au parlementaire mais ni absolue ni en toutes circonstances. Sauf &#224; admettre qu'il serait au-dessus de la loi commune. 

 S'il est de jurisprudence constante que le d&#233;bat public - et admettons que nous y soyons m&#234;me avec un point de vue tronqu&#233;, forc&#233;ment approximatif de la part du d&#233;put&#233; - autorise exc&#232;s, outrances et passion, n'aurait-il pas &#233;t&#233; pertinent, pour ne pas faire sombrer le d&#233;lit d'outrage en m&#234;me temps qu'on sauvait Henri Guaino, de distinguer cette approche raisonnable et extensive de la pol&#233;mique politique et judiciaire d'une vitup&#233;ration d&#233;passant son objet pour s'offrir le luxe malsain d'un proc&#232;s d&#233;lib&#233;r&#233;ment humiliant et inappropri&#233; ? 

 Le recours aux principes europ&#233;ens, comme en l'esp&#232;ce, sert trop souvent de justification noble mais gu&#232;re convaincante &#224; une superficielle argumentation nationale. 

 Au-del&#224; du caract&#232;re surr&#233;aliste de cette d&#233;cision, force est de s'interroger sur ses motivations profondes et les d&#233;g&#226;ts qu'elle est susceptible de causer dans l'espace public. 

 D'abord, le tribunal - crainte qui n'est pas honteuse - n'a-t-il pas eu peur d'encourir le supr&#234;me grief de corporatisme s'il avait consid&#233;r&#233; que l'un des siens, apparemment pas le plus aim&#233; (Nouvel Observateur), avait &#233;t&#233; outrag&#233;, et sans discussion possible ? 

 Ensuite, il est paradoxal que la motion d'irrecevabilit&#233; d&#233;pos&#233;e et soutenue par le d&#233;put&#233; Guaino ait &#233;t&#233; rejet&#233;e par l'Assembl&#233;e nationale - elle pr&#244;nait une libert&#233; illimit&#233;e des parlementaires dans cette enceinte comme &#224; l'ext&#233;rieur - et que le jugement de relaxe, peu ou prou, s'en inspire. 

 Par ailleurs, je rel&#232;ve que les chambres de la presse si exigeantes &#224; l'encontre des publications et des journalistes m&#234;me les plus n&#233;cessaires &#224; la d&#233;mocratie au regard de "l'int&#233;r&#234;t social dominant" semblent dor&#233;navant faire b&#233;n&#233;ficier les politiques d'une &#233;trange indulgence. 

 Doublement risqu&#233;e. 

 Au lieu d'abuser de la licence, pour le d&#233;put&#233;, de d&#233;passer sa pens&#233;e et de laisser aller son langage, on aurait pu aussi, dans le m&#234;me mouvement, rappeler sa responsabilit&#233; et ses devoirs. Le d&#233;bat public n'a rien &#224; voir avec une impunit&#233; personnelle qui justifierait n'importe quel d&#233;bordement de la part d'un d&#233;put&#233; au pr&#233;texte qu'il s'aventure, sans aucune prudence ni mesure, dans une mise en cause de l'&#233;tat de droit et d'un magistrat qu'&#224; l'&#233;vidence il ex&#232;cre. 

 Cette facilit&#233; que la relaxe conc&#232;de sera d'autant plus d&#233;vastatrice qu'un double populisme antijuges se manifeste aussi bien de la France populaire que de la France des &#233;lites pour des motifs divers allant de leur pr&#233;tendue mansu&#233;tude jusqu'&#224; leur politisation all&#233;gu&#233;e sauf, bien s&#251;r, pour Henri Guaino, quand ils rendent une ordonnance de non-lieu en faveur de Nicolas Sarkozy. En ce sens, Eric Zemmour et Henri Guaino se donnent l'esprit et la main ! 

 Au soutien de cette relaxe, a aussi &#233;t&#233; invoqu&#233; le fait que 107 d&#233;put&#233;s ont sign&#233; une motion se solidarisant avec Henri Guaino et demandant &#224; &#234;tre poursuivis comme lui (Mediapart). Avoir interpr&#233;t&#233; cet acte politique de pure fa&#231;ade et sans le moindre risque pour ses auteurs comme ayant une quelconque validit&#233; juridique pour le fond de l'outrage n'est pas pertinent. Cela revenait &#224; confondre l'esbroufe avec la loi. 

 Ce ne sont certainement pas les quelques d&#233;put&#233;s UMP pr&#233;sents dans la salle d'audience qui ont pu cr&#233;er une atmosph&#232;re, voire une pression ayant une incidence sur ce jugement. 

 Plus vraisemblablement, si on se reporte au compte rendu des d&#233;bats, le couple talentueux et impressionnant form&#233; par Henri Guaino et son avocat Eric Dupond-Moretti qui ont tenu le haut du pav&#233; tout au long de l'audience du 22 octobre malgr&#233; la pr&#233;sence, en face d'eux, de Me L&#233;on Forster, le conseil de Jean-Michel Gentil, qui a r&#233;sum&#233; avec &#233;l&#233;gance leur position : "Dans ce dossier, nous consid&#233;rons que l'outrag&#233; &#233;tait &#233;vident et qu'un parlementaire ne peut pas se permettre de dire tout de n'importe quelle fa&#231;on". 

 Henri Guaino qui ne raffole pas de la magistrature et d&#233;teste le juge Gentil associ&#233; &#224; Me Dupond-Moretti qui d&#233;teste la magistrature et &#224; titre sp&#233;cial le magistrat Gentil : cette attitude connue et commune aurait d&#251; inciter le tribunal &#224; ne pas s'acharner, contre l'&#233;vidence du droit, &#224; excuser &#224; toute force le venin distill&#233;. A en admettre l'existence mais &#224; en exon&#233;rer le venimeux. 

 Celui-ci qui est tout sauf un imb&#233;cile a ironiquement rendu hommage au tribunal en soulignant que "ce jugement honore la justice". Je ne peux m'emp&#234;cher de prendre cette remarque comme la provocation de l'illusionniste heureux de son tour de passe-passe : avoir fait prendre des outrages gravissimes pour une avanc&#233;e d&#233;mocratique. 

 Cette proc&#233;dure initi&#233;e par l'Union syndicale des magistrats et ainsi conclue - on peut regretter que le pouvoir n'ait pas &#233;t&#233; suffisamment courageux et lucide, s&#251;r de son &#233;quit&#233;, pour engager lui-m&#234;me une poursuite &#224; l'encontre d'Henri Guaino - a fait l'objet d'un appel  de la part de Jean-Michel Gentil qui devrait &#234;tre moins pharaonique dans sa demande de dommages-int&#233;r&#234;ts.  

 Si, en appel, le parquet ayant suivi, cette d&#233;cision n'est pas infirm&#233;e, on pourra consid&#233;rer que le d&#233;lit d'outrage sera enterr&#233; judiciairement. J'imagine mal demain, en effet, un parlementaire faire pire sur ce plan - ou mieux, si on l'&#233;coute - qu'Henri Guaino. 

 En tout cas, aujourd'hui, l'outrage est mort, Henri Guaino l'a "tuer". 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
