<document>
	<date>2010-01-12</date>
        <title>Madame Chirac, vous avez tort</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Madame Bernadette Chirac s'est exprim&#233;e sur RTL et elle a d&#233;fendu son mari Jacques Chirac. Rien&#160;de plus normal, de plus l&#233;gitime. Elle s'est d&#233;clar&#233;e "choqu&#233;e" par la nouvelle mise en examen de son &#233;poux qui devrait &#234;tre, selon elle, "respect&#233;". Ces dol&#233;ances auraient pu s'arr&#234;ter l&#224; et &#234;tre comprises, j'en suis s&#251;r, par beaucoup. Dans cette solidarit&#233; de couple, qu'elle se rapporte &#224; un ancien pr&#233;sident de la R&#233;publique ou non, il entre de l'allure, du courage et cet &#233;vident soutien qui s'attache &#224; celui qu'on aime et qui vous semble en danger. 
 On sait en effet que Jacques Chirac a &#233;t&#233; &#224; nouveau mis en examen pour prise ill&#233;gale d'int&#233;r&#234;ts dans une affaire d'emplois pr&#233;sum&#233;s fictifs &#224; la mairie de Paris dans les ann&#233;es 1990 (lepoint.fr, nouvelobs.com, Le Figaro, Le Parisien, Le Monde). 
 Il&#160;est encore possible d'admettre qu'il rel&#232;ve du ressort de l'&#233;pouse de dire que "cela lui fait mal de savoir que Jacques Chirac sera convoqu&#233; &#224; nouveau". Pourquoi pas ? Mais pour le reste qui va suivre, il me semble que la Bernadette Chirac naturellement compassionnelle&#160;a laiss&#233; la place &#224;&#160;la politique, la partisane si longtemps moqu&#233;e mais qui a su faire taire ses d&#233;tracteurs par sa tr&#232;s fine intuition de la France profonde et des Fran&#231;ais. 
 Que penser, en effet, de ses affirmations qui, en substance, soutiennent que "le pr&#233;sident de la R&#233;publique &#233;lu par tous les Fran&#231;ais doit &#234;tre prot&#233;g&#233;" et que "dans certains cas il ne devrait pas &#234;tre soumis aux m&#234;mes obligations que les citoyens ordinaires" ? Comment&#160;valider cette assertion selon laquelle "ces attaques nuisent &#224; la R&#233;publique et&#160;que comme les Fran&#231;ais ont choisi le&#160;pr&#233;sident de la R&#233;publique et qu'il se trouve au sommet de l'Etat, il doit &#234;tre respect&#233;" ? 
 Par un jeu subtil, Bernadette Chirac&#160;t&#233;l&#233;scope les temps, m&#234;le les p&#233;riodes et confond, dans une m&#234;me r&#233;probation, les atteintes au pr&#233;sident de la R&#233;publique, qu'il soit en fonction ou non, ce qui r&#233;v&#232;le de sa part une grande habilet&#233; mais affecte gravement son raisonnement. Un statut du pr&#233;sident de la R&#233;publique a &#233;t&#233; vot&#233; qui, pour aller vite, le met &#224; l'abri de toute poursuite durant la dur&#233;e de son mandat mais permet, ensuite, la prescription ayant &#233;t&#233; suspendue, de le mettre judiciairement en cause et &#233;ventuellement de le renvoyer devant un tribunal correctionnel. C'est ce qui&#160;est advenu&#160;&#224; Jacques Chirac et&#160;&#160;le confrontera bient&#244;t &#224; des juges. Il n'y a&#160;l&#224; rien que de tr&#232;s conforme &#224; ce qu'a d&#233;cr&#233;t&#233; la repr&#233;sentation nationale. 
 La protection, le respect souhait&#233;s par Bernadette Chirac en faveur de son mari lui ont &#233;t&#233; conc&#233;d&#233;s durant sa&#160; pr&#233;sidence mais faut-il consid&#233;rer comme une offense r&#233;publicaine le fait que, le quinquennat expir&#233;, la justice reprenne son cours ? Je ne suis pas persuad&#233; d'ailleurs que, si la protection &#233;videmment ne joue plus et n'a plus &#224; jouer, le respect ne soit pas garanti &#224; notre ancien pr&#233;sident qui ne para&#238;t pas p&#226;tir, bien au contraire, de ses ennuis judiciaires. La sympathie de l'opinion publique lui est acquise non pas&#160;&#224; cause&#160;des proc&#233;dures qui ont enfin trouv&#233; leur aboutissement mais gr&#226;ce &#224; la chaleur et &#224; l'amabilit&#233;&#160;incontest&#233;es&#160;du personnage. 
 Bernadette Chirac, aussi vif que soit son d&#233;sir d'apporter son aide &#224; son &#233;poux, d&#233;passe les limites lorsqu'elle feint de croire que la mise en oeuvre de l'Etat de droit va constituer une "nuisance" pour la R&#233;publique alors que la bonne foi soutiendrait plut&#244;t le contraire. On sent que Bernadette Chirac n'est pas loin d'estimer - mais l'avis serait trop provocant - qu'un pr&#233;sident de la R&#233;publique, en activit&#233; ou parce qu'il l'a &#233;t&#233;, doit &#233;chapper en toutes circonstances au sort judiciaire ordinaire. Il ne devrait jamais&#160;&#234;tre un citoyen comme les autres. Puisque l'&#233;vocation de "certains cas" qui concernent pr&#233;cis&#233;ment des situations comme celle de Jacques Chirac n'emp&#234;che pas son &#233;pouse d'aspirer, pour lui, &#224; une sauvegarde totale.&#160; 
 Madame Chirac, pas seulement gr&#226;ce aux "pi&#232;ces jaunes" et au soutien de nombreux artistes qui ont per&#231;u l&#224; une occasion appr&#233;ciable de promotion personnelle, est devenue tr&#232;s&#160;famili&#232;re des m&#233;dias. Sans doute &#224; cause de son "politiquement incorrect" qui a certes des limites mais trouve le moyen sur tel ou tel sujet de piquer, voire de surprendre. Elle peut se permettre de dire n'importe quoi parce qu'elle a acquis au fil du temps une ind&#233;niable aura et qu'elle b&#233;n&#233;ficie maintenant du consensus humain en faveur de son mari. Mais il n'emp&#234;che que ses r&#233;flexions sur l'immunit&#233; pr&#233;sidentielle sont "choquantes" et qu'il ne lui revient pas, si peu que ce soit, de fragiliser un authentique processus d&#233;mocratique. Hors de question &#233;videmment de lui apporter une contradiction. Pour elle, hier comme aujourd'hui se ressemblent. 
 En d&#233;pit de sa verdeur, sa d&#233;marche me semble d'autant plus mal fond&#233;e et&#160;inopportune&#160;qu'elle contredit la ligne de conduite&#160; de l'ancien pr&#233;sident qui&#160;&#160;a tenu &#224; se pr&#233;senter&#160;comme un citoyen ordinaire, refusant tout passe-droit et heureux de pouvoir s'expliquer le plus vite possible devant les juges. L'une se scandalise quand l'autre banalise. 
 Le couple devra choisir entre&#160;l'attitude intelligente et positive de Jacques Chirac&#160;ou&#160; la l&#233;g&#232;re et maladroite arrogance de son &#233;pouse Bernadette. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
