<document>
	<date>2013-10-17</date>
        <title>Mais la Justice, Dupontel !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Lors du dernier "Ce soir (ou jamais !)", &#224; propos de l'erreur judiciaire je me suis retrouv&#233; notamment avec Me Dupond-Moretti et Albert Dupontel, le r&#233;alisateur de "Neuf mois ferme" o&#249; il joue en compagnie de Sandrine Kiberlain (France 2). 

 Apr&#232;s avoir vu un extrait o&#249; celle-ci hurlait et avoir entendu Albert Dupontel, au demeurant tr&#232;s sympathique mais prof&#233;rant les clich&#233;s lassants et ironiques sur les magistrats, j'&#233;tais inquiet. Je savais que j'irais voir le film et que probablement je me rongerais les sangs, tant le confort et la facilit&#233; de rire de la Justice demeurent aujourd'hui une mine in&#233;puisable. Alors que, se redressant, elle devrait &#234;tre soutenue sinon applaudie et que servile, elle m&#233;ritait le ch&#226;timent, m&#234;me celui de la d&#233;rision et de la moquerie. Le monde change, et heureusement elle aussi. 

 J'ai eu une bonne surprise. 

 D'abord, pour qui a subi la longueur de "La vie d'Ad&#232;le", les registres &#233;tant &#233;videmment totalement diff&#233;rents, le rythme enlev&#233; et vif de "Neuf mois ferme" m'est apparu comme une chance, un soulagement et une d&#233;livrance. Ce n'&#233;tait pas gagn&#233; car il y a des com&#233;dies &#233;pouvantablement dilu&#233;es, et ce sont les pires. 

 Ensuite, certes, c'est une pochade, et peu importent les invraisemblances aussi bien psychologiques que judiciaires, en particulier cette juge Felder travaillant &#224; son bureau lors de la nuit du r&#233;veillon au Palais de justice avec des avocats - &#233;m&#233;ch&#233;s (et cela est moins invraisemblable !). 

 J'admets volontiers la d&#233;finition de "drame rigolo" que Dupontel donne de ce vaudeville judiciaire, mais pas seulement (Le Parisien). En effet, il y a quelque chose, par moments, mais &#224; rebours de son atmosph&#232;re gravement sarcastique, de "La t&#234;te des autres" de Marcel Aym&#233;. Dans cette rencontre improbable entre une jeune femme c&#233;libataire juge d'instruction et un braqueur n'ayant jamais eu de sang sur les mains et surtout n'ayant jamais arrach&#233; les yeux de sa victime - j'ai song&#233; &#224; une affaire o&#249; j'avais requis, l'un des accus&#233;s ayant crev&#233; les yeux de la morte pour que son regard ne lui fasse pas honte -, j'ai per&#231;u, &#224; gros traits, sur un mode caricatural, l'image d'une Justice affront&#233;e &#224; l'&#233;ternel d&#233;bat sur la culpabilit&#233; ou l'innocence. 

 Qu'il y ait dans ces s&#233;quences loufoques ou fantaisistes des banalit&#233;s n'est pas n&#233;gatif car, au-del&#224; de l'apparence, j'ai appr&#233;ci&#233; que Dupontel ne s'abandonne pas &#224; la volupt&#233; de constituer les personnages judiciaires - juge d'instruction, avocat g&#233;n&#233;ral et pr&#233;sidente de cour d'assises - comme des repoussoirs absolus, des &#234;tres odieux. L'avocat b&#232;gue qui d&#233;fend Nolan jou&#233; par Dupontel est lui hilarant. 

 La fin heureuse de cette charge en d&#233;finitive ni aigre ni m&#233;chante montre un magistrat ayant le courage de ruiner sa carri&#232;re pour sauver un innocent qui est aussi, il est vrai, le p&#232;re de l'enfant qu'elle porte. 

 Pochade, vaudeville, drame rigolo, com&#233;die d&#233;capante, satire d'un univers, divertissement sans pr&#233;tention - Dupontel, dans ses dialogues, ne joue pas au penseur -, "Neuf mois ferme" est tout cela et je ne suis pas s&#251;r que j'aurais consacr&#233; &#224; cette sympathique oeuvrette un billet si je n'avais pas rencontr&#233; Albert Dupontel chez Fr&#233;d&#233;ric Tadd&#233;&#239; et surtout si je n'avais pas lu ses entretiens promotionnels dont celui du Monde. 

 Il y d&#233;clare notamment ceci qui rel&#232;ve de la d&#233;nonciation type de la magistrature, avec l'assurance d'&#234;tre approuv&#233; par toutes les d&#233;magogies ignorantes ou cultiv&#233;es : "Je pense de mani&#232;re g&#233;n&#233;rale que les juges ne devraient pas juger des choses qu'ils ne connaissent pas...Comment voulez-vous qu'un juge comprenne pourquoi un gosse a vol&#233; un sac ?... Personnellement j'ai une phobie de l'erreur judiciaire. J'ai toujours peur d'&#234;tre accus&#233; de quelque chose que je n'ai pas fait". 

 Mais pour qui prend-t-il les juges ? J'esp&#232;re qu'il a une meilleure opinion des cin&#233;astes. Au nom de quoi les magistrats ne sauraient-ils pas comprendre les raisons, les mobiles et les ressorts de la d&#233;linquance ? Serait-il le seul, lui, Albert Dupontel, &#224; saisir les m&#233;andres de l'&#226;me humaine ? 

 J'approuve le reste ou du moins je n'&#233;prouve aucune difficult&#233; &#224; partager l'angoisse de Dupontel et cette panique devant l'erreur judiciaire possible. Mais est-il oblig&#233; de tellement jouer sur du m&#233;diocre velours alors qu'il est si manifestement intelligent et singulier ? 

 A CSOJ, devant lui, j'avais &#233;voqu&#233; les grands films italiens ou am&#233;ricains sur la justice. Force est de reconna&#238;tre que celle-ci et son univers peuvent conduire ais&#233;ment &#224; la farce ou alors &#224; une flamboyante et belle gravit&#233;. 

 Pourquoi Dupontel, un jour, ne mettrait-il pas son talent, contre son art tout de grimace, au service de la v&#233;rit&#233; et de sa profondeur ambigu&#235;, complexe ? 

 Mais la Justice, Dupontel ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
