<document>
	<date>2010-02-26</date>
        <title>Bruno Gaccio n'est pas un guignol</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je me souviens. C'&#233;tait&#160;l'&#233;t&#233; dernier.&#160;Un livre pr&#233;vu de longue date par les &#233;ditions Mordicus&#160;devait &#224; la rentr&#233;e permettre &#224; Dieudonn&#233; et &#224; Guy Bedos de r&#233;pondre &#224; la question suivante : Peut-on tout dire ?&#160;Mais on venait d'apprendre que le second ne voulait plus voir son nom accol&#233; &#224; celui du premier. On discutait, &#233;voquant des rempla&#231;ants possibles, des courageux, des t&#233;m&#233;raires de la libert&#233; d'expression. A un certain moment, j'ai lanc&#233; le nom de Bruno Gaccio. 
 Quelques mois plus tard, j'ai appris que ce dernier avait accept&#233; puis j'ai eu, il y a une semaine, l'ouvrage entre les mains. Je n'ai plus envie de parler de Dieudonn&#233;. J'ai d&#233;j&#224; &#233;crit comment&#160;celui-ci &#233;tait pass&#233;, emport&#233; par une obligation de surench&#232;re et de provocation, du r&#244;le d'un personnage discutable mais stimulant &#224; celui d'un histrion qui ne ma&#238;trisait plus le cours de sa vie intellectuelle. Il n'&#233;tait plus le dynamiteur utile &#224; une conception jusqu'au boutiste de la libert&#233; de dire. Dommage. Un de perdu, pas dix de retrouv&#233;s ! 
 Si longtemps apr&#232;s avoir dialogu&#233; avec Bruno Gaccio, notamment sur cette possibilit&#233; de tout exprimer ou non, j'ai &#233;prouv&#233; une sensation &#233;trange en lisant les r&#233;ponses qu'aujourd'hui mon contradicteur d'alors donnait aux questions vives et sans complaisance de Robert M&#233;nard. Je n'ai pas reconnu "mon" Bruno Gaccio. 
 Non pas que sa pens&#233;e, ses r&#233;flexions, ses ironies et ses sarcasmes aient &#233;t&#233; diff&#233;rents de ceux qu'il avait prodigu&#233;s avec moi. Le fond demeurait le m&#234;me mais le fait d'avoir la distance du lecteur &#224; son &#233;gard&#160;changeait in&#233;vitablement mon point de vue. En effet, nous n'avions pas choisi, lui et moi, la facilit&#233; au point que j'ai eu droit &#224; beaucoup de r&#233;actions qui me plaignaient de devoir affronter cette &#233;preuve ou qui, celle-ci franchie, d&#233;ploraient que je l'aie m&#234;me engag&#233;e.  
 Contrairement &#224; tant d'&#233;changes qui r&#233;v&#232;lent un profond consensus sous une mince couche de d&#233;saccord, les n&#244;tres, pratiquement sur tous les plans, sp&#233;cialement dans le domaine des croyances, de la religion et de l'id&#233;ologie des Guignols, faisaient appara&#238;tre un antagonisme r&#233;el, assum&#233;, parfois violent qui n'excluait pas une complicit&#233; amicale entre des personnalit&#233;s pourtant totalement dissemblables. Mais peut-&#234;tre &#233;tions-nous d&#233;sireux d'appr&#233;cier, chez l'autre, ce qui nous faisait d&#233;faut. J'admirais son sens inou&#239; de la dr&#244;lerie et sa gouaille de talent, lui, je suppose, une gravit&#233; conceptuelle qui le changeait de son registre et, heureusement, nous partagions le m&#234;me go&#251;t pour la sensualit&#233; gustative de l'existence ! 
 Cette richesse, on ne la per&#231;oit souvent qu'apr&#232;s, quand l'effervescence intellectuelle s'est apais&#233;e et qu'on appr&#233;hende avec moins d'aigreur les controverses les plus "chaudes" o&#249; on est au moins autant agac&#233; par l'autre que par ses positions. Dans le dialogue lui-m&#234;me, sur le vif, on est tellement pris par l'empoignade qu'au fond, d'accord ou pas avec le contradicteur, on n'est pr&#233;occup&#233; que de soi, de ce qu'on va soutenir ou r&#233;pliquer. La qualit&#233; de Bruno Gaccio, je ne dirais pas qu'elle m'a &#233;chapp&#233; mais elle s'est r&#233;v&#233;l&#233;e &#224; moi dans le souvenir, la nostalgie et les rencontres qui ont suivi la publication du livre. Nous &#233;tions plus libres, plus disponibles, nos affinit&#233;s et nos visions&#160;n'&#233;taient plus si discordantes une fois que nous &#233;tions d&#233;barrass&#233;s de la mission passionnante et &#233;puisante de nous contredire. 
 Dans le livre avec Dieudonn&#233;, la plupart des propos de Gaccio me sont apparus riches, profonds, parfois paradoxaux, jamais neutres ni insignifiants. Il n'oublie jamais d'y glisser des plaisanteries et des "mots" qui sont d'autant plus appr&#233;ciables qu'une sorte de maturit&#233; lui est venue. Comme si avoir quitt&#233; les Guignols lui avait fait le plus grand bien. 
 En particulier, &#224; ceux qui d&#233;sireront parcourir cet ouvrage, je recommande les pages o&#249; Bruno Gaccio, dans un style &#233;poustouflant, d&#233;veloppe l'une de ses th&#232;ses favorites selon laquelle "la libert&#233; d'expression, aujourd'hui, n'est pas brim&#233;e, elle est noy&#233;e". Si je ne suis pas s&#251;r d'approuver, la formule est brillante. Pour ma part, je ne m&#233;connais pas les effets de la saturation qu'il d&#233;nonce mais&#160;je les crois tout de m&#234;me pr&#233;f&#233;rables &#224; la morale de la p&#233;nurie. Bruno Gaccio est &#233;galement tr&#232;s acerbe sur les dangers d'Internet et l'immense d&#233;potoir qu'il est devenu selon lui. Enfin, puisque j'ai &#233;voqu&#233; Dieudonn&#233;, Gaccio, avec sympathie mais sans ang&#233;lisme, analyse son parcours dont il montre bien &#224; quel point il r&#233;sulte de son initiative autant que de la maladresse de ses adversaires qui le "victimisent". 
 Bruno Gaccio, dans ce texte, &#233;chappe &#224; ce qui est parfois la faiblesse de l'autodidacte puisqu'il revendique de l'avoir &#233;t&#233; tout en craignant de le faire trop appara&#238;tre. Il n'y a plus&#160;dans ses r&#233;pliques et ses aper&#231;us cette surabondance&#160;un peu brouillonne qui masquait&#160; les p&#233;pites et le noyau dur de sa pens&#233;e alerte. Il parle avec une s&#251;ret&#233; de soi qui sait &#233;conomiser et ne s'enivre plus forc&#233;ment de mots. R&#233;trospectivement, j'ai le bonheur de pouvoir me dire que notre livre n'&#233;tait pas une folie, pour lui une anticipation, pour moi une d&#233;couverte.  
 Bruno Gaccio n'est pas un guignol.&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
