<document>
	<date>2011-04-29</date>
        <title>M&#233;lanie Laurent ou l'obligation d'aimer</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Musique</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>T&#233;l&#233;vision</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il ne fait pas bon &#233;mettre la moindre critique de M&#233;lanie Laurent s'il faut en croire le point de vue qu'elle a exprim&#233; au Printemps de Bourges o&#249; elle a fait sa premi&#232;re apparition publique comme chanteuse (Le Post). 
 Actrice au charme &#233;trange, avec un sourire m&#233;lancolique et voil&#233; dont elle joue &#224; la perfection, M&#233;lanie Laurent est depuis quelque temps tr&#232;s sollicit&#233;e et en t&#234;te d'affiche dans un film in&#233;gal ("Et soudain, tout le monde me manque") sur la paternit&#233;, la naissance et les blessures de la vie o&#249;, avec Michel Blanc notamment, elle donne le meilleur d'elle-m&#234;me qui est fait d'une tristesse joyeuse, d'une &#233;motion retenue puis lib&#233;r&#233;e. A l'&#233;vidence, on comprend &#224; la voir qu'au-del&#224; de l'&#233;cran elle doit &#234;tre singuli&#232;re et d&#233;termin&#233;e. 
 Aussi, quand on l'entend et qu'elle transmet un message qui lui tient &#224; coeur, on ne peut n&#233;gliger son propos et elle m&#233;rite au moins qu'on lui fasse l'honneur d'une contradiction. 
 Que dit-elle en substance ? La critique ne serait qu'un "d&#233;versoir de haine" et quand l'artiste est "d&#233;fonc&#233;", massacr&#233; par la critique, "&#231;a scie en deux". M&#234;me si elle semble vouloir d&#233;passer sa situation et plaider pour tous, elle renvoie ceux qui l'&#233;coutent &#224; son destin personnel qui a commenc&#233; et se poursuit sous les meilleurs augures. Il y a d&#233;j&#224; l&#224; comme une anomalie. 
 On pourrait d'embl&#233;e lui r&#233;torquer que choisissant par passion le m&#233;tier d'actrice puis d'&#234;tre, aussi, l'interpr&#232;te de ses propres cr&#233;ations, s'exposant donc au regard et au jugement publics, il ne convient pas qu'elle s'&#233;tonne des r&#233;actions suscit&#233;es par l'ensemble de ses prestations sauf &#224; aspirer &#224; une admiration et &#224; une complaisance universelles et donc inconcevables. Personne n'a &#224; mettre en doute les choix qui l'ont conduite vers le cin&#233;ma et le chant mais en revanche s'offusquer, comme elle le fait, du plus ou moins d'enthousiasme &#224; son &#233;gard rel&#232;ve d'une exigence totalitaire qui surprend de la part de cette jeune femme &#224; la fois r&#233;serv&#233;e et directe. 
 Sa position est d'autant plus incongrue qu'on ne compte plus depuis quelques semaines, et encore tout r&#233;cemment pour son premier CD, les passages promotionnels qui lui ont &#233;t&#233; offerts et dont elle a b&#233;n&#233;fici&#233; sans qu'&#224; ma connaissance on soit sorti &#224; un quelconque moment d'un discours exclusivement laudatif. Cette constance dans l'&#233;loge aurait d&#251; la rendre attentive au privil&#232;ge inou&#239; qui est le sien et qui donne &#224; son talent certain une amplitude consid&#233;rable. 
 Qu'elle songe une seconde &#224; d'autres jamais invit&#233;s ou qui, sollicit&#233;s, se voient trait&#233;s de mani&#232;re indigne parce que la meute m&#233;diatique est persuad&#233;e de pouvoir le faire en toute impunit&#233; - je songe par exemple &#224; Robert M&#233;nard scandaleusement vilipend&#233; par quelques-uns comme Guy Sitbon, Claude Soula, Pascale Clark ou Jean-Michel Aphatie. Elle admettra alors qu'il est paradoxal de se plaindre de l'encens qui est d&#233;vers&#233; sur elle au pr&#233;texte, ici ou l&#224;, de quelques acidit&#233;s. 
 En r&#233;alit&#233;, si son offensive a attir&#233; mon attention, ce n'est pas seulement &#224; cause de la qualit&#233; que je pr&#234;te intuitivement &#224; sa personnalit&#233; mais surtout parce que le probl&#232;me pos&#233; par la critique artistique fran&#231;aise entendue g&#233;n&#233;ralement, est l'inverse de celui qu'elle expose. Loin d'&#234;tre "un d&#233;versoir de haine", elle s'obstine, sur tous les supports m&#233;diatiques et pour tous les genres concern&#233;s, &#224; repr&#233;senter plut&#244;t des coul&#233;es d'obligatoire bienveillance, des torrents d'infini copinage intellectuel et mondain quand on ne s'interroge pas sur les raisons obscures qui ont pr&#233;sid&#233; &#224; la s&#233;lection des oeuvres c&#233;l&#233;br&#233;es : films, livres et musique. Comment soutenir que l'atmosph&#232;re dominante du journalisme culturel - avec les variations allant du snobisme raffin&#233; et &#233;litiste au populisme enthousiaste et fabriqu&#233; - serait &#224; la d&#233;testation quand tout d&#233;montre, &#224; la t&#233;l&#233;vision, &#224; la radio, dans les quotidiens et les hebdomadaires, qu'une caste de critiques s'attache &#224; un groupe homog&#232;ne d'auteurs, de metteurs en sc&#232;ne et de chanteurs ? Ce qui manque, c'est exactement le contraire : une s&#233;lection libre, spontan&#233;e et clairvoyante en amont, une lucidit&#233; aussi &#233;loign&#233;e le plus souvent de l'inconditionnalit&#233; que plus rarement de l'agression en aval. 
 Au fond, M&#233;lanie Laurent, pourtant tr&#232;s discr&#232;te sur sa vie intime, r&#234;verait d'un monde o&#249; nous aurions l'obligation d'aimer les artistes. Mais qu'elle se rassure : on y est presque ! Les artistes ne sont pas "d&#233;fonc&#233;s" mais glorifi&#233;s. On ne va jamais y regarder de pr&#232;s ! Je suis artiste et tout est dit. Je suis artiste et j'ai tous les droits. Je suis artiste et j'ai le droit de prof&#233;rer n'importe quoi. Je suis artiste et je n'ai plus rien &#224; d&#233;montrer. Je suis artiste donc je suis. 
 Que M&#233;lanie Laurent ne devienne jamais une artiste pour demeurer sauve ! Qu'elle nous laisse le droit de l'aimer seulement si on en a envie! 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
