<document>
	<date>2014-12-29</date>
        <title>Mes pires voeux pour 2015 !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'exercice oblig&#233; des voeux pr&#233;sidentiels est devenu tellement m&#233;canique, un rituel d&#233;mocratique si affadi et vain que je ne sais si j'&#233;couterai Fran&#231;ois Hollande le 31 d&#233;cembre au soir (Figaro Vox). 

 Cette tradition de s'adresser aux Fran&#231;ais pour leur promettre que ce sera mieux demain est d'abord techniquement caduque car s'il est une d&#233;marche qui exigerait libert&#233;, spontan&#233;it&#233;, sinc&#233;rit&#233; et v&#233;rit&#233;, c'est bien celle-l&#224;. 

 Or on sait bien que la conception, l'&#233;laboration et le dessein du propos seront articul&#233;s sur l'occultation, l'optimisme comme d'habitude volontariste et la proclamation du rassemblement. Rien donc qui soit de nature &#224; convaincre le citoyen que ce discours sortira de l'ordinaire, les sortira de leur ordinaire pr&#233;occupant, parfois d&#233;sesp&#233;rant (JDD). 

 Il y aura les hommages conventionnels, d'abord aux Fran&#231;ais, grand peuple courageux, puis aux militaires qui les m&#233;ritent. 

 Il y aura le recueillement pour les morts au combat. Une si l&#233;gitime &#233;motion mais un proc&#233;d&#233; si convenu. 

 Un zeste de compassion pour les souffrants et les malades. A la fois authentique et si r&#233;p&#233;titif qu'il se d&#233;grade en r&#233;flexe. 

 Il y aura une place d&#233;mesur&#233;e laiss&#233;e au coeur, qui, en politique, est trop souvent le succ&#233;dan&#233; d'un pragmatisme efficient et d'avanc&#233;es constatables par tous. 

 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique n'oubliera pas non plus, &#224; mots couverts mais transparents - pourquoi ne pas le nommer alors qu'il ne pense qu'&#224; lui et s'en sert &#224; la fois comme &#233;pouvantail et comme pi&#232;ge ? - de pourfendre le Front national, sa vision de la France et le caract&#232;re n&#233;faste de son projet. 

 Bien s&#251;r il d&#233;noncera le racisme et l'antis&#233;mitisme et cette d&#233;nonciation restera l'unique combat du pouvoir contre eux. Car il a choisi de les stigmatiser, ce qui est &#233;vident et ne sert &#224; rien, plut&#244;t que de les r&#233;duire, ce qui est difficile et imposerait une constance et une action sur tous les plans. 

 Pour ne pas changer, le pr&#233;sident n&#233;gligera la justice et se privera ainsi de la c&#233;l&#233;bration de Christiane Taubira qu'on n'entend plus puisque le mal est fait. 

 Surtout, avec force tr&#233;molos r&#233;publicains, il vantera le rassemblement, l'unit&#233;, le destin collectif de notre pays. Alors que depuis le mois de mai 2012 - et le passage du socialisme dogmatique &#224; une version social-d&#233;mocrate n'aura pas eu la moindre incidence dans ce domaine - il n'a cess&#233; de montrer combien une majorit&#233; de ses &#233;lecteurs &#233;trangers &#224; la gauche comptait peu par rapport aux "marqueurs de gauche". 

 C'est une lamentable supercherie que de pr&#233;tendre agir en faveur de tous les citoyens quand on ne pense et qu'on ne con&#231;oit que pour une part d'entre eux ! Le verbe ne trompera personne. Fran&#231;ois Hollande sera seulement un diviseur qui se donne bonne conscience. 

 Il dissimulera soigneusement le contentement que lui inspire le retour de Nicolas Sarkozy dans l'ar&#232;ne publique, puisque celui-ci est sans doute la cause principale du fr&#233;missement en sa faveur dans les sondages en cette fin d'ann&#233;e. 

 Bref, ces voeux seront, comme il sied, mensongers, hypocrites et, sous l'apparence noble, purement tactiques et opportunistes. 

 Une forme de naus&#233;e peut l&#233;gitimement nous saisir face &#224; cette com&#233;die, comme chaque ann&#233;e les r&#233;trospectives m&#233;diatiques nous lassent. 

 Un jour, peut-&#234;tre, l'avenir nous mobilisera plus que le pass&#233;. 

 J'en suis au point o&#249; je consid&#233;rerai comme un grand homme, un pr&#233;sident d'exception celui qui saurait pr&#233;senter aux Fran&#231;ais ses pires voeux pour la nouvelle ann&#233;e.  

 Pour ne pas les m&#233;priser. 

 Pour ne pas &#234;tre d&#233;menti par le r&#233;el. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
