<document>
	<date>2010-11-08</date>
        <title>Michel Houellebecq : le plus et le moins</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Quand ce billet sera publi&#233;, Michel Houellebecq aura peut-&#234;tre obtenu le prix Goncourt puisque, para&#238;t-il, il est pl&#233;biscit&#233; par les critiques (jdd.fr). 
 J'avais &#233;t&#233; enthousiasm&#233; par "Les particules &#233;l&#233;mentaires" puis par "Plateforme", moins par "La possibilit&#233; d'une &#238;le". Il y avait tout de m&#234;me dans ces romans un ton, une allure, une ironie gla&#231;ante et d'une dr&#244;lerie sans pareille, une vision noire mais puissante de notre soci&#233;t&#233;, une&#160;description distanci&#233;e de sa&#160;course vers le chaos et l'ab&#238;me, un regard neuf et d&#233;capant sur les relations amoureuses. A mon sens, Michel Houellebecq dominait, et de tr&#232;s loin, ceux qui se consolaient alors&#160;de la ti&#233;deur du public gr&#226;ce &#224; l'appui des critiques. Son livre&#160;rat&#233; de dialogue avec BHL n'avait pas entam&#233;&#160;son cr&#233;dit d'auteur incomparable de fictions. On attendait la suite. 
 Il est clair que "La carte et le territoire" n'est pas son meilleur roman. En ce sens, on ne pourra qu'&#233;prouver une d&#233;ception &#224;&#160;voir couronn&#233;e cette oeuvre, si elle l'est, parce qu'elle marque davantage le d&#233;clin du romancier et l'expansion du chroniqueur qu'une apoth&#233;ose litt&#233;raire indiscutable. 
 J'ai trouv&#233; Eric Naulleau bien s&#233;v&#232;re et acide &#224; l'encontre plus de Houellebecq que de son livre dans son libre propos &#224;&#160;"Ca balance &#224; Paris". De fait il s'est davantage attach&#233; &#224; se moquer de la normalisation du personnage, de son classicisme nouveau et de ses interventions m&#233;diatiques - c'est injuste parce qu'on ne peut pas dire que Houellebecq en ait abus&#233; au cours de sa carri&#232;re ! - que de la substance de son roman sinon pour regretter le consensus l'entourant, ce qui d&#233;montrerait la "baisse de r&#233;gime" de l'&#233;crivain. 
 Demeure, dans ce roman, l'incroyable capacit&#233; de Houellebecq &#224; user d'un langage, d'une narration apparemment basiques, simples, presque plats et, en m&#234;me temps, de les rendre signifiants, drus et passionnants. L'odeur des choses, le go&#251;t de la vie, la pr&#233;sence des &#234;tres sont intens&#233;ment perceptibles par la gr&#226;ce &#233;trange d'une &#233;criture qui semble ne se conc&#233;der aucune fioriture. D'une pr&#233;cision clinique, avec encore, de-ci de-l&#224;, quelques&#160;touches d'humour&#160;sec comme si Buster Keaton avait chang&#233; de registre, son mode d'expression&#160;r&#233;ussit le tour de force d'exister intens&#233;ment&#160;en feignant la plus grande modestie. C'est ce m&#233;lange d'objectivit&#233; apparente et de fausse impassibilit&#233; qui donne aux pages souvent ce parfum de s&#233;rieux comique, de gravit&#233; pince-sans-rire. On dit que Houellebecq n'a pas de style : c'est ce que pour notre plaisir il fait croire. 
 Tout de m&#234;me, quand un romancier se sent oblig&#233; de faire appel &#224; des personnes r&#233;elles et &#224; lui-m&#234;me pour peupler son histoire, loin que cette d&#233;marche repr&#233;sente une invention originale et enrichissante, elle r&#233;v&#232;le au contraire une forme de tarissement. Quand la fiction ne se suffit plus &#224; elle-m&#234;me mais impose, pour la nourrir, de faire appel &#224; des c&#233;l&#233;brit&#233;s existantes et m&#234;me de faire mourir Houellebecq lui-m&#234;me dans un r&#233;cit qui soudain change de sens et se mue en enqu&#234;te polici&#232;re d'ailleurs remarquablement men&#233;e et techniquement plausible, c'est qu'un probl&#232;me est n&#233;&#160;et que l'auteur n'entretient plus un rapport apais&#233; et confiant avec son talent et son imagination.&#160;En se d&#233;tournant du roman pur, Michel Houellebecq n'ajoute pas une corde &#224; son arc mais manifeste d&#233;j&#224; comme un d&#233;but d'impuissance. 
 Cette singularit&#233; r&#233;ductrice entra&#238;ne paradoxalement un jugement plus consensuel sur une oeuvre moins provocatrice que les pr&#233;c&#233;dentes, pr&#233;cis&#233;ment parce qu'elle n'est pas all&#233;e chercher le soufre dans une re-cr&#233;ation du r&#233;el mais s'est content&#233;e de tourner autour de la r&#233;alit&#233; sans la transformer. Le scandale venait du romancier, Houellebecq a presque chang&#233; de casaque. 
 Un livre de Houellebecq, m&#234;me d&#233;cevant, reste surprenant. Il offre des moments qui comblent, des pages qui font rire et des pens&#233;es stimulantes. Un peu moins roman. Un auteur un peu&#160;fatigu&#233;. 
 S'il a&#160;obtenu le prix Goncourt, on pourra, pour se consoler, esp&#233;rer que c'est pour&#160;le Houellebecq d'avant.&#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
