<document>
	<date>2009-02-23</date>
        <title>Ministre du culte</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         A la suite de mon dernier billet, au milieu de commentaires approbateurs, deux ou trois vol&#233;es de bois vert me reprochant de "faire de la morale" et de d&#233;cerner des bons&#160;ou des mauvais points. Ce bl&#226;me revient trop souvent pour que je le traite &#224; la l&#233;g&#232;re m&#234;me si je ne le comprends pas. D&#232;s lors qu'on affirme les limites et, je l'esp&#232;re, la force d'une subjectivit&#233;, il me semble beaucoup plus courageux, sur un blog, de personnaliser ses appr&#233;ciations favorables ou d&#233;favorables. J'attache la plus grande importance &#224; ne jamais m'en prendre aux faibles et j'avoue que ma modeste contribution &#224; la banalisation de certains puissants suffit &#224; mon bonheur intellectuel et citoyen. Il est infiniment plus ais&#233; de se r&#233;fugier sans cesse derri&#232;re des consid&#233;rations abstraites et vagues que d'attaquer ou de louer sans se cacher. La ran&#231;on consiste &#224; recevoir son lot de gracieuset&#233;s mais c'est un prix facile &#224; assumer. 
 J'ai envie depuis quelques jours de traiter un th&#232;me particu lier qui se rapporte &#224; une exp&#233;rience r&#233;cente tr&#232;s agr&#233;able et conviviale et &#224; une question que les m&#233;dias m'ont assez souvent pos&#233;e. Certes, il y a d'autres sujets importants que l'actualit&#233; propose actuellement mais, par exemple pour le proc&#232;s Colonna, il est exclu que je me puisse me donner le droit d'exprimer aujourd'hui&#160;un point de vue. 
 Paul Wermus, pour VSD, invite chaque semaine deux ou trois personnalit&#233;s auxquelles, ensuite, il consacre une page faisant la synth&#232;se des propos tenus au cours d'un d&#233;jeuner raffin&#233; &#224; la Closerie des Lilas. J'ai eu le plaisir d'&#234;tre&#160;sollicit&#233; et d'avoir ainsi l'opportunit&#233; qui m'a ravi de rencontrer le ministre Andr&#233; Santini et le Secr&#233;taire g&#233;n&#233;ral de FO Jean-Claude Mailly. Cette initiative &#224; la fois festive et m&#233;diatique r&#233;pond &#224; un besoin&#160;trop rarement satisfait. Combien de fois, entendant&#160;tel ou telle &#224; la&#160;radio ou sur une&#160;cha&#238;ne de t&#233;l&#233;vision, ai-je regrett&#233; le fait que la vie ne me permettrait jamais vraisemblablement de faire la connaissance de ces &#234;tres qui m'avaient s&#233;duit, convaincu ou troubl&#233; ! Paul Wermus&#160;comble justement ce&#160;manque et je serais enchant&#233;, pour ma part, de&#160;voir multipli&#233;es&#160;ces rencontres&#160;qui, en quelques heures, amplifient ou r&#233;duisent&#160;une estime ou une admiration. 
 La premi&#232;re question de Paul Wermus a &#233;t&#233; de me demander si j'aimerais &#234;tre ministre. Je l'avais d&#233;j&#224; entendue de la part d'autres journalistes et j'avais tent&#233;, &#224; chaque fois, d'y r&#233;pondre avec sinc&#233;rit&#233;. C'est une interrogation tr&#232;s g&#234;nante parce qu'imm&#233;diatement, on croit n&#233;cessaire, avec une modestie totalement feinte, de&#160;se r&#233;crier et de&#160;protester. Comme si jamais, au grand jamais, dans son esprit n'&#233;tait venue se glisser une id&#233;e aussi impudente, une ambition aussi d&#233;mesur&#233;e et utopique. 
 En m&#234;me temps, je n'ai jamais menti avec une pleine conscience du caract&#232;re surr&#233;aliste du dialogue, comme si on &#233;voquait le sexe des anges. Il n'est pas obligatoire qu'une chose soit r&#233;alisable pour se donner la libert&#233; de l'aborder. Au contraire, m&#234;me. L'impossibilit&#233; d&#233;gage la r&#233;ponse de tout risque tactique et d'une vis&#233;e utilitaire, quelle qu'elle soit. Autrement dit, il est &#233;vident que si on est un citoyen actif, croyant&#160;avoir des id&#233;es &#224; transmettre et &#224; incarner, habit&#233; par la passion de servir et sans hostilit&#233; de principe&#160;&#224; l'&#233;gard du pouvoir, on ne peut que r&#233;pondre positivement &#224; cette demande.&#160;Etre ministre, bien s&#251;r, ce serait formidable ! 
 J'insiste sur la n&#233;cessaire familiarit&#233; intellectuelle avec le monde de l'Etat, de ses r&#232;gles et de ses privil&#232;ges parce qu'elle repr&#233;sente la condition indispensable pour oser r&#234;ver d'entreprendre en tant que ministre. Il me semble que ce qui arr&#234;te le d&#233;mocrate dans l'&#233;lan d'un tel&#160;aveu qui n'aurait rien de&#160;honteux, c'est qu'il s'agirait d'un univers qui lui&#160;serait interdit parce que&#160;r&#233;serv&#233; &#224; une &#233;lite, &#224; une caste, &#224; des initi&#233;s. J'incline &#224; penser que cette&#160;r&#233;v&#233;rence s'est beaucoup att&#233;nu&#233;e. En effet, comme Jean-Paul Sartre,&#160;dans une modestie et une fiert&#233; admirables, &#233;crivait qu'il&#160;valait n'importe qui et que n'importe qui le valait dans une conception de la puissance partag&#233;e et collective, tout autre plus&#160;classique pourrait soutenir qu'aujourd'hui la fonction de ministre est au moins th&#233;oriquement &#224; la port&#233;e de tout le monde. Ce sentiment que le politique n'est plus l'apanage exclusif de sp&#233;cialistes vient sans doute d'une double &#233;volution. 
 D'abord de la certitude, qui suit l'illusion contraire, que les ministres sont des femmes et des hommes comme les autres, qu'ils r&#233;ussissent ou qu'ils &#233;chouent, que leur action a des limites, des rat&#233;s, qu'ils sont houspill&#233;s, r&#233;primand&#233;s ou contr&#244;l&#233;s et qu'ils tentent tant bien que mal d'exercer un m&#233;tier qui, pour peu de pouvoir r&#233;el, procure &#224; l'&#233;vidence beaucoup d'incommodit&#233;s. Ce destin "de chien" n'est pas pour rien dans le fait que l'aura s'est dissip&#233;e et que paradoxalement, la conscience du caract&#232;re ordinaire de ces carri&#232;res rapproche le citoyen d'elles et ne le rend pas t&#233;tanis&#233; devant le r&#234;ve ou le cauchemar de leur prise en charge. J'ajoute que l'esprit critique qui souvent renforce l'&#226;me r&#233;publicaine ne conduit plus &#224; surestimer les trajectoires et les bilans de ceux qui nomm&#233;s par le pr&#233;sident de la R&#233;publique administrent en notre nom. Le moins qu'on puisse dire, c'est qu'il n'y a plus d'&#233;blouissement d&#233;mocratique. Ramen&#233;s &#224; notre aune, les ministres ne nous effraient plus et nous acceptons volontiers de les entendre quand ils jouent &#224; la simplicit&#233; et &#224; la modestie intellectuelles et civiques. 
 Surtout, le changement radical que Nicolas Sarkozy a mis en oeuvre - d&#233;lib&#233;r&#233;ment ou &#224; son corps d&#233;fendant - dans le rapport du pr&#233;sident de la R&#233;publique avec la communaut&#233; nationale, qui pourrait se caract&#233;riser par une omnipotence de proximit&#233; et non plus par une majest&#233;&#160;de l'essentiel, entra&#238;ne la modification du regard que le citoyen porte en retour sur ses ministres, les responsables politiques. On n'affirme plus cette absurdit&#233; que les politiques seraient "tous pourris" mais on a clairement pris le parti et suivi le chemin de cette d&#233;sacralisation et de cette vulgarisation du Pouvoir. On peut &#234;tre ministre puisqu'au fond les rep&#232;res sont brouill&#233;s, que tout le monde a sa chance et que la comp&#233;tence technique ne constitue plus la r&#233;f&#233;rence supr&#234;me. 
 Quelle est-elle ? J'esp&#232;re ne choquer personne mais il me semble qu'elle pourrait se d&#233;finir par l'obligation d'&#234;tre ministre du culte. Du culte pr&#233;sidentiel. Il n'est plus concevable aujourd'hui, dans notre syst&#232;me et depuis longtemps, de demeurer libre quand on est ministre. Entre les silences des uns et les flagorneries insupportables des autres, y en a-t-il qui tirent leur &#233;pingle du jeu, leur parole de la nasse ? Je ne sais. 
 Ce serait le plus difficile, pour moi, que cette obs&#233;quiosit&#233; &#224; laquelle on est contraint. 
 Heureusement qu'on peut, &#224; la&#160;fois,&#160;r&#233;pondre oui &#224; une question et insulter l'avenir.&#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
