<document>
	<date>2015-01-10</date>
        <title>Morts en direct...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le pr&#233;sident de la R&#233;publique est encore intervenu &#224; la t&#233;l&#233;vision et, &#224; cause de l'&#233;motion sans doute, il n'a pas &#233;t&#233; bon du tout, butant sur les mots, jetant trop de rapides coups d'oeil sur son texte et, un instant, presque bafouillant (TF1). 

 On a entendu que la France avait fait face. Elle doit "se lever" contre le terrorisme. Si, depuis le 7 janvier, le tragique sanglant n'avait pas pris le pas sur tout le reste, cette boursouflure solennelle mais forc&#233;ment st&#233;rile friserait le ridicule. 

 Car tout de m&#234;me, maintenant que tout est consomm&#233;, vingt morts &#224; d&#233;nombrer. A Charlie Hebdo, douze assassinats ; porte de Ch&#226;tillon, une polici&#232;re ; porte de Vincennes, quatre assassinats d'otages au d&#233;but de l'apr&#232;s-midi du 9, dans une &#233;picerie cacher, par Amedy Coulibaly, le tueur de la porte de Ch&#226;tillon qui a confirm&#233; avoir coordonn&#233; son entreprise avec celle des fr&#232;res Kouachi.  

 Les fr&#232;res Kouachi sont morts en sortant de l'imprimerie o&#249; ils s'&#233;taient r&#233;fugi&#233;s &#224; Dammmartin-en-Go&#235;le, et en tirant avec leur kalachnikov sur le GIGN qui les a abattus. Nul doute que pour leurs &#233;mules, les terroristes &#224; venir, ils sont d&#233;j&#224; "les martyrs" qu'ils aspiraient &#224; &#234;tre. 

 Dans l'imprimerie, un employ&#233; cach&#233;, Lilian, dont la pr&#233;sence est toujours demeur&#233;e ignor&#233;e des fr&#232;res Kouachi, a eu le courage de pr&#233;venir par portable le GIGN des mouvements des terroristes et de ce qu'il pouvait entendre. 

 Coulibaly, lui, avait pi&#233;g&#233; l'Hyper Cacher et a &#233;t&#233; tu&#233; lors de l'assaut qui s'est d&#233;roul&#233; en parfaite concomitance avec celui de l'imprimerie.  

 A la grande manifestation r&#233;publicaine pr&#233;vue le 11 janvier, il y aura foule avec le pr&#233;sident de la R&#233;publique, David Cameron, Mariano Rajoy, Matteo Renzi, Angela Merkel, tous les partis politiques sauf le FN qui a tir&#233; les conclusions du sectarisme b&#234;te d'un PS qui d&#233;cid&#233;ment ne comprend rien.  

 Unanimisme, concorde de quelques heures, b&#233;atitude d&#233;mocratique mais cyniquement je m'interroge : quel effet ce moment exceptionnel va-t-il avoir sur ceux qui bien s&#251;r vont menacer la France de plus belle apr&#232;s la mort de ces trois terroristes qu'il s'agira de venger ? 

 Plus notre pays montrera sa capacit&#233; &#224; ne pas c&#233;der, &#224; ne pas avoir peur, &#224; continuer sa route en s'opposant &#224; l'int&#233;grisme islamiste, &#224; ses diktats religieux et &#224; son antis&#233;mitisme, plus, &#224; l'&#233;vidence, celui-ci fera de la France son adversaire privil&#233;gi&#233;. Comment devra faire notre R&#233;publique pour sauvegarder sa dignit&#233; et assurer, aussi, sa protection ? 

 Le Premier ministre a soulign&#233; avec lucidit&#233; que "quand il y a 17 morts, il y a eu des failles". 

 Coulibaly a fait partie en 2009 d'un groupe re&#231;u par le pr&#233;sident Sarkozy pour discuter des probl&#232;mes d'emploi. L'un de ses avocats, pour ne pas changer, se dit "tr&#232;s &#233;tonn&#233;" par celui qui para&#238;t-il &#233;tait un jeune homme irr&#233;prochable. Il n'emp&#234;che que d&#233;tenu depuis 2010, il est condamn&#233; au mois de d&#233;cembre 2013 &#224; 5 ans d'emprisonnement - deux de plus que les r&#233;quisitions du parquet - et qu'il est lib&#233;r&#233; le 4 mars 2014 sous bracelet &#233;lectronique pour deux mois (Le Parisien). 

 Pour Ch&#233;rif Kouachi, je doute qu'il ait purg&#233; int&#233;gralement  sa condamnation &#224; trois ans d'emprisonnement pour association de malfaiteurs au mois de mars 2008, alors que son fr&#232;re a &#233;t&#233; lib&#233;r&#233; apr&#232;s sa garde &#224; vue en 2005. 

 C'est le futur qui devrait pr&#233;occuper les pouvoirs publics plus que de d&#233;filer pour la R&#233;publique, alors que celle-ci va probablement subir des assauts r&#233;p&#233;t&#233;s dans les mois, dans les ann&#233;es &#224; venir. Inutile de se leurrer en se f&#233;licitant d'avoir surmont&#233; tant de trag&#233;dies criminelles qui ont boulevers&#233; la nation mais ne l'ont pas tu&#233;e ! 

 Et nous devrons plus que jamais compter sur notre formidable police aussi d&#233;nigr&#233;e et scandaleusement attaqu&#233;e au quotidien qu'elle est admir&#233;e dans les circonstances exceptionnelles o&#249; une solidarit&#233; absolue suit ses avanc&#233;es et ses succ&#232;s amers. 

 Des fonctionnaires de police bless&#233;s, en plus de quatre personnes gri&#232;vement atteintes &#224; la porte de Vincennes. 

 Il me pla&#238;t de rendre hommage au GIGN, au RAID et &#224; la BRI : je le fais avec d'autant plus de conviction qu'&#224; l'&#233;gard de la police je n'ai jamais eu l'estime h&#233;mipl&#233;gique ni m&#233;got&#233; ma confiance. Ces corps d'&#233;lite sont des protections plus s&#251;res pour notre d&#233;mocratie que les mots de nos gouvernants. 

 Encore faudra-t-il ne pas oublier demain la consid&#233;ration qu'on lui porte aujourd'hui, et le gardien Merabet assassin&#233; dans des conditions atroces, le 7 janvier, a illustr&#233; h&#233;ro&#239;quement qu'il n'y a pas de hiatus entre la base et le sommet, entre les gardiens de la paix et les intervenants de la derni&#232;re extr&#233;mit&#233;, quand il s'agit d'une question de vie ou de mort. 

 Qu'on ne se r&#233;jouisse pas trop, pas trop vite. Ces morts suivies quasiment en direct gr&#226;ce, notamment, &#224;  France T&#233;l&#233;visions et &#224; BFMTV - une victoire ou une d&#233;rive de l'information ? - ont donn&#233; lieu &#224; une multitude de menaces et d'appels haineux dans les commissariats. 

 Dimanche, ce ne sera pas la fin mais le d&#233;but. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
