<document>
	<date>2009-11-20</date>
        <title>Nous sommes disqualifi&#233;s !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Les embrassades fran&#231;aises &#224; la fin du match France-Irlande ont &#233;t&#233; obsc&#232;nes. Escalettes dans les bras de Domenech, c'&#233;tait vraiment l'inertie f&#233;licitant l'impuissance. 
 Quand, en d&#233;pit du chauvinisme qui est celui de la plupart des sportifs - surtout de ceux qui le sont par procuration -, des protestations s'&#233;l&#232;vent devant la triche, la honte d'un telle qualification, ce pitoyable spectacle couronn&#233; par une incroyable fraude, force est d'admettre qu'on a atteint le comble. 
 Quand Fran&#231;ois Bayrou, Alain Finkielkraut ou Bixente Lizarazu se rejoignent pour d&#233;plorer l'indignit&#233; d'un tel succ&#232;s, quand le pr&#233;sident de la R&#233;publique &#224; l'&#233;vidence g&#234;n&#233; se contente du minimum pour c&#233;l&#233;brer le r&#233;sultat final, on est oblig&#233; de reconna&#238;tre que la pol&#233;mique d&#233;passe le sport pour concerner &#224; nouveau la morale publique, la morale tout court&#160;(TF1, JDD, nouvelobs.com, Le Parisien). Raymond Domenech, pour ne pas changer, fait semblant de ne pas comprendre (l'express.fr). Rama Yade, peu inspir&#233;e elle aussi, se laisse aller&#160;&#224; une&#160;d&#233;claration&#160; attristante&#160;qui fait&#160;passer Thierry Henry pour un d&#233;bile&#160; mettant la main sans savoir&#160;qu'il la met. Si quelqu'un devait, au lieu d'endosser le corporatisme tricolore, rappeler l'&#233;thique, c'&#233;tait bien elle ! La connaissant, on peut esp&#233;rer qu'elle se r&#233;tractera et incriminera les m&#233;dias. 
 Je n'irais pas soutenir que Thierry Henry aurait d&#251; accomplir ce qu'aucun sportif, jamais, n'a eu l'&#233;l&#233;gance de faire : r&#233;v&#233;ler spontan&#233;ment sa faute au risque de faire perdre son &#233;quipe. Comme l'a dit Laurent Blanc moquant "les vertueux", c'est "un fait de jeu" (France 2).&#160;Le capitaine de l'&#233;quipe de France, le score acquis, a reconnu son double contr&#244;le de la main mais, comme il est habituel, s'est d&#233;charg&#233; de&#160;sa responsabilit&#233; sur l'arbitre. &#160;Il n'a pas tort. Sur Twitter, Thierry Henry s'est d'ailleurs excus&#233; aupr&#232;s de tous ceux qui avaient &#233;t&#233; choqu&#233;s par son comportement. Mais qui, &#224; sa place, dans le feu de cette &#233;preuve qui approchait de son terme, n'aurait pas risqu&#233; le m&#234;me geste et l'aurait d'embl&#233;e avou&#233; ? Personne &#233;videmment. 
 Rien ne serait plus ridicule &#233;galement que s'en prendre aux joueurs qui, en d&#233;pit de leur prestation m&#233;diocre sauf pour Nicolas Anelka et le formidable Hugo Lloris, n'ont pas &#224; rendre des comptes, pour leur action, &#224; ceux qui se contentent de th&#233;oriser sur elle. 
 Le scandale, en effet, c'est l'&#233;trange attitude de cet arbitre su&#233;dois, excellent jusqu'au moment crucial, qui a paru d&#233;pass&#233;, incapable de s'enqu&#233;rir et de r&#233;agir. Pour ne pas parler de ceux qui l'assistaient et qui n'ont rien vu ou rien voulu voir. Sans tomber dans le soup&#231;on, comme l'a laiss&#233; entendre L'Equipe, &#233;tait-il concevable pour le monde du football de laisser la France &#224; la porte de l'Afrique du Sud ? Comment cet arbitre a-t-il pu de bonne foi ne pas remarquer ce double contr&#244;le de la main et le hors jeu ? Comment a-t-il os&#233; ne pas m&#234;me une seconde pr&#234;ter l'oreille aux protestations irlandaises et &#224; l'embarras fran&#231;ais, malgr&#233; l'enthousiasme affich&#233; sur le terrain ? 
 Le gouvernement irlandais a demand&#233; &#224; la FIFA de faire rejouer le match en raison de la tricherie avou&#233;e par Thierry Henry qui, m&#234;me s'il ne pouvait d&#233;cemment la nier, aurait pu s'enfermer dans un mutisme de mauvais aloi. L'entra&#238;neur italien de l'Irlande lui a d'ailleurs d'une certaine mani&#232;re rendu hommage et les supporters irlandais ont fait preuve d'une belle sportivit&#233; en admettant qu'une erreur &#224; leur b&#233;n&#233;fice ne les aurait pas non plus indign&#233;s. Il n'y a aucune chance de voir aboutir la requ&#234;te de l'Irlande. Celle-ci a d'ailleurs &#233;t&#233; rejet&#233;e rapidement en d&#233;pit de la&#160;bonne volont&#233; contrite d'Henry appelant &#224; un nouveau match.&#160;Une fraude qui cr&#232;ve les yeux et qui&#160;pervertit&#160;l'issue d'une comp&#233;tition, ce n'est pas suffisant pour la FIFA.&#160;Il aurait fallu un mort sur le terrain ? 
 Alain Finkielkraut,&#160; en moraliste rigoureux,&#160;aurait pr&#233;f&#233;r&#233; une d&#233;faite honorable&#160;&#224; cette victoire lamentable. Pour ma part, sans aller jusqu'&#224; cet absolutisme, je ne&#160;peux m'emp&#234;cher de relier cette lamentable et honteuse conclusion, au d&#233;triment d'une vaillante et robuste &#233;quipe d'Irlande, &#224; tout le processus qui a pr&#233;c&#233;d&#233;. L'immoralit&#233; de la fin &#224; la m&#233;diocrit&#233; du parcours. La joie choquante au dernier coup de sifflet &#224; ces incroyables p&#233;rip&#233;ties &#224; la fois administratives et sportives, &#224; cette bureaucratie somptuaire et frileuse qui validait sans cesse l'entra&#238;neur Domenech &#224; proportion du jeu catastrophique qu'il inspirait. Ces embrassades obsc&#232;nes de la fin, elles &#233;taient &#224; l'image de l'histoire d&#233;cevante et, pire, sans &#233;lan ni joie, de l'&#233;quipe de France sous Domenech et&#160;les apparatchiks du football l'ayant maintenu, parce qu'au fond, l&#224; o&#249; le citoyen a envie de vibrer, eux ils ont envie de gagner. Dans tous les sens et &#224; n'importe quel prix. 
 Si on avait une F&#233;d&#233;ration digne de ce nom, elle aurait d&#233;j&#224; propos&#233; une date pour&#160;le nouveau match. 
 A armes &#233;gales. Sans coup de main. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
