<document>
	<date>2008-11-06</date>
        <title>Obama fait gagner France 2</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La ministre de la Culture devrait regarder les journaux t&#233;l&#233;vis&#233;s et les comparer. Elle serait ainsi moins s&#233;v&#232;re avec le service public. 
 Pour qui a pu faire hier soir l'exp&#233;rience de la "couverture" de la victoire de Barack Obama par TF1 et France 2, il n'y a pas photo, comme on dit famili&#232;rement. France 2, &#224; ma grande stup&#233;faction, a &#233;cras&#233; TF1. 
 Ce n'&#233;tait pas gagn&#233; d'avance. La plupart du temps, je regarde les informations du soir sur TF1. J'aime beaucoup Laurence Ferrari, la vivacit&#233; de son ton et l'air souriant et all&#232;gre avec lequel elle annonce parfois les pires trag&#233;dies. Je vais finir par croire que le public n'est pas aussi lucide que j'avais tendance &#224; le croire puisque Claire Chazal continue de plaire quand sa partenaire de la semaine, qui pourtant sait poser les bonnes questions, descend, para&#238;t-il, de mani&#232;re inexorable. Ainsi, le talent&#160; ne paierait pas mais seulement compterait&#160;la r&#233;putation que les m&#233;dias fabriquent artificiellement pour leurs chouchous. Le vent vantant le vent. 
 J'entendais parler des sondages, des chiffres, des pol&#233;miques, de la remont&#233;e de France 2 et de la baisse de TF1 mais je n'avais jamais eu l'occasion de voir, en face d'un &#233;norme &#233;v&#233;nement, comment les r&#233;dactions de l'une et l'autre cha&#238;ne r&#233;agissaient. 
 J'ai donc vu hier soir. 
 TF1 nous a concoct&#233; un journal insipide, franco-fran&#231;ais, inspir&#233; par une force ou une obsession centrip&#232;te : la France demeurait le centre du monde et c'&#233;tait elle qui &#233;tait charg&#233;e de juger et d'&#233;valuer ce miracle am&#233;ricain. Les&#160;nouvelles&#160;se suivaient et se ressemblaient. On donnait au t&#233;l&#233;spectateur fran&#231;ais le point de vue des autorit&#233;s fran&#231;aises sur ce qui s'&#233;tait pass&#233; aux Etats-Unis. Nous avons eu droit aux interventions de Nicole Bacharan, sortie r&#233;guli&#232;rement par TF1 et LCI quand les USA sont &#233;voqu&#233;s. Pourquoi ? On ne sait pas, alors que, quitte &#224; faire fran&#231;ais, il y a de remarquables sp&#233;cialistes qui&#160;nous auraient fait &#233;chapper aux banalit&#233;s et aux consid&#233;rations g&#233;n&#233;rales sur l'&#233;volution de ce formidable pays qui vient d'&#233;lire un pr&#233;sident hors norme. 
 Cette &#233;motion collective qui faisait couler &#224; un pays des larmes, non pas&#160;pour des motifs politiques mais parce qu'il venait de recouvrer son unit&#233; profonde, c'est sur France 2 que je l'ai ressentie, qu'elle a &#233;t&#233; analys&#233;e et comprise. Des&#160;Am&#233;ricains, surtout, n'ont cess&#233; de parler aux Fran&#231;ais. Une force centrifuge animait ces informations. Le centre du&#160;monde &#233;tait les Etats-Unis d'Am&#233;rique. Chacune des s&#233;quences choisies, avec des intervenants de qualit&#233;, nous plongeait en Am&#233;rique, dans le triomphe am&#233;ricain. Bravo France 2. Si&#160;le service public c'est cela, il n'y a pas d&#233;sesp&#233;rer. 
 Je suis s&#251;r que Christine Albanel n'a pas eu le temps de regarder hier soir&#160;ces deux journaux t&#233;l&#233;vis&#233;s. Dommage.&#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
