<document>
	<date>2015-04-28</date>
        <title>Obligations ou d&#233;sertions : une fuite</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Dans une p&#233;riode qui ne s'y pr&#234;te gu&#232;re, remercions le Conseil sup&#233;rieur des programmes (CSP) pour le sourire largement consensuel qu'il a suscit&#233; et qui nous a mis en joie, tant il a rendu ridicule la mission qui lui avait &#233;t&#233; confi&#233;e par Vincent Peillon en 2013. 

 Il avait &#224; r&#233;fl&#233;chir sur une r&#233;forme des savoirs pour le coll&#232;ge et, de fait, s'il a remis un rapport, force est de consid&#233;rer que sa r&#233;flexion a &#233;t&#233; limit&#233;e, pour ne pas dire orient&#233;e. 

 Tout est touch&#233; : le grec, le latin, l'histoire, les classes europ&#233;ennes, les classes bilangues, l'essentiel devient optionnel et, surtout, il convient de se conformer dor&#233;navant &#224; l'ardente obligation du jeu. Il s'agit de pr&#233;server &#224; tout prix les &#233;l&#232;ves de l'ennui. 

 Sans abus de langage, pour complaire &#224; ceux qui ont tout &#224; apprendre et &#224; esp&#233;rer, on d&#233;serte l'Education nationale pour la frivolit&#233; scolaire. Les professeurs sont somm&#233;s d'oublier leur seule l&#233;gitimit&#233; et de se muer en amuseurs. On aura des coll&#233;giens ignorants mais apparemment heureux. 

 Ce qui a fait na&#238;tre l'hilarit&#233; quasi g&#233;n&#233;rale est l'incroyable jargon dont le CSP a us&#233; pour imposer l'enflure et l'herm&#233;tisme &#224; certaines mati&#232;res et &#224; quelques activit&#233;s et lieux sportifs dont le libell&#233; ancien se serait suffi &#224; lui-m&#234;me (Valeurs actuelles). Plus la substance se vide, plus la d&#233;nomination a besoin d'une pompe aupr&#232;s de laquelle les Trissotin de Moli&#232;re auraient fait p&#226;le figure. 

 Cette entreprise de d&#233;molition serait seulement ridicule si elle n'&#233;tait pas r&#233;v&#233;latrice de la catastrophe qui r&#233;sulte de la pens&#233;e de bureaucrates abscons et d&#233;connect&#233;s sur une institution fondamentale pour la d&#233;mocratie. Qu'en dehors de la d&#233;rision citoyenne et, pour une fois, seul motif de satisfaction, de la concorde politique, on continue &#224; prendre au s&#233;rieux ces instances pluralistes que le fait du prince a nomm&#233;es et compos&#233;es est la manifestation la plus accablante d'une R&#233;publique perdant la boussole au profit d'une fuite dans l'absurde. 

 D&#233;sertions mais aussi obligations. Toujours, en r&#233;alit&#233;, une fuite. 

 Ce qui est abandonn&#233;, d&#233;laiss&#233;, il serait urgent de l'imposer ? 

 Il n'est pas indiff&#233;rent que depuis quelque temps, en raison notamment du tr&#232;s fort taux d'abstention qui profond&#233;ment affecte la l&#233;gitimit&#233; des &#233;lus, on &#233;voque la possibilit&#233; de rendre en France le vote obligatoire comme c'est le cas par exemple en Belgique (Lib&#233;ration).  

 J'aime beaucoup ce pays et sur plusieurs plans il pourrait nous servir de mod&#232;le. Mais il me semble que la France doit se colleter seule avec ce probl&#232;me de l'abstention qui lui est sp&#233;cifique. 

 Rien ne serait pire, pour l'esprit public, que de s'abandonner &#224; cette solution de facilit&#233;, de fuite en avant qui consisterait, pour un Etat d&#233;sarm&#233; face &#224; la d&#233;saffection relevant de sa responsabilit&#233;, de la m&#233;diocrit&#233; de ses propositions et de ses r&#233;ponses, de ses pi&#232;tres r&#233;sultats, &#224; d&#233;cr&#233;ter la participation aux &#233;lections, imp&#233;rative. 

 D'une part, cela serait per&#231;u comme le signe d'une faiblesse extr&#234;me. Contre l'extr&#233;misme, contre une abstention de moins en moins de n&#233;gligence et de plus en plus de r&#233;solution, on ne pourrait donc faire valoir que le couperet de la loi ? 

 D'autre part, cela confirmerait la classe politique dans cette impression qu'au fond, elle ne serait coupable de rien et que le rem&#232;de magique se trouverait en dehors d'elle. Alors qu'au contraire, elle est directement impliqu&#233;e dans le d&#233;sastre civique qui vide notre soci&#233;t&#233; de ce qui devrait constituer sa force et son exemplarit&#233; : le souci du bien commun, le d&#233;sir de formuler une conviction, une opinion, m&#234;me pour manifester qu'on se veut hors jeu, l'engagement au service d'une cause, pr&#233;cis&#233;ment parce qu'aujourd'hui, il faut d'autant plus attacher du sens aux diff&#233;rences que les similitudes sont plus nombreuses. 

 Le vote obligatoire serait un moyen autoritaire d'ordonner une participation qui ne deviendra bienfaisante, utile et &#233;clair&#233;e qu'avec des politiques de droite ou de gauche m&#233;tamorphos&#233;s. 

 Il serait en plus p&#233;rilleux d'aggraver l'imperfection d&#233;mocratique qui gangr&#232;ne les esprits et les sensibilit&#233;s, m&#234;me les plus lucides. Que penser par exemple de ce conseil donn&#233; par le pr&#233;sident du S&#233;nat au pr&#233;sident de la R&#233;publique ? Face au scandale parlementaire de nombreux &#233;lecteurs non repr&#233;sent&#233;s, seulement l'alerter sur le risque de faire entrer &#224; l'Assembl&#233;e nationale une centaine de d&#233;put&#233;s FN me semble proprement ind&#233;cent. Plut&#244;t l'injustice que l'&#233;quit&#233; ! (Le Figaro). 

 Pour rien au monde, pourtant, je ne cracherai sur une classe dans l'ensemble de ses repr&#233;sentations et de ses missions, qui est honnie par un populisme dangereux mais, en m&#234;me temps, on n'a pas &#224; programmer pour celle-ci le cadeau d'un vote obligatoire qui lui garantirait une impunit&#233; choquante. Elle se laverait les mains et l'esprit de ce qui la regarde ! 

 Ce n'est pas le citoyen qui est coupable de ne pas se rendre aux urnes. Ce sont les pouvoirs qui l'en dissuadent. 

 D&#233;sertions, obligations : contre la fuite qu'elles entra&#238;nent, pourquoi pas, plut&#244;t, la contrition, la volont&#233; et l'action ? 

 Le courage, quoi ! 
 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
