<document>
	<date>2013-03-18</date>
        <title>Olivier Metzner a quitt&#233; la barre</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Longtemps je l'ai beaucoup vu. Puis les hasards de la vie nous ont rendu plus rares l'un pour l'autre. La multitude des dossiers importants qu'il traitait me donnait des nouvelles de lui sur le plan judiciaire, par l'entremise des m&#233;dias. Mais l&#224; n'&#233;tait pas l'essentiel pour lui. Le coeur de son existence, &#224; l'&#233;vidence, battait pour autre chose qui nous d&#233;passait, dont il gardait jalousement le myst&#232;re sauf sans doute pour quelques tr&#232;s proches. 

 Un choc. 

 La terrible information qui m'a &#233;t&#233; apprise par BFM TV m'a p&#233;trifi&#233;. Il y a des &#234;tres au sujet desquels on peut imaginer le pire. Mais, pour Olivier Metzner, cet effacement volontaire de soi "jurait" avec l'apparence de sa personnalit&#233; (Le Monde, Le Figaro, Le Parisien, Lib&#233;ration, nouvelobs.com). Une volont&#233; et une coh&#233;rence plus fortes que tout. 

 La solitude. 

 Cela a &#233;t&#233; dit et redit. Mais j'avais moins l'impression, pour cet homme rare de 63 ans, d'une solitude que d'une existence compos&#233;e de plusieurs cercles soigneusement constitu&#233;s, moi-m&#234;me &#233;tant loin d'appartenir au plus proche et au plus intime. A tort ou &#224; raison, Olivier Metzner m'&#233;tait toujours apparu comme, &#224; la fois, tr&#232;s soucieux de sa libert&#233; et donc de ses secrets et d&#233;termin&#233; &#224; construire son existence sur un mode qui laissait chacun &#224; la place que lui avait d&#233;cid&#233;e. On ne pouvait pr&#233;tendre forcer sa porte si dans son for int&#233;rieur il n'avait pas accept&#233; de vous laisser entrer. 

 Cette solitude tout de m&#234;me fait mal au coeur quand on cherche &#224; deviner ce qu'ont d&#251; &#234;tre ses deux derniers jours dans cette &#238;le du Morbihan qu'il avait magnifiquement embellie et modernis&#233;e. Quels ont &#233;t&#233; les songes qui lui ont travers&#233; l'esprit, les d&#233;tresses de son &#226;me, les faiblesses de son corps, pourquoi, &#224; cet instant, l'abandon et la volont&#233; de r&#233;aliser ce que par &#233;crit, para&#238;t-il, il avait annonc&#233; ? Cette solitude, en ces moments, &#233;tait-elle devenue un accablement plus qu'un choix ? 

 D&#233;fendre. 

 Maintenant que ce grand avocat, avec sa palette vari&#233;e de talents et d'efforts, s'est r&#233;solu &#224; rejoindre la nuit, il serait inutile, plus qu'ind&#233;cent, d'&#233;mettre des r&#233;serves sur le plaideur, sur l'orateur judiciaire. De m&#234;me, recenser les conflits que sa pratique et son obsession de convaincre avait suscit&#233;s serait ind&#233;licat alors que ceux s'&#233;tant oppos&#233;s &#224; lui &#233;taient loin, eux aussi, d'avoir des caract&#232;res faciles, sereins et complaisants. 

 Pour sa parole, je rel&#232;ve que s'il s'agit d'abord de se faire &#233;couter et de faire entendre celle-ci, il y parvenait moins par la qualit&#233; d'une &#233;loquence intrins&#232;que que gr&#226;ce &#224; sa mani&#232;re singuli&#232;re et efficace de scander ses propos avec des silences qui venaient ponctuer fr&#233;quemment leur structuration et retenaient une attention contrainte de dominer son impatience. 

 Ce qui est &#233;vident tient &#224; sa sup&#233;riorit&#233; dans la ma&#238;trise de la proc&#233;dure p&#233;nale - une arme et un bouclier - et &#224; sa parfaite organisation qui, alli&#233;e &#224; une ph&#233;nom&#233;nale puissance de travail et &#224; son intuition pour choisir les meilleurs collaborateurs, comme par exemple Me Antonin L&#233;vy, lui permettait d'assumer son succ&#232;s sans trop de ran&#231;on. 

 Il s'&#233;tait m&#233;tamorphos&#233; en d&#233;couvrant les proc&#232;s politiques. Avec l'affaire Clearstream et ses aspects grandiloquents, spectaculaires, ses joutes m&#233;diatiques impitoyables, ses d&#233;bats qui ont probablement fait surgir en lui la conscience qu'il pouvait &#234;tre un autre et la certitude, peut-&#234;tre exag&#233;r&#233;e, qu'il &#233;tait devenu le meilleur dans l'appr&#233;hension de cette justice appelant plus de clinquant narcissique et voluptueux que de lucidit&#233; et de retenue. En tout cas, une nouvelle corde &#224; son arc professionnel. 

 Un myst&#232;re. 

 Quelles que soient les causes de son suicide - l'autopsie nous &#233;clairera sur ses modalit&#233;s physiques -, sa disparition, dans tous les cas, demeurera le myst&#232;re qui vient s'opposer &#224; la vanit&#233; ou &#224; l'arrogance des pr&#233;tendues compr&#233;hensions. Tout ce qu'on sait se rapporte &#224; cette donn&#233;e brute que le 17 mars, le corps d'Olivier Metzner a &#233;t&#233; d&#233;couvert sur la plage de son &#238;le - ou flottant sur l'eau - et que, pour en arriver &#224; cette terrifiante extr&#233;mit&#233;, son angoisse n'a pas trouv&#233; d'autre porte de sortie, d'issue de secours que de s'abolir avec la vie qui l'enfermait. 

 Souvenirs... 

 Je le rencontre il y a quelques ann&#233;es dans la salle des pas perdus au Palais de justice &#224; Paris. J'&#233;tais en train d'organiser un colloque sur la comparaison des proc&#233;dures p&#233;nales en Europe. J'avais besoin d'argent. Le minist&#232;re de la Justice, sous Rachida Dati, n'avait &#233;videmment pas donn&#233; suite. Je lui expose mes difficult&#233;s et imm&#233;diatement il me promet un ch&#232;que qui m'a &#233;t&#233; exp&#233;di&#233; le lendemain. C'est Olivier Metzner et sa g&#233;n&#233;rosit&#233;. 

 J'apprends qu'en 1997, au cours d'un entretien avec Denis Robert, soudain Me Metzner se met &#224; sangloter &#224; chaudes larmes et, d&#233;fait, il avoue au journaliste sa d&#233;testation du m&#233;tier d'avocat, sa passion pour la mer. Denis Robert a tenu parole. Du vivant d'Olivier Metzner, il n'a jamais racont&#233; cette &#233;mouvante anecdote. 

 C'&#233;tait Olivier Metzner, ses lumi&#232;res, ses ombres, ses fragilit&#233;s, sa tristesse, ses peurs, sa pudeur, son courage. 

 Sur cette &#238;le au bout de son monde. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
