<document>
	<date>2011-08-31</date>
        <title>Petite politique, grande pauvret&#233;...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Pourtant, je croyais que c'&#233;tait une bonne id&#233;e. 
 Montrer que derri&#232;re les antagonismes partisans, il y a une sorte de discours politique commun et homog&#232;ne fait d'outrance et d'absurdit&#233; assum&#233;es. Un style qui conduit, &#224; cause de la forme et de ses rituels de d&#233;nonciation ou de d&#233;votion, la gauche et la droite &#224; se ressembler. 
 J'avais retenu, pour ma d&#233;monstration, Harlem D&#233;sir et Brice Hortefeux. Le premier, &#224; La Rochelle, prof&#232;re cette ineptie que Claude Gu&#233;ant serait "une triste copie de Bruno Gollnisch" (Le Figaro). Le second, qui n'a jamais h&#233;sit&#233; devant l'hyperbole au risque de faire sombrer dans le ridicule qui s'attache &#224; toute pompe verbale celui qui en b&#233;n&#233;ficie, d&#233;clare sans fr&#233;mir que "pour le monde, Nicolas Sarkozy est le champion des droits de l'homme", en &#233;voquant la G&#233;orgie et la Libye (Europe 1). 
 Il est dr&#244;le d'observer, dans ce qui rel&#232;ve de la "petite politique", &#224; quel point l'insulte ou l'&#233;loge deviennent m&#233;caniques, donc sans aucune port&#233;e. Le locuteur n'y croit pas plus que les auditeurs mais la d&#233;mesure noire ou rose a cet avantage d'emporter tout sur son passage. Ce qui est mod&#233;r&#233; et lucide leur est &#233;tranger, il y a un devoir d'inanit&#233;. 
 L'id&#233;e n'&#233;tait pas mauvaise mais il y a eu ce coup de massue qui renvoie aux oubliettes le futile de ces joutes et le d&#233;risoire de ces exc&#232;s. 
 Quand l'exc&#232;s terrible est l&#224; qui t&#233;tanise. 
 Les plus riches encore plus riches, les pauvres encore plus pauvres. 
 La pauvret&#233; fran&#231;aise s'est aggrav&#233;e, &#224; cause notamment de la crise de 2008. Selon l'Insee (Le Monde), 8,17 millions de personnes vivaient sous le seuil de pauvret&#233; en 2009, soit avec moins de 954 euros par mois. A la pr&#233;carisation de l'emploi s'est ajout&#233;e la hausse des prix, d'apr&#232;s le constat alarmiste du d&#233;l&#233;gu&#233; g&#233;n&#233;ral de la Fondation Abb&#233; Pierre (nouvelobs.com, Mediapart). Pour Louis Maurin, directeur de l'Observatoire des in&#233;galit&#233;s, "la pauvret&#233; augmente dans notre pays depuis 2002. C'est un tournant historique". 
 Que cette situation d&#233;plorable soit exploit&#233;e politiquement, c'est de bonne guerre et c'est in&#233;vitable. Mais, au-del&#224; des pol&#233;miques conjoncturelles qui vont davantage chercher des responsabilit&#233;s que des rem&#232;des, on ne peut manquer d'&#234;tre effondr&#233;, comme citoyen fran&#231;ais, devant ce qui appara&#238;t comme l'in&#233;luctable mont&#233;e d'un d&#233;sastre social qui laisse dans la mis&#232;re beaucoup de ceux qui nous c&#244;toient. Au nom d'une &#233;galit&#233; qui n'existe pas on ne les rejette pas ou, avec mauvaise conscience, on passe sans les regarder. 
 M&#233;fions-nous, devant cette catastrophe croissante, d'une d&#233;magogie trop facile. Du genre "il n'y a qu'&#224;". Difficile de ne pas se payer de mots et de bons sentiments pour se donner l'illusion d'agir et jouer aux solidaires quand de fait nous laissons toute la charge &#224; l'Etat. 
 Il n'emp&#234;che que la politique semble vaine qui, concentr&#233;e sur des d&#233;bats de pouvoir &#224; l'int&#233;rieur et sur des attitudes de prestance &#224; l'ext&#233;rieur, oublie l'essentiel, qui se rapporte au quotidien, &#224; la nourriture et &#224; la sant&#233; des corps, au travail &#224; fournir, &#224; l'exclusion &#224; combattre, &#224; la d&#233;cence des conditions de vie. 
 On est en train de perdre le combat contre la pauvret&#233;. Elle grignote et s'&#233;tend. On compatit certes mais, puisqu'on cherche d&#233;sesp&#233;r&#233;ment un destin collectif susceptible de faire battre notre soci&#233;t&#233; d'un seul souffle et avec un &#233;lan authentique, ne serait-ce pas la cause nationale qu'on attend ? 
 Pour la petite politique ou contre la grande pauvret&#233; : il faut choisir son camp. 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
