<document>
	<date>2010-12-16</date>
        <title>Pierre M&#233;n&#232;s se la joue</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On a le droit de se d&#233;tendre un peu. Les blogs n'ont pas pour mission de changer le monde. Ce billet encore moins. Cela fait des mois que la pr&#233;sence de Pierre M&#233;n&#232;s m'insupporte au Canal Football Club (CFC)&#160;et que j'ai &#224; deux ou trois reprises essay&#233; de dire qu'il y prenait trop de place. Aussi, avec quel bonheur ai-je accueilli les propos de Lionel Dutemple, l'un des auteurs des Guignols sur le site Internet du 10sport, quand il d&#233;clare notamment : "... Il a beaufis&#233; l'antenne &#224; un point... Il ne me fait pas rire du tout, ses blagues sont d'une lourdeur... C'est un nivellement par le bas, et &#231;a ne concerne pas que le football" (Le Parisien). 
 Lionel Dutemple a totalement raison et m&#234;me s'il est mals&#233;ant de dire ce qu'on pense sur les personnalit&#233;s &#224; la fois sportives, m&#233;diatiques et insupportables, cela fait du bien d'entendre quelqu'un, dont l'esprit parfois est au plus haut, viser juste et toucher profond. Ce n'est pas parce que le sujet est d&#233;risoire qu'il ne faut pas se r&#233;jouir de cette minute de v&#233;rit&#233; qui tranche sur les congratulations festives et hypocrites&#160;habituelles. 
 La r&#233;ponse de Pierre M&#233;n&#232;s sur son blog n'est gu&#232;re convaincante. Elle manifeste encore davantage &#224; quel point il&#160;est en m&#234;me temps complex&#233; et content de lui, trop pr&#233;sent et fragile. Qu'il se "foute de l'image qu'il renvoie" n'est que trop vrai, h&#233;las ! Que les chiffres du CFC soient bons et m&#234;me &#224; la hausse ne d&#233;montre pas que l'&#233;mission pla&#238;t mais seulement qu'il s'y trouve "une curiosit&#233;" qu'on a envie de regarder et d'&#233;couter, moins par int&#233;r&#234;t que par une sorte de fascination qui ne rel&#232;ve plus du sport mais du cirque,&#160; parce&#160;qu'ostensiblement&#160;Pierre M&#233;n&#232;s s'&#233;vertue &#224; mettre en sc&#232;ne son physique comme une supr&#234;me d&#233;monstration de son talent et de sa comp&#233;tence.&#160;Qu'il ose soutenir que le traiter de "beauf" est&#160;du "pur&#160;racisme" repr&#233;sente un comble quand&#160;on le sent press&#233; en permanence de jouer sur tous les ressorts les plus vulgaires, du d&#233;nigrement le plus facile &#224; la saillie la moins d&#233;licate, du grossier&#160;&#224; l'in&#233;l&#233;gant. Ne laissant plus la moindre place au propre et au figur&#233; &#224; ceux qui l'entourent, il "bouffe" le gentil et sympathique Herv&#233; Mathoux qui n'en peut mais et fait le joli coeur avec sa voisine qui se sent oblig&#233;e de rire pour ne pas &#234;tre envahie par le sens du ridicule. 
 Tout cela ne serait pas trop grave, on pourrait &#224; la rigueur patienter et attendre la fin du monologue - les conversations des autres n'&#233;tant que des interruptions inopportunes pour Pierre M&#233;n&#232;s - et regarder les buts si ne dominait pas, surtout, l'incroyable vanit&#233; de ce personnage. A chaque mot, il se rengorge, persuad&#233; d'avoir fait un bon mot, il prend des mines de diva,&#160;simule, mais mal,&#160;le modeste, se gausse, s'offre comme un perp&#233;tuel cadeau&#160;et est port&#233; par un public qui applaudit comme un esclave&#160;collectif la moindre insignifiance de Pierre M&#233;n&#232;s et dieu sait qu'il y en a derri&#232;re l'enflure ! 
 Etrange comme Canal Plus a perdu l'&#233;l&#233;gance singuli&#232;re de beaucoup de ses &#233;missions, son culte des images,&#160;son acidit&#233; et son ton &#224; la fois vif et rapide pour s'abandonner &#224; une lourdeur, &#224; une profusion, &#224; des fautes de fran&#231;ais en veux-tu en voil&#224;, &#224; de la provocation confortable, &#224; l'ordinaire en somme ! L&#224; o&#249; il faudrait retrancher, on surabonde. On &#233;touffe la vie sous le poids des phrases et du bavardage. 
 C'est le r&#232;gne d'un Pierre M&#233;n&#232;s. Les histrions campent l&#224; o&#249; par exemple on n'aurait d&#233;sir&#233; qu'un Bixente Lizarazu. Nous avons du go&#251;t l&#224; o&#249; Canal Plus en manque ! 
 Malgr&#233; d'autres commentaires envahissants, le match, enfin, repr&#233;sente une respiration et le ballon une d&#233;livrance. C'est dire ! 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
