<document>
	<date>2014-06-20</date>
        <title>Pour la gauche, ce n'est pas Toubon !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On peut n'avoir pas &#233;t&#233; enthousiasm&#233; par Jacques Toubon comme garde des Sceaux et &#234;tre moins fascin&#233; que lui par l'art moderne avec cette touche de snobisme qui fait la modernit&#233; &#224; la parisienne et trouver tout de m&#234;me lamentable la pol&#233;mique humiliante dont il est victime. 

 Je n'oublie pas cependant qu'il a &#233;t&#233; l'initiateur de la seule loi qui a cherch&#233; &#224; d&#233;fendre v&#233;ritablement la langue fran&#231;aise. Et ce n'est pas rien dans une France o&#249; elle se d&#233;grade, s'appauvrit. C'est un bout de civilisation qu'il a tent&#233; de sauvegarder. 

 Certes, je lui pr&#233;f&#233;rerais d'autres d&#233;fenseurs que par exemple Gabriel Matzneff. Il y a des avocats dont on se passerait. 

 Sur le fond, Jacques Toubon serait-il une telle catastrophe en occupant la fonction prestigieuse de D&#233;fenseur des droits ? et les parlementaires PS, dont la tol&#233;rance n'est pas le fort, ont-ils raison de "tenter de lui barrer la route"(Le Monde) ? M&#234;me des ministres ren&#226;cleraient (Le Parisien) ! 

 Il para&#238;t que Jacques Toubon avait fait part au pr&#233;sident de la R&#233;publique de son int&#233;r&#234;t pour ce poste. 

 Ce qui n'avait pas emp&#234;ch&#233; ce dernier de le proposer d'abord &#224; Christiane Taubira puis &#224; Jean-Louis Borloo. Les deux ont refus&#233; cette charge, cet honneur. La premi&#232;re, qui aurait &#233;t&#233; parfaite avec son verbe et aucune obligation d'action, sans doute &#233;chaud&#233;e par les controverses ayant alt&#233;r&#233; directement ou indirectement son image - Jean-Fran&#231;ois Boutet, Sihem Souid, les 22 chauffeurs pour 19 conseillers d&#233;montrant que la seule contrainte acceptable pour elle est la p&#233;nale -, a d&#233;clin&#233;. Qu'attend-elle de l'avenir ? 

 Qu'impute-t-on pr&#233;cis&#233;ment &#224; Jacques Toubon pour lui d&#233;nier toute l&#233;gitimit&#233; dans "la d&#233;fense des droits" ? 

 "Son profil de repr&#233;sentant de la chiraquie tendance Pasqua ; ses positions conservatrices sur la d&#233;p&#233;nalisation de l'homosexualit&#233; notamment... et sa conception minimaliste de l'ind&#233;pendance du parquet..." 

 Sur le deuxi&#232;me point, il faudrait rappeler &#224; la gauche qu'elle n'est pas oblig&#233;e d'imiter Pierre Berg&#233; pour qui le crit&#232;re exclusif de la qualit&#233; humaine est de soutenir de mani&#232;re &#233;perdue la cause de l'homosexualit&#233;. Pour moi ce n'est jamais qu'un point de vue, pas une obligation &#233;thique. 

 Plus globalement, quelle &#233;trange conception de la vie intellectuelle et politique que celle qui pr&#233;tend r&#233;cuser un possible et honorable D&#233;fenseur des droits parce que, dans son pass&#233;, il n'aurait pas toujours eu le comportement et les orientations qui ne sont pas impos&#233;s par la morale et la v&#233;rit&#233; mais seulement par une id&#233;ologie discutable quoique persuad&#233;e de la validit&#233; de ses choix. 

 Qui peut avoir l'arrogance de se pr&#233;senter, tout au long, comme exemplaire ? Quel parti peut se pr&#233;tendre impeccable au point de jeter la pierre &#224; une personnalit&#233; parce qu'elle aurait d&#233;vi&#233;, &#224; tel ou tel moment, d'une ligne d&#233;cr&#233;t&#233;e droite ? Quel &#233;pouvantable sectarisme que cette pr&#233;somption ! 

 Je crains le pire pour Jacques Toubon m&#234;me si l'UMP va ne pas m&#233;goter un soutien sans doute unanime. Il a d&#233;clar&#233; ne pas avoir l'intention de se d&#233;sister, pour permettre au processus parlementaire d'aller jusqu'&#224; son terme avec la majorit&#233; qualifi&#233;e qu'il n&#233;cessite pour l'agr&#233;ment. 

 Il est patent qu'aujourd'hui le pr&#233;sident de la R&#233;publique ne dispose plus de la moindre autorit&#233; sur des troupes de plus en plus critiques voire hostiles &#224; la politique men&#233;e par un chef de l'Etat et un Premier ministre qui reculent, biaisent, louvoient et, pour l'instant, &#233;chouent. Le volontarisme du verbe est impuissant. 

 Je ne suis pas loin de consid&#233;rer que Jacques Toubon est rejet&#233; moins &#224; cause de lui-m&#234;me que parce qu'il est propos&#233; par ce pr&#233;sident infiniment contest&#233; s'abandonnant, il est vrai, &#224; une ouverture boiteuse, aussi peu plausible qu'hier celle des ralli&#233;s &#224; Nicolas Sarkozy. 

 Jacques Toubon a du courage. Pour avoir si peu d'amour-propre, il faut &#234;tre bien s&#251;r de soi. Face &#224; ceux qui chipotent et protestent, devant tant de r&#233;ticences et de condescendance, pour une gauche qui refuse que ce soit Toubon, il y a bien longtemps si j'&#233;tais lui que j'aurais jet&#233; l'&#233;ponge en laissant ce triste camp, ce clan suffisant, &#224; une autarcie qui les rassure mais fait peur aux Fran&#231;ais. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
