<document>
	<date>2013-01-11</date>
        <title>Pour la Justice ou contre Mediapart ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Depuis que pour la premi&#232;re fois J&#233;r&#244;me Cahuzac a &#233;t&#233; mis en cause par Mediapart, on a voulu nous faire croire que la seule alternative laiss&#233;e au citoyen &#233;clair&#233; et passionn&#233; par la chose publique &#233;tait de d&#233;savouer ce site d'information et de favoriser la justice ou de le soutenir et d'&#234;tre du mauvais c&#244;t&#233; de la loi. 

 Cette th&#232;se simpliste est propag&#233;e &#224; cause du cumul de deux ignorances : sur le fonctionnement de l'institution judiciaire et sur la nature du journalisme d'investigation. 

 Je tiens pour rien, dans ce d&#233;bat, ceux qui &#233;prouvent une telle hostilit&#233; intellectuelle et politique &#224; l'encontre d'Edwy Plenel que tout ce qui pourrait sortir de sa bouche, &#234;tre &#233;crit par lui ou sous son &#233;gide serait frapp&#233; de caducit&#233; ou de mauvaise foi. Comme si on &#233;tait oblig&#233; d'aimer pour d&#233;fendre ou pour &#234;tre convaincu, &#233;quitable. 

 La probl&#233;matique a &#233;t&#233; lumineusement illustr&#233;e par l'affrontement entre Jean-Michel Aphatie (JMA) et Mediapart, entre deux conceptions du journalisme. Pour le premier, le journaliste n'a pas &#224; "se substituer" aux autorit&#233;s judiciaires et l'attitude du second est donc critiquable. 

 Le vocabulaire a son importance et, &#224; la lettre, on ne peut qu'approuver la p&#233;tition de principe n&#233;gative de JMA puisqu'elle pr&#233;sume que la justice est d&#233;j&#224;  saisie et que le journaliste viendrait s'immiscer dans un processus qui ne le concerne pas ou plus. Ce qui va de soi et n'est pas exclusif de sa mission d'information. En effet, rendre compte du d&#233;roulement des proc&#233;dures judiciaires est non seulement un droit mais un devoir d&#233;mocratique pour le journaliste. 

 Mais, en l'occurrence, l'affaire &#224; laquelle le brillant ministre Cahuzac se trouve confront&#233; depuis les premiers jours du mois de d&#233;cembre ne permet pas d'adopter la position classique et commode de JMA, partag&#233;e par beaucoup, notamment sur Twitter, qui reprochent &#224; Mediapart de se prendre pour un justicier. 

 Ce qui est injuste et absurde. 

 Personne n'irait mettre en doute la n&#233;cessit&#233; pour les m&#233;dias de tenter de d&#233;busquer, dans les coins sombres de la soci&#233;t&#233; et/ou de l'Etat, les secrets inavouables, les pratiques choquantes ou les comportements honteux. Cette investigation, pour les responsables publics, les ministres, les &#233;lus, est d'autant plus souhaitable que sa menace suffit souvent &#224; elle seule pour dissuader tel ou tel de s'abandonner &#224; l'illicite ou au frauduleux. 

 Quand Mediapart publie les &#233;l&#233;ments dont il dispose et qui se rapportent &#224; un compte en Suisse qu'aurait ouvert J&#233;r&#244;me Cahuzac &#224; l'UBS et qui, cl&#244;tur&#233; au d&#233;but de 2010, aurait &#233;t&#233; remplac&#233; par un autre compte &#224; Singapour, il ne fait rien d'autre qu'accomplir une mission d'information qui peut &#234;tre certes pr&#233;judiciable au ministre d&#233;l&#233;gu&#233; charg&#233; du Budget mais qui est justifi&#233;e pr&#233;cis&#233;ment par la fonction exerc&#233;e. Inconcevable de ne pas diffuser ce qui a &#233;t&#233; recueilli, pour une telle personnalit&#233; et &#224; un tel poste ! 

 Ces &#233;l&#233;ments, au niveau m&#233;diatique, ne sont &#233;videmment pas des preuves, m&#234;me pas des pr&#233;somptions - terme sp&#233;cifiquement judiciaire -, tout au plus une mise en cause, des donn&#233;es troublantes, des all&#233;gations qui, sur le plan factuel, auraient d&#251; &#234;tre v&#233;rifi&#233;es au plus vite. 

 Ces &#233;l&#233;ments ne deviennent pas davantage des preuves avec l'apparition de Michel Gonelle, ex-adversaire politique de J&#233;r&#244;me Cahuzac, le r&#244;le du  juge Brugui&#232;re et l'enregistrement de cette cassette "call pocket" publi&#233; le 5 d&#233;cembre par Mediapart. Le citoyen est libre, toujours &#224; ce niveau, de penser ce qu'il veut, de s'impr&#233;gner comme il l'entend de ce qui vient ainsi nourrir le d&#233;bat public et amplifier la pol&#233;mique. 

 Nul n'est oblig&#233; d'&#234;tre convaincu par les d&#233;n&#233;gations et les variations de J&#233;r&#244;me Cahuzac. Nul n'est contraint de ne pas les accepter pour la v&#233;rit&#233;. 

 Ces &#233;l&#233;ments ne se muent pas non plus en preuves quand il est indiqu&#233; que J&#233;r&#244;me Cahuzac s'est rendu en Suisse officiellement le 9 d&#233;cembre et apparemment pas le 10 - date vis&#233;e par Mediapart - et qu'une manipulation de la cassette ne peut pas &#234;tre formellement exclue (L'Express). 

 Le sentiment dominant, dans l'esprit public, est de perplexit&#233;, d'incertitude. On est partag&#233; entre la fiabilit&#233; reconnue de Mediapart (rappelons notamment les dossiers Tapie-Lagarde, apparemment au point mort !, ou Woerth-Bettencourt) et l'assurance de plus en plus nette de J&#233;r&#244;me Cahuzac qui, apr&#232;s avoir un peu flott&#233;, nie m&#234;me &#234;tre celui qui parle dans l'enregistrement apr&#232;s l'avoir un temps conc&#233;d&#233;. 

 Le soutien du pr&#233;sident de la R&#233;publique et du Premier ministre n'est pas non plus sans valeur m&#234;me s'il rel&#232;ve de la tradition politique qui exprime la solidarit&#233; jusqu'au moment o&#249; elle devient impossible. 

 Il n'y a pas de preuves. Mediapart n'a accompli que la mise &#224; jour, en l'&#233;tat o&#249; il l'a re&#231;u, de ce qui m&#233;ritait absolument d'&#234;tre communiqu&#233;, diffus&#233;. J&#233;r&#244;me Cahuzac a tout &#224; fait raison, face &#224; ce que Mediapart lui oppose, de soutenir qu'il n'a pas, lui, &#224; faire la preuve de son innocence m&#234;me si, de mani&#232;re surprenante, le premier courrier adress&#233; de sa part &#224; l'UBS en Suisse est maladroit et ne pouvait qu'appeler une r&#233;ponse n&#233;gative de la banque. 

 Des preuves, chaque jour, sont exig&#233;es de Mediapart par les impatients ou les ignorants. Le site a produit ce dont il disposait et est conscient du fait que ses r&#233;v&#233;lations ont besoin d'&#234;tre exploit&#233;es. Elles ouvrent un chemin qu'il revient &#224; la justice d'emprunter. J&#233;r&#244;me Cahuzac ne cesse, depuis des semaines, d'avoir le m&#234;me point de vue, puisqu'il se refuse &#224; un faux d&#233;bat avec Mediapart mais qu'il attend le vrai. Cette concordance est bien la seule qui rapproche les deux adversaires. 

 Dans ces conditions d'absolu blocage, comment s'&#233;tonner que Mediapart ait &#233;crit, le 27 d&#233;cembre, au procureur de la R&#233;publique &#224; Paris pour demander la d&#233;signation d'un juge ind&#233;pendant, l'ouverture, en clair, d'une information ? L'anormal est de devoir solliciter ce qu'une administration efficiente et impartiale de la justice aurait d&#251; imposer. 

 Le scandale de ce dernier mois tient au fait que le 8 janvier 2013 seulement a &#233;t&#233; ordonn&#233;e une enqu&#234;te pour blanchiment de fraude fiscale. Un mois donc s'est &#233;coul&#233;, empli de rumeurs, de faits, de pr&#233;cisions, de coups de th&#233;&#226;tre, de d&#233;n&#233;gations, d'approximations et de confirmations, sans qu'&#224; aucun moment le parquet de Paris ait &#233;prouv&#233; le besoin d'user de sa libert&#233; toute neuve - il m'a &#233;t&#233; certifi&#233; par diff&#233;rentes sources que le minist&#232;re de la Justice ne venait plus troubler le cours des proc&#233;dures dites "sensibles" ni imposer une autorit&#233; politique d'action ou d'abstention proc&#233;durale - pour au mieux saisir un juge d'instruction, au pire faire diligenter une enqu&#234;te. 

 Il a opt&#233; pour cette seconde solution, enferm&#233; sans doute dans une frilosit&#233; dont il ne parvient pas &#224; se d&#233;prendre et avec d'infinies pr&#233;cautions, soucieux malgr&#233; le retard pris de ne pas presser l'allure. 

 Le parquet de Paris prend une position erratique pour la violation du secret de l'instruction reproch&#233;e &#224; Nicolas Sarkozy, heureusement contredite par trois magistrats instructeurs. Il met en oeuvre seulement un minimalisme proc&#233;dural pour J&#233;r&#244;me Cahuzac (Le Monde, Le Parisien, Le Figaro, nouvelobs.com). 

 Le pouvoir socialiste a remarquablement manoeuvr&#233; en laissant &#224; leur place les hauts responsables du parquet et du parquet g&#233;n&#233;ral &#224; Paris. Ceux-ci, &#224; l'&#233;vidence, sont d'autant plus t&#233;tanis&#233;s par la peur de d&#233;plaire qu'ils ont &#233;t&#233; maintenus et donc encore mieux ligot&#233;s. 

 S'il y a une culpabilit&#233; depuis un mois, ce n'est pas celle de Mediapart sauf &#224; r&#234;ver de m&#233;dias domestiqu&#233;s et inutiles, n'informant que sur le d&#233;j&#224; su ; ce n'est pas non plus celle de J&#233;r&#244;me Cahuzac car toujours ministre - et c'est normal, seule l'inamendable Nadine Morano pr&#233;tend le contraire -, il va attendre la d&#233;monstration judiciaire de son innocence. Et Mediapart, celle sa fiabilit&#233;. 

 La justice a trop longtemps &#233;t&#233; le t&#233;moin passif de ce qui aurait d&#251; la mobiliser tout de suite, au premier chef. 

 Je suis heureux, &#224; la fois que Mediapart ait ouvert la voie et que les magistrats, enfin, aient pris le relais. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
