<document>
	<date>2014-02-28</date>
        <title>Pour l'instant, Ianoukovitch est d&#233;testable !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Un jour, certainement, on voudra r&#233;habiliter Viktor Ianoukovitch. 

 Un jour, il y aura des r&#233;visionnistes ukrainiens qui le regretteront. 

 Un jour, dans l'arbitrage, Ioulia Timochenko sera encore plus vilipend&#233;e que lui. Sa destin&#233;e n'aura pas des zones d'ombre, elle ne sera plus qu'ombre, soup&#231;on et opprobre. 

 Un jour, si l'Ukraine est encore vivante, on soutiendra que l'emprise russe d'un Poutine cynique, intelligent, d&#233;termin&#233;, &#224; la fois &#233;pris de la grandeur de son pays et de lui-m&#234;me, aurait mieux valu qu'une Union europ&#233;enne peu habile hier avec Ianoukovitch et la Russie, gu&#232;re enthousiasmante malgr&#233; son aura d&#233;mocratique et sa capacit&#233; de mobilisation jusqu'au dernier Ukrainien. 

 Un jour, on d&#233;fendra Ianoukovitch en disant que ce n'&#233;tait pas de sa faute et que les victimes tu&#233;es par la police n'avaient qu'&#224; rester tranquilles. 

 Un jour, on d&#233;clarera qu'avant, sans la d&#233;mocratie, c'&#233;tait peut-&#234;tre plus dur mais bien mieux et que moins de corruption et plus de libert&#233; n'ont pas rendu l'Ukraine plus riche, plus respect&#233;e. 

 Un jour, on se moquera de la place Ma&#239;dan et de son effervescence &#224; la fois pompeuse et h&#233;ro&#239;que. 

 Un jour, on jettera au feu ce pour quoi on avait br&#251;l&#233; si fort, si intens&#233;ment et le nom de Ianoukovitch pourra &#234;tre prononc&#233; sans susciter rien d'autre qu'une sorte de vague regret m&#234;l&#233;e de nostalgie pour soi et de tristesse pour l'Ukraine. 

 L'Histoire va embarquer les r&#234;ves d'aujourd'hui et dans son cours, probablement, va-t-elle les noyer un par un. 

 Mais pour l'instant, le temps des esp&#233;rances, on a envie d'y croire. 

 Pour l'instant, l'exaltation d&#233;mocratique, la solidarit&#233; qui s'est d&#233;livr&#233;e, le courage de la multitude sont un don qui a &#233;t&#233; fait &#224; un monde trop morose pour faire le difficile. 

 Pour l'instant, Ianoukovitch est un personnage d&#233;testable que sa conf&#233;rence de presse, en Russie, n'aura pas grandi mais bien au contraire rendu plus ha&#239;ssable encore (20 minutes, Le Monde, Le Figaro). 

 Pour l'instant, il y a des all&#233;gresses, des paroxysmes qui ont le droit de s'abandonner au ressentiment, &#224; la col&#232;re, au soulagement immense, mieux m&#234;me, &#224; la volont&#233; de justice d'autant plus que le sort, gr&#226;ce &#224; sa fuite, n'aura pas fait de lui un martyr paradoxal &#224; la Ceaucescu. 

 Pour l'instant, il est doux, bon d'imaginer l'avenir sous d'heureux auspices. 

 Peut-&#234;tre qu'on d&#233;chantera mais l'enchantement tumultueux et lib&#233;rateur, aujourd'hui, n'est que promesse et pour rien au monde, on n'aurait voulu le manquer, ne pas en &#234;tre les t&#233;moins stup&#233;fi&#233;s et ravis. Le printemps ukrainien, pour l'instant, n'est pas un vain mot. 

 Il faut go&#251;ter, sans attendre, les plats car l'Histoire ne les repasse jamais, les pires comme, h&#233;las aussi, les meilleurs. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
