<document>
	<date>2013-10-22</date>
        <title>Pourquoi Patrice Evra serait-il suspendu ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ainsi Patrice Evra, parce qu'il n'est ni consultant ni &#233;ditorialiste ni journaliste mais tout simplement joueur et &#224; une certaine &#233;poque le meilleur arri&#232;re du monde, n'aurait pas le droit, comme tant d'autres dans le domaine du football, de prof&#233;rer des absurdit&#233;s, en tout cas de parler et de se d&#233;fendre ? 

 Heureusement, No&#235;l Le Gra&#235;t et Didier Deschamps ont, chacun &#224; sa mani&#232;re, apais&#233; cette ridicule pol&#233;mique, le premier allant jusqu'&#224; d&#233;clarer qu'il ne pensait pas qu'Evra puisse &#234;tre suspendu. 

 Raymond Domenech si parfaitement comp&#233;tent quand il entra&#238;nait l'&#233;quipe de France pr&#233;tend qu'Evra ne sait pas ce qu'il dit ! Peut-&#234;tre mais en tout cas je ne vois pas au nom de quoi on pourrait lui interdire d'ouvrir sa bouche et de r&#233;pliquer aux attaques. Certes il a &#233;t&#233; tout sauf brillant &#224; Knysna mais si on plombait le pr&#233;sent des personnalit&#233;s au nom de leur pass&#233; inlassablement exploit&#233;, qui demeurerait encore sauf ? 

 Aucune faute ne peut &#234;tre reproch&#233;e &#224; Evra et une sanction disciplinaire serait choquante. Si les personnes qu'il a cibl&#233;es, maladroitement ou non, d&#233;sirent le poursuivre, qu'elles le fassent. Cette d&#233;marche ne rel&#232;ve que de leur seule initiative. Que vient faire la F&#233;d&#233;ration dans cette querelle qui pourrait ais&#233;ment &#234;tre circonscrite &#224; Evra et &#224; ceux qu'il n'appr&#233;cie pas ? 

 Patrice Evra s'est moqu&#233; et a "tacl&#233;", selon une expression de plus en plus utilis&#233;e par les journalistes politiques, Luis Fernandez, Rolland Courbis, Pierre M&#233;n&#232;s et Bixente Lizarazu. 

 Et alors ? A l'exception de Liza pour lequel j'ai un faible et au nom du d&#233;cret de ma subjectivit&#233; libre, les autres mises en cause m'amusent et ne me semblent pas si erratiques que cela. Pour Fernandez, c'est assez bien vu, et pour M&#233;n&#232;s, s'il a &#233;t&#233; longtemps journaliste &#224; L'Equipe, je ne crois pas en effet qu'il ait &#233;t&#233; un ma&#238;tre en jonglage. On ne le lui demandait pas heureusement ! 

 Ceux qui se glorifient d'&#234;tre de "grandes gueules" m&#233;diatiques doivent s'habituer &#224; en payer la ran&#231;on. Leur libert&#233; et souvent leur vanit&#233;, la provocation et la sinc&#233;rit&#233; ont une contrepartie : les autres sont tent&#233;s de vous traiter sur le m&#234;me mode, et c'est normal. Mais on sent que nos commentateurs voudraient &#234;tre mis &#224; l'abri. Un Evra les "allume" peut-&#234;tre mal mais sa r&#233;action est normale. Ils ont forc&#233;ment des retomb&#233;es de leur feu ! 

 Le plus grotesque dans cette foire d'empoigne tient au fait qu'un monde m&#233;diocre a reproch&#233; &#224; Evra de l'&#234;tre en tournant en d&#233;rision ses facult&#233;s intellectuelles et son usage de la langue fran&#231;aise. De qui se moque-t-on ? 

 Faut-il reprendre, un par un, ceux qui s&#233;vissent, commentent et surabondent sur TF1 et sur Canal Plus ? Lequel est fond&#233; &#224; juger Evra parce qu'il serait indiscutablement meilleur que lui ? 

 Il y a &#233;videmment l'irr&#233;prochable et &#233;l&#233;gant Herv&#233; Mathoux qui garde une patience d'ange dans les vulgarit&#233;s ambiantes. Il d&#233;montre que la passion du foot peut avoir de la classe. Il est assez seul ! 

 Mais, ailleurs, qui peut pr&#233;tendre damer le pion sur le plan du vocabulaire, de la tenue et de l'intelligence &#224; Evra ? Y a-t-il de telles lumi&#232;res, de tels talents qu'ils lui fassent forc&#233;ment de l'ombre ? On sait bien que non. 

 M&#233;n&#232;s se rengorgeant &#224; chacune de ses saillies en esp&#233;rant qu'elles feront rire un autre que lui. Trop visible, trop massif, trop d&#233;sireux d'en &#234;tre ! 

 Dugarry p&#233;remptoire et d&#233;poitraill&#233;. Jouissant d'&#234;tre &#233;tiquet&#233; roi des commentateurs - pourquoi donc, alors qu'il y a Marc Keller et Franck Sauz&#233;e notamment ? 

 La pauvret&#233; absolue du langage d'Aim&#233; Jacquet, Zidane et Ars&#232;ne Wenger. Pourquoi leur fait-on accomplir ce pour quoi ils ne sont pas dou&#233;s, pourquoi acceptent-ils de se livrer &#224; des analyses simplistes ? Ils ont tellement besoin d'argent ? 

 Et l'ennuyeux G&#233;rard Houllier, pourtant trop pr&#233;sent, qui d&#233;clare que Rib&#233;ry n'est pas un joueur de classe mondiale et qui se fait vertement semoncer (nouvelobs.com) ! 

 Faut-il continuer &#224; &#233;grener ? Daniel Bravo donnant l'impression de scruter la marche du monde quand il &#233;voque une passe rat&#233;e, Olivier Rouyer, gay ravi (il a &#233;t&#233; si fier de l'annoncer!) et pi&#232;tre locuteur, l'insupportable et nul Paganelli avec son OK m&#233;canique &#224; la place de oui et ses questions lumineuses du type de : "pour gagner, voulez-vous marquer ?", tous ces entra&#238;neurs d&#233;barqu&#233;s en attente, en instance venant apporter ce qu'ils ne sont plus, quel monde, mais quel monde ! 

 Ce sont tous ces gens-l&#224;, &#233;ditorialistes, consultants, journalistes, parasites et profiteurs du foot, qui osent prendre de haut Patrice Evra ? 

 Un soir je rencontre Cyril Linette et je lui dis que le fran&#231;ais, dans sa direction des sports, est mauvais. Au lieu de s'interroger, &#224; la place la crispation corporatiste du chef. 

 Il n'y a pas un seul sportif en chambre, comme moi, effondr&#233; par la multitude des commentateurs (trois sur TF1, dont l'inutile Ars&#232;ne Wenger qui r&#233;p&#232;te moins bien ce qui vient d'&#234;tre dit !) qui ne s'estime pas au moins aussi l&#233;gitime que ceux qu'on entend et qu'on subit pour relater les matchs. Si on pouvait au moins nous laisser non seulement regarder mais &#233;couter les images ! Si le silence parfois sublimait les superbes phases de jeu et si l'admiration n'appelait pas &#224; tout coup des hurlements, ce serait miraculeux ! 

 Sur Evra et sa d&#233;nonciation de la bande des quatre, je n'ai pour l'instant lu qu'un texte remarquable : celui de J&#233;r&#244;me Latta, r&#233;dacteur en chef des Cahiers du Football, sur son blog. Il rend &#224; Evra ce qu'il convient de lui rendre et ne se laisse pas prendre &#224; la fausse indignation ni &#224; la condescendance de ses adversaires. 

 Je n'ai pas honte de traiter de cette controverse. C'est du foot, certes, mais il est partout. La grande conscience humaniste - donc de gauche - du foot Lilian Thuram est emp&#234;tr&#233; dans des soucis et on lui permet de s'expliquer au Grand Journal. Quel privil&#232;ge ! La France va rencontrer l'Ukraine. Le PSG joue bien. Rib&#233;ry est en grande forme. 

 M&#234;me le pr&#233;sident de la R&#233;publique se penche sur des sujets d&#233;risoires comme Leonarda. Il ne va pas en sortir aussi ais&#233;ment. 

 Il n'y a plus de petites choses. Ou plus que cela. 

 Alors, pourquoi pas Evra ?  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
