<document>
	<date>2014-01-22</date>
        <title>Pourquoi Philomena n'est-il pas un film fran&#231;ais ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a des films absolument magiques dont on sort tellement admiratifs qu'on a besoin d'un tr&#232;s long moment de silence avant d'oser dire un mot de peur de rompre la gr&#226;ce de deux heures de projection. 

 Philomena, un chef-d'oeuvre. 

 Un sc&#233;nario &#224; la fois limpide et structur&#233;. Pas une inutilit&#233;, pas une baisse de rythme. 

 Des dialogues fins, spirituels, sensibles, intelligents. Un bonheur de l'expression et une &#233;l&#233;vation de l'&#226;me. 

 Une r&#233;alisation en m&#234;me temps superbe et invisible. Un regard de ma&#238;tre, celui de Stephen Frears, sur une histoire exaltante et terrible. Une m&#232;re aimante, d&#233;chir&#233;e et vaillante pourtant, au bout de 50 ans, recherche le fils qui lui a &#233;t&#233; arrach&#233; &#224; sa naissance par une institution religieuse o&#249; une Soeur notamment a eu un r&#244;le odieux et dissimulateur. 

 Elle va partir dans cette qu&#234;te, das cette recherche en compagnie d'un journaliste d'abord sceptique, puis conquis, enthousiasm&#233;, transform&#233; par la personnalit&#233; authentique et g&#233;n&#233;reuse de cette femme. 

 Le plus remarquable dans cette oeuvre inoubliable r&#233;side dans le parcours psychologique, intellectuel et humain que chacun des protagonistes va accomplir vers l'autre. L'homme va infiniment apprendre de cette femme dont la foi, la dr&#244;lerie et l'allure vont r&#233;sister &#224; la trag&#233;die et lui-m&#234;me, libre penseur, d&#233;sinvolte, ironique, brillant se retrouvera, &#224; la fin de ce chemin de tendresse, de souffrance et de nostalgie, diff&#233;rent, m&#233;tamorphos&#233;. 

 Mais pas besoin de grandes envol&#233;es ni d'&#233;lans pompiers pour faire percevoir l'intensit&#233; et la richesse de cette intense et r&#233;ciproque relation. 

 Par petits signes, gr&#226;ce &#224; d'infimes attitudes, avec des gestes minuscules et pleins d'une infinie consid&#233;ration pour ce que l'autre repr&#233;sente, tout est magnifiquement propos&#233;, sugg&#233;r&#233;, d&#233;crit et d&#233;voil&#233;. 

 On sort lav&#233; de tout et pr&#234;t &#224; toutes les aventures dont la vulgarit&#233; serait exclue. Dans cette salle de cin&#233;ma, dans le silence absolu qu'impose la vision d'un spectacle qui laisse loin derri&#232;re lui les m&#233;diocrit&#233;s quotidiennes d'une programmation parfois bonne mais jamais irr&#233;prochable, on se nourrit, on s'enchante, on se r&#233;jouit, on pleure, on devient soi-m&#234;me un &#234;tre qui ne se reconna&#238;t plus parce qu'il &#233;prouve de la reconnaissance pour tous ceux, r&#233;alisateur, sc&#233;nariste, com&#233;diens et techniciens, qui ont lib&#233;r&#233; cette chose inou&#239;e qu'est un objet d'art ind&#233;passable. 

 Deux acteurs g&#233;niaux, Judy Dench et Steve Coogan, &#233;galement sc&#233;nariste. 

 Pas une critique &#224; formuler, pas la moindre r&#233;serve, une adh&#233;sion inconditionnelle. 

 J'ai aim&#233; passionn&#233;ment certains films fran&#231;ais mais jamais au point d'&#234;tre empli par une joie sans m&#233;lange. Un peu de lenteur, trop de nombrilisme, des acteurs in&#233;gaux, trop de narcissisme, la confusion entre originalit&#233; et provocation, un sc&#233;nario &#233;tique un rire gras, une d&#233;rision de mauvais aloi, une humanit&#233; &#233;triqu&#233;e, un manque de grandeur, les m&#234;mes s&#233;quences r&#233;p&#233;t&#233;es et donnant au monde l'apparence d'une chambre &#224; coucher ou d'un univers clos.  

 Dans toutes les oeuvres port&#233;es aux nues par les professionnels du cin&#233;ma fran&#231;ais, aucune, com&#233;dies ou dramatiques, ne m'a empli d'une telle all&#233;gresse sereine, celle que le meilleur nous inspire et qui suscite de la joie profonde m&#234;me quand les larmes coulent. Le tr&#232;s grand art est d&#233;sesp&#233;r&#233;ment joyeux. 

 Seuls peut-&#234;tre, les films de John Ford, en particulier "La prisonni&#232;re du d&#233;sert", peuvent supporter la comparaison. 

 Je sais bien que tous les go&#251;ts sont dans la nature et que la subjectivit&#233; des uns et des autres est dominante qui nous conduit l&#224; o&#249; nous nous trouvons rassasi&#233;s de mani&#232;re exemplaire. 

 On ne souhaite rien d'autre que cet assouvissement si rare, si singulier qu'il ressemble &#224; de l'immat&#233;riel incarn&#233;. 

 Pourquoi Philomena n'est pas un film fran&#231;ais ? 

 Tout simplement parce qu'il est parfait. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
