<document>
	<date>2014-02-24</date>
        <title>Projet de redressement pour Arnaud Montebourg...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'aime beaucoup Arnaud Montebourg et j'ai donc tr&#232;s envie de le ch&#226;tier, mais avec toute la d&#233;licatesse dont je suis capable. 

 Ce n'est pas seulement la nostalgie qui m'habite quand je songe au brillant avocat qui a d&#233;fendu, entre autres, avec l'incomparable Thierry L&#233;vy, Christian Didier l'assassin de Ren&#233; Bousquet. Le monde politique d'aujourd'hui ne regorge pas &#224; ce point de talents et de paroles dignes de ce nom pour qu'on puisse n&#233;gliger Arnaud Montebourg, ministre du Redressement productif, quelles que soient les oppositions de fond qu'il suscite et qui ne le g&#234;nent pas tant il adore, la plupart du temps, batailler et convaincre. 

 Mais, sans l'offenser, je voudrais lui pr&#233;senter un projet de redressement qui a cette particularit&#233; de le concerner au premier chef. 

 Je l'ai vu et entendu d&#233;battre avec Marine Le Pen sur RTL-LCI. Si on tente d'examiner froidement les &#233;changes et puisque nous n'&#233;tions pas loin, dans la vigueur, d'un match de boxe, j'arbitrerais en faveur de la femme contre l'homme et de la pr&#233;sidente du FN contre le ministre. Marine Le Pen a gagn&#233; aux points. Mais l&#224; n'est pas l'essentiel. 

 A vrai dire, je n'en suis pas si s&#251;r car Arnaud Montebourg qui a cru l'emporter aux poings aurait sans doute domin&#233; sa contradictrice s'il avait bien voulu se dispenser d'une attitude qui en d&#233;finitive a plus nui &#224; sa cause qu'elle n'a aid&#233; son argumentation. Je ne crois pas qu'il a sous-estim&#233; son adversaire mais en revanche, il est clair - c'est sa faiblesse - non pas qu'il se surestime mais qu'il dilapide de l'&#233;nergie et de la concentration dans la repr&#233;sentation de soi en train d'&#233;blouir et dans une d&#233;rive p&#233;riph&#233;rique qui le tient sous son propre charme et lui fait oublier que la victoire ne peut &#234;tre d&#233;cr&#233;t&#233;e qu'&#224; la fin. Ce n'est pas &#224; lui d'entonner, &#224; chacun de ses mots, apr&#232;s chaque r&#233;partie, le p&#233;an d'un triomphe pr&#233;matur&#233;. 

 Ses qualit&#233;s, ses dons, sa singularit&#233; de savoir exploiter, avec Christiane Taubira, magnifiquement le verbe ne lui sont pas inconnus. D'autant plus qu'il n'est personne qui, m&#233;diatiquement, ne les lui rappelle pas. Mais ce n'est pas &#224; lui d'en faire ostensiblement et &#224; chaque seconde &#233;talage. Qu'il laisse les autres en d&#233;cider m&#234;me si dans son for int&#233;rieur il a le droit de se convaincre que la cause est entendue et qu'il est le meilleur. Parce qu'&#224; force de l'afficher avant l'heure, il suscite l'envie d'&#234;tre injuste avec lui apr&#232;s l'heure. 

 D'autant plus que je ne suis pas enthousiaste devant la posture dont il raffole, qu'il cultive trop et qui, &#224; la longue, s'&#233;loigne de l'&#233;l&#233;gance &#224; la fois personnelle et orale du personnage. Il &#233;prouve en effet le d&#233;sir constant d'ins&#233;rer sa parole intrins&#232;quement impeccable dans une gouaille, une d&#233;sinvolture fabriqu&#233;e, voire une touche de vulgarit&#233; qui ne le rendent pas proche, comme il le pense, de ceux qui l'entourent, l'&#233;coutent ou le contredisent mais au contraire lui font perdre une sup&#233;riorit&#233; que son intelligence, sa capacit&#233; d'analyse et de r&#233;plique et son art des mots lui octroieraient naturellement. 

 Cette tendance &#233;clate &#224; chaque instant, aussi bien quand il se contraint aux intonations "peuple", qu'il jette des regards, parfois, vers ses amis pour v&#233;rifier s'il s&#233;duit que dans son rapport aux journalistes, quand il s'&#233;tonne, avec une fausse fra&#238;cheur, que l'&#233;mission soit d&#233;j&#224; termin&#233;e. Ce n'est pas l'incontestable Montebourg que celui qui sans r&#233;pit s'enivre de n'&#234;tre pas un ministre ordinaire et joue, en pr&#233;tendant rester simple, sur tout ce qu'il a re&#231;u et qui ne devrait pas l'emplir d'une vanit&#233; d'autant plus perceptible qu'il cherche &#224; la dissimuler sous une apparente cordialit&#233;. 

 Les rapprochements d&#233;magogiques qu'il tente sur certains plans ne lui profitent gu&#232;re. Au contraire, ils mettent en lumi&#232;re ce que son esth&#233;tique et son indiscutable valeur gagneraient &#224; demeurer comme une chance et pas sans cesse comme un capital &#224; exploiter, une mine &#224; creuser et une publicit&#233; &#224; promouvoir. 

 Parce qu'Arnaud Montebourg est quelqu'un dans un sens exemplaire, il serait bien avis&#233; d'user de la litote dans le regard qu'il porte sur soi et de ne pas le charger, consid&#233;rant les autres, d'un parfum de condescendance et de sup&#233;riorit&#233;. 

 M&#234;me si la riposte &#233;tait de bonne guerre, pour traiter une seconde du fond, se servir du p&#232;re pour accabler la fille - l'h&#233;r&#233;dit&#233; au soutien de la v&#233;rit&#233; ? -, fulminer contre les vocif&#233;rations du FN &#224; proportion m&#234;me de ce qu'il sentait d'&#233;trangement concordant entre certaines de ses positions et celles du parti honni ne constituaient pas la plus pertinente, la plus fine des argumentations (20 minutes). 

 Mon projet de redressement pour Arnaud Montebourg peut se r&#233;sumer en un mot : qu'il s'oublie. Il existe, on le sait. Il parle remarquablement, on l'entend. Il est beau, on le voit. Qu'il se contente de d&#233;montrer que le ministre est &#224; la hauteur de ce qu'on lui pr&#234;te et qu'il doit rendre avec gravit&#233;, comp&#233;tence et allure. 

 J'aime beaucoup Arnaud Montebourg.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
