<document>
	<date>2006-04-16</date>
        <title>Une redite!</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Outreau 1, Outreau 2, c'est comme un film catastrophe sauf que ce n'est pas un film ! On va encore devoir payer longtemps cette trag&#233;die collective ? Outreau 2, un acquittement, six condamnations &#224; deux ans d'emprisonnement pour corruption de mineurs. Une cour d'assises qui rend un verdict cl&#233;ment apr&#232;s que l'accusation a abandonn&#233; les charges les plus graves. Mais ensuite ! Des accus&#233;s qui crachent sur la justice, leurs avocats qui d&#233;noncent, un avocat des parties civiles qui critique l'instruction, des m&#233;dias qui crient au scandale. L'avocat g&#233;n&#233;ral aurait d&#251; requ&#233;rir l'acquittement, le jury de douze personnes a tort, forc&#233;ment tort.&#160; Seuls ont raison les accus&#233;s qui ont interjet&#233; appel, leurs avocats et les journalistes. Ma&#238;tre Berton, l'un des avocats courrouc&#233;s, se voit offrir une tribune choquante par le JDD d'aujourd'hui et se permet de qualifier l'arr&#234;t "d'inique". La justice va bient&#244;t devoir justifier son existence, devancer les d&#233;sirs d'acquittement, accepter d'&#234;tre vilipend&#233;e. Son visage couvert de cendres et de honte.  Les accus&#233;s condamn&#233;s ont n&#233;cessairement raison. Ils sont plus impartiaux que les juges. Les avocats voient forc&#233;ment juste. Ils sont moins partisans que les jur&#233;s. Les m&#233;dias sont &#233;videmment plus &#233;quitables puisqu'ils n'expriment qu'un point de vue jamais soumis &#224; critique et &#224; d&#233;bat. De qui se moque-t-on ? Cette agitation &#224; laquelle plus personne n'ose r&#233;sister donne le tournis &#224; l'Etat de droit qui ne sait plus o&#249; il se trouve et dans quelle &#233;trange d&#233;mocratie. Et la hi&#233;rarchie judiciaire se tait obstin&#233;ment. T&#233;tanis&#233;e, elle attend que &#231;a se passe. Mais si cela allait durer toujours ? Ce qui me choque, ce n'est pas la proc&#233;dure avec son histoire, ses rebondissements et ses in&#233;vitables contradictions. C'est le tintamarre parasitaire et protestataire qui vient se greffer sur elle pour la d&#233;naturer et nous d&#233;tourner de l'essentiel. L'acquittement, les condamnations, l'attente de l'appel. Cette contestation bruyante d'une d&#233;cision de justice, avant que la suivante l'infirme ou non, &#233;mane de surcro&#238;t de ceux qui pr&#233;tendent rappeler sans cesse les magistrats &#224; leurs devoirs !  Un cauchemar. Et si tout recommen&#231;ait comme pour Outreau 1 ? Les menaces, les intimidations, la d&#233;magogie, les avocats en force dans les m&#233;dias, les m&#233;dias &#224; l'&#233;coute exclusive des avocats, les acquittements m&#233;diatiques puis, cons&#233;quence oblig&#233;e, judiciaires. Un zeste de repentance, un brin de contrition. Et ainsi de suite. Si on n'arr&#234;te pas cette course erratique o&#249; Outreau 1 va servir en permanence &#224; d&#233;l&#233;gitimer la justice, celle-ci va sombrer alors m&#234;me qu'elle a compris - sans avoir, sur ce plan, de le&#231;ons &#224; recevoir d'autres institutions - que sa responsabilit&#233; est gravement engag&#233;e dans ce d&#233;sastre. La justice n'est pas dans Outreau mais, si on n'y prend pas garde, Outreau va la tuer. A cause du silence des uns, de la parole surabondante et inopportune des autres. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
