<document>
	<date>2013-08-16</date>
        <title>Quel diable d'avocat vous f&#251;tes !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je n'&#233;tais pas de vos amis proches - en aviez-vous d'intimes ? - mais &#224; chaque rencontre professionnelle ou festive, vous avez toujours fait preuve &#224; mon &#233;gard d'une sympathie &#224; la fois affectueuse et ironique comme si mon enthousiasme et mes questions vous amusaient mais que mon admiration non convenue vous touchait. 

 Hier, &#224; 88 ans, vous nous avez quitt&#233;s (Le Monde). 

 Est-il mals&#233;ant d'imaginer votre sourire de vieux sage devant les d&#233;monstrations, hommages et tristesses, qui vont accompagner votre disparition, tant la finitude de notre condition humaine, sans le secours, pour vous, d'aucune consolation, vous &#233;tait sensible mais ne vous d&#233;sesp&#233;rait pas ? Le courage &#233;tait d'accepter l'in&#233;luctable la t&#234;te haute et l'esprit lucide. Etre homme, c'&#233;tait d'abord damer le pion au destin en feignant de choisir ce &#224; quoi il nous soumettait. 

 Mes interrogations, parce que votre personnalit&#233; et ses myst&#232;res me passionnaient, vous les &#233;coutiez avec beaucoup d'attention mais votre politesse exquise et votre intelligence exceptionnelle les &#233;ludaient de sorte que, loin de dissiper les ombres, les &#233;changes avec vous les amplifiaient et que nous sortions heureux des moments o&#249; nous avions trouv&#233; votre &#234;tre clos comme on se heurte &#224; une porte close. 

 Vous avez su si bien endosser tant de r&#244;les et, au risque d'offenser votre m&#233;moire, je suis persuad&#233;, malgr&#233; les apparences, que votre pr&#233;f&#233;r&#233; n'&#233;tait pas celui de l'avocat. Ce n'est pas dire que vous n'avez pas somptueusement r&#233;ussi dans l'exercice de cette mission de sauvegarde qui vous a contraint &#224; affronter, il y a longtemps, l'angoisse et la peur face aux peines de mort requises et, par la suite, tant de douleurs, de trag&#233;dies et de causes &#233;quivoques. Vous &#234;tes l'inventeur de la d&#233;fense de rupture qui consiste &#224; d&#233;nier &#224; une juridiction le droit de vous juger et, plus banalement, &#224; sombrer avec les honneurs.  

 Vous avez si bien repr&#233;sent&#233; l'avocat dans son essence pour beaucoup de jeunes gens que, comme pour Lib&#233;ration pl&#233;biscit&#233; par les apprentis journalistes malgr&#233; ses d&#233;fauts, vous &#233;tiez, et de loin, la figure la plus vant&#233;e et un mod&#232;le incontestable. Gare &#224; qui aurait os&#233; &#233;mettre le moindre b&#233;mol sur ce plan ! 

 Je me souviens qu'au cours de votre p&#233;riode de gloire judiciaire, quand Jacques Verg&#232;s occupait toutes les t&#234;tes, celles qui le r&#233;cusaient comme celles qui ne juraient que par lui, il suffisait que les m&#233;dias annoncent que vous aviez &#233;t&#233; choisi par tel ou tel client pour qu'imm&#233;diatement naisse, comme par enchantement, le sentiment que le proc&#232;s &#233;tait gagn&#233;. Votre nom, et les portes de la v&#233;rit&#233; et de la justice s'ouvraient. Je ne suis pas s&#251;r que vous n'ayez pas gard&#233;, de cette &#233;poque &#233;blouissante, la certitude r&#233;confortante que vous &#233;tiez irrempla&#231;able. 

 Vous avez, avec une intuition g&#233;niale, per&#231;u aussi que les causes d&#233;sesp&#233;r&#233;es &#233;taient &#233;videmment les plus belles, non seulement parce qu'elles pla&#231;aient l'avocat au centre d'un univers qui faisait de lui le seul recours, l'humain dont un autre humain accus&#233; avait absolument besoin, mais surtout en raison du fait qu'ingagnables, elles n'apposaient jamais sur la d&#233;fense le sceau d'un d&#233;cret n&#233;gatif. D&#233;sesp&#233;r&#233;es, on ne pouvait que succomber &#224; leur emprise. Gr&#226;ce &#224; elles et &#224; leur caract&#232;re in&#233;luctable, vous n'&#233;tiez jamais jug&#233;. Votre pr&#233;sence &#224; elle seule &#233;tait d&#233;j&#224; un exploit. En ce sens, et en bonne logique, pour ces joutes embl&#233;matiques o&#249; la peine n'attendait que d'&#234;tre prononc&#233;e, vous avez plus promis que tenu. Vous ne pouviez faire autrement. 

 Surtout, en d&#233;pit de vos propos et de vos pages magnifiques sur le rituel et l'esth&#233;tique du proc&#232;s, il m'est souvent apparu que l'essentiel consistait, en certaines circonstances, &#224; faire l'impasse sur la s&#233;quence judiciaire pour exploiter - avec quel talent et quelle manipulation - les m&#233;dias tout enivr&#233;s &#224; l'id&#233;e de se voir proposer un faux proc&#232;s &#224; la place du vrai. Vous avez per&#231;u, sans vous retenir, que le judiciaire d'aujourd'hui, le spectacle total dont vous r&#234;viez, &#233;tait indissociable de ses repr&#233;sentations et pol&#233;miques spectaculaires, des paradoxes, r&#233;v&#233;lations pr&#233;tendues, scandales et outrances qui rel&#233;guaient le d&#233;bat de fond au profit d'une histoire de rechange impr&#233;gn&#233;e d'imaginaire mais cont&#233;e par un ma&#238;tre. 

 On vous d&#233;crit comme un homme de passion. Pourquoi pas ? On vous qualifie de provocateur ? Sans doute. M&#234;me si, &#224; la longue, votre souci de l'&#234;tre aurait paradoxalement pu faire de vous une sorte de conformiste de la transgression et de l'audace. Rien, &#224; l'&#233;vidence, ne vous aurait plus d&#233;plu que de n'&#234;tre plus seul avec une aura sulfureuse mais de vous trouver englu&#233; dans une multitude d'atypiques. Il me semble qu'avec une infinie finesse vous vous &#234;tes tenu sur ce fil s&#233;parant la b&#234;tise univoque de la pens&#233;e intempestive et vulgaire. Vous &#233;tiez trop d&#233;licat pour ressembler &#224; tous les Verg&#232;s du pauvre qui vous ont si m&#233;diocrement imit&#233;. 

 S'il fallait vous d&#233;finir - quelle horreur que cet enfermement m&#234;me caus&#233; par l'empathie pour la libert&#233; faite homme ! -, je vous aurais qualifi&#233; &#224; coup s&#251;r d'esth&#232;te mais surtout de joueur. 

 Dans le jeu qui vous concerne, il y a tout, la vie, la justice, la sensualit&#233; de l'existence, la culture, les livres, les dialogues, l'amour, l'agilit&#233; et le choc des id&#233;es, le go&#251;t de l'affrontement et le culte des dissidents d'o&#249; qu'ils soient, d'o&#249; qu'ils viennent - vous &#233;tiez le meilleur ami de l'incomparable et anticonformiste avocat Bernard Pr&#233;vost -, le tragique jamais trop pris au s&#233;rieux, l'apologie jamais lass&#233;e de la violence et du terrorisme, le futile sublim&#233;, la gastronomie c&#233;l&#233;br&#233;e, le refus de la lourdeur, de la pesanteur, la haine de ceux qui se prenaient pour des institutions, les importants, les corset&#233;s et les d&#233;cor&#233;s, les maniaques de l'id&#233;ologie, les contempteurs du relativisme, les ent&#234;t&#233;s, les trop convaincus. 

 Le jeu, c'&#233;tait la l&#233;g&#232;ret&#233; incomparable de celui qui n'a jamais rien &#224; perdre. Et qui jour apr&#232;s jour d&#233;cline le "dur m&#233;tier de vivre" &#224; sa mani&#232;re souriante et pleine d'allure. Jacques Verg&#232;s, avec noblesse, vous ne teniez rien tant qu'&#224; vous-m&#234;me. Vous en avez profit&#233;. Et jou&#233; de toutes les palettes que vos dons et votre destin&#233;e avaient mis &#224; votre disposition. 

 Jacques Verg&#232;s, vous &#234;tes mort comme cela. Nettement. Dans un arr&#234;t royal du coeur. 

 Vous avez &#233;t&#233; bien plus. 

 Bien plus qu'un avocat. Un mythe politique, judiciaire, m&#233;diatique. Un homme de th&#233;&#226;tre. Une vedette. Beaucoup de lumi&#232;re mais des myst&#232;res pour faire sens. Mettre de la dignit&#233; l&#224; o&#249; l'&#233;clat aurait &#233;t&#233; trop vif. 

 Mon cher Jacques, quel diable d'avocat vous f&#251;tes !  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
