<document>
	<date>2010-07-16</date>
        <title>Quelle p&#233;taudi&#232;re !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'incendie est nourri chaque jour davantage. On se l&#232;ve et on est &#224; peu pr&#232;s persuad&#233; qu'une nouvelle inconnue hier va d&#233;frayer la chronique d'aujourd'hui. Ainsi, 100 000 euros ont-ils &#233;t&#233; retir&#233;s de la banque Dexia&#160;au mois de d&#233;cembre 2006, sans &#234;tre mentionn&#233;s sur les carnets Bettencourt (Marianne 2, nouvelobs.com) ! On ne peut plus suivre. Ce qui est s&#251;r, c'est que sur les plans judiciaire et politique, l'&#233;chauffement incroyable de ces derni&#232;res semaines appelle des interrogations, des craintes et des mises en garde. 
 D'abord la justice. Y a-t-il encore un pilote dans l'avion judiciaire ? Pour l'instant, il vole &#224; mi-hauteur : on ne sait s'il va s'&#233;craser ou rejoindre l'&#233;ther radieux !&#160;Comment ne pas &#234;tre frapp&#233; par cette temp&#234;te &#224; l'infinie r&#233;sonance m&#233;diatique qui met les probl&#232;mes proc&#233;duraux en premi&#232;re place dans le d&#233;bat et fait s'affronter magistrats et anciens magistrats avec une violence jamais atteinte ? 
 Le procureur Philippe Courroye a ordonn&#233; trois enqu&#234;tes&#160; diligent&#233;es &#224; bride abattue avec, il est vrai, les limites de ce type de proc&#233;dure tant pour les perquisitions et d'&#233;ventuelles &#233;coutes que pour op&#233;rer sur le plan international. A priori, "saucissonner" ainsi les v&#233;rifications peut ne pas appara&#238;tre techniquement comme la meilleure des m&#233;thodes mais Philippe Courroye nous a indiqu&#233; que pour l'instant il n'y avait aucune raison de saisir un juge d'instruction.  
 Je n'&#233;tablis pas &#224; son encontre une pr&#233;somption d'&#233;touffement programm&#233; mais je ne suis pas na&#239;f. Il me semble &#233;vident que&#160;si tout ou partie de ces enqu&#234;tes, &#224; leur retour au bercail du parquet de Nanterre, n'aboutissait pas &#224; l'ouverture d'une information, nous pourrions alors l&#233;gitimement soup&#231;onner Philippe Courroye de vouloir limiter, voire classer des investigations que l'instruction amplifierait dangereusement sur le plan politique. Vers Eric Woerth, voire le pr&#233;sident de la R&#233;publique ?&#160;A condition qu'un juge d'instruction &#224; la fois comp&#233;tent et r&#233;ellement ind&#233;pendant soit d&#233;sign&#233;. 
 Pour l'instant, nous n'en sommes pas l&#224;. Les revendications tr&#232;s fortement connot&#233;es id&#233;ologiquement d'une "justice ind&#233;pendante" (Mediapart) m'apparaissent actuellement trop pessimistes et partisanes. Je pr&#233;f&#232;re m'en tenir &#224; un combat solitaire qui se donne le droit d'&#234;tre pr&#232;s du r&#233;el.&#160;Je comprends bien comment Philippe Courroye peut &#234;tre tent&#233;, entre sa relation privil&#233;gi&#233;e avec le pr&#233;sident et&#160;sa d&#233;testation r&#233;ciproque avec Isabelle Prevost-Desprez, de "garder la main" et de ne rien faire qui puisse &#234;tre pr&#233;judiciable au premier. Je rel&#232;ve aussi que ce magistrat a protest&#233; r&#233;cemment avec hauteur contre les accusations de d&#233;pendance formul&#233;es &#224; son encontre et je constate que son action, au vu et au su de tout le monde, ne pourrait plus se permettre d'&#234;tre ostensiblement soumise. 
 Il est clair que l'&#233;bullition hostile d'aujourd'hui est dangereuse pour la justice, parce qu'on peut craindre que les inimiti&#233;s personnelles fassent ou d&#233;fassent les proc&#233;dures plus que leur fiabilit&#233; technique et judiciaire. Les dossiers sont confisqu&#233;s ou partag&#233;s selon des humeurs qui n'ont pas l'objectivit&#233; pour ressort. Quand G&#233;rard Davet, dans Le Monde, permet &#224; Philippe Courroye de plaider sa cause, ce dernier ne dissimule pas comme les antagonismes ont quitt&#233; le terrain judiciaire pour s'attacher aux personnes. A ce sujet - pour mettre un peu d'ironie dans ce s&#233;rieux -, je me suis amus&#233; &#224; voir cit&#233; le seul Yves Bot, haut magistrat et ami de Nicolas Sarkozy, comme garant de l'ind&#233;pendance de Philippe Courroye ! 
 Toujours dans Le Monde, le m&#234;me G&#233;rard Davet, dans un exercice d'&#233;quilibre, donne la parole &#224; Eva Joly qui, libre de s'exprimer sans nuance et brutalement, traite Courroye de mani&#232;re insultante, en donnant par ailleurs un point de vue technique pertinent. Pr&#233;sent&#233;e comme le magistrat ayant "sorti" l'affaire Elf alors que celle-ci n'a pu &#234;tre termin&#233;e et jug&#233;e que gr&#226;ce &#224; l'action de Renaud Van Ruymbeke, Eva Joly met en cause l'orgueil puis la vanit&#233; de Philippe Courroye. Si notre "&#233;cologiste" est apte &#224; d&#233;battre des modalit&#233;s proc&#233;durales, je ne suis pas s&#251;r que son comportement personnel, hier comme aujourd'hui, l'autorise &#224; donner des le&#231;ons de morale et &#224; critiquer des intimit&#233;s. Courroye, orgueilleux de sa fonction, est-il par ailleurs vaniteux ? Je ne sais pas. De quel c&#244;t&#233; va-t-il tomber ? Du c&#244;t&#233; de ses int&#233;r&#234;ts ou de celui de nos attentes ? Attendons qu'il ait choisi sa pente avant de l'accabler. Je ne doute pas en tout cas&#160;que l'alternative soit claire dans son esprit. 
 Mais aussi la politique. Si on veut bien examiner la source de tout, &#224; l'origine il y a une configuration o&#249; Eric Woerth est ministre du Budget et son &#233;pouse employ&#233;e par la premi&#232;re contribuable de France. Cette situation en elle-m&#234;me est inacceptable, que le ministre soit vertueux ou non. L'honn&#234;tet&#233; n'oppose pas seulement le noir et le blanc, les attitudes limpides aux comportements d&#233;lictuels. Elle refuse l'instauration de ces zones grises qui,&#160;m&#234;me si on se croit plus fort qu'elles avec un sens moral&#160;d&#233;velopp&#233;, cr&#233;ent dans la r&#233;alit&#233; des m&#233;canismes virtuellement mena&#231;ants et en tout cas peu compatibles avec la transparence et la rectitude de conditions professionnelles soumises &#224; l'exemplarit&#233;. La cons&#233;quence en est que depuis des semaines, chacun y va de son couplet sur l'int&#233;grit&#233; d'Eric Woerth, &#224; commencer par lui-m&#234;me. Il n'est pas un ministre qui ne "s'y colle"! D'abord c'est lassant. Ensuite l'affirmation tactiquement&#160;r&#233;p&#233;t&#233;e d'une moralit&#233;, d'une int&#233;grit&#233;&#160;a pour cons&#233;quence in&#233;vitable de semer le doute sur leur authenticit&#233;. A force de le d&#233;fendre, ils l'enfoncent parce que, structurellement, d&#233;daignant le poids d&#233;mocratique des apparences, le ministre a manqu&#233; de prudence : ce constat, d'ailleurs, commence &#224; &#234;tre partag&#233; par tous.&#160;Cette obligation de nettet&#233;&#160;n'est pas incompatible avec une v&#233;ritable honn&#234;tet&#233;. Elle permet seulement d'&#233;viter que celle-ci puisse &#234;tre tent&#233;e ou soup&#231;onn&#233;e. Elle emp&#234;che la fonction politique, m&#234;me confiante dans sa clart&#233;,&#160;de&#160;sombrer dans une&#160;confusion qui en elle-m&#234;me est&#160;scandaleuse.&#160;Il ne me viendrait pas &#224; l'esprit de ne pas me d&#233;porter demain des assises, en d&#233;pit de ma certitude d'accomplir en conscience mon m&#233;tier, si je connaissais si peu que ce soit l'accus&#233;. J'entends la cohorte de ceux qui protestent contre la violation de la pr&#233;somption d'innocence. Contre eux j'invoquerais d'abord, &#224; la charge des politiques, l'obligation de respecter d&#233;cence et prudence, quelle que soit la qualit&#233; de leur &#233;thique. On ne joue pas avec la r&#233;alit&#233;. Elle vous rattrape si on la complique. Elle vous laisse sauf si on ne la trouble pas. 
 Mais quelle p&#233;taudi&#232;re, vraiment ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
