<document>
	<date>2014-10-22</date>
        <title>Quelques &#234;tres et le n&#233;ant</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Jeux</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Malgr&#233; ce titre provocateur, je sais bien qu'il existe une multitude de niveaux et d'&#233;tapes entre l'&#234;tre et le n&#233;ant, entre certains &#234;tres d'exception et le n&#233;ant d'autres. La m&#233;diocrit&#233;, l'excellence, le convenable ou l'insuffisance trouvent de quoi se loger dans cet immense contraste. 

 Je ne m&#233;connais pas non plus qu'il y a sans doute une forme d'immaturit&#233;, que j'accepte et assume, dans cette propension &#224; faire passer les personnes avant les concepts, la vie devant les structures, les qualit&#233;s imm&#233;diatement perceptibles devant les abstractions plus nobles mais plus confortables pour noyer les faiblesses. 

 J'ai d'autant moins de mal &#224; ne pas le regretter qu'&#224; l'exp&#233;rience, et dans des registres aux antipodes les uns des autres, l'actualit&#233; nous a d&#233;montr&#233; &#224; quel point il convenait de ne pas mettre entre parenth&#232;ses le poids, l'influence, la puissance et la cr&#233;ativit&#233; des humains pour pouvoir expliquer de mani&#232;re plausible des r&#233;ussites, voire des transfigurations. Cette banalit&#233; souvent r&#233;pudi&#233;e parce que conservatrice est de plus en plus vraie dans une &#233;poque o&#249; des blocages structurels interdisent d'agir par les voies classiques : des personnes parviennent &#224; faire l'histoire, &#224; d&#233;nouer, &#224; d&#233;bloquer, &#224; faire esp&#233;rer. Des institutions, des clubs, des entreprises ou des pouvoirs sont infiniment d&#233;pendants de ceux qui les inspirent, les dirigent ou les m&#233;tamorphosent. 

 Mais ces &#234;tres d'&#233;lite sont rares. 

 J'ai choisi &#224; dessein deux exemples contrast&#233;s, l'un dans le profane, l'autre dans le sacr&#233;. 

 Depuis que Marcelo Bielsa est l'entra&#238;neur de l'&#233;quipe de football de Marseille, quasiment avec les m&#234;mes joueurs, son groupe, avec un grand gardien comme capitaine, en est &#224; sa huiti&#232;me victoire d'affil&#233;e et aujourd'hui il n'est pas inconcevable de supputer une lutte dans le championnat de France dont le PSG ne sortira pas forc&#233;ment vainqueur. 

 Il est incontestable que tout ce qui a permis &#224; cette &#233;quipe de se montrer sous un autre visage que l'an pass&#233; est d&#251; aux principes, &#224; la rigueur et &#224; la personnalit&#233; atypique et tr&#232;s comp&#233;tente de cet entra&#238;neur argentin qui ne passe jamais quelque part en laissant les choses en l'&#233;tat. Il y a des &#234;tres qui commentent et parasitent le r&#233;el et d'autres qui le transforment de fond en comble. 

 Bielsa a ressuscit&#233; certains joueurs qui tra&#238;naient manque de confiance et inefficacit&#233; comme un boulet. Dimitri Payet et Andr&#233;-Pierre Gignac ne pourront que confirmer mon appr&#233;ciation. 

 Le football &#224; Marseille ne peut plus faire l'&#233;conomie de Marcelo Bielsa, faire l'impasse sur lui. 

 Et le catholicisme doit d&#233;j&#224; beaucoup &#224; un homme extraordinaire, Argentin lui aussi, le pape Fran&#231;ois. 

 Parce qu'il est hors du commun et que d'une certaine mani&#232;re sa politique, sa religion, c'est d'abord lui-m&#234;me, il est naturellement contest&#233;, au sein de l'Eglise, par le camp conservateur qui pr&#233;f&#232;re le maintien d'une tradition m&#233;canique et conventionnelle &#224; la recherche difficile, douloureuse mais salutaire d'une conciliation au plus haut niveau entre les valeurs et la quotidiennet&#233;, entre l'absolu de la morale et la r&#233;alit&#233; des conduites humaines. 

 Les controverses et contradictions du Synode d&#233;montrent, si c'&#233;tait n&#233;cessaire, que la synth&#232;se, l'alliance bienfaisante des contraires, la nuance et la complexit&#233; ne sont pas plus applaudies par essence dans ce milieu de dignitaires que dans les autres univers, notamment politique et culturel. Ce n'est pas une crise mais une lib&#233;ration. Ce qui &#233;tait &#233;touff&#233; se bat &#224; l'air libre. C'est une chance (Figaro Vox). 

 Ce qui compte est la formidable irruption, dans un catholicisme qui s'&#233;tiolait &#224; force d'&#234;tre peu courageux et ennuyeux par ses discours et sa vision sans &#233;clat ni flamme, d'un objet religieux non identifiable - l'individualisme &#233;claboussant d'un pape qui, gr&#226;ce &#224; la seule force de son &#234;tre, a d&#233;j&#224; chang&#233; en profondeur le visage trop longtemps morose et d&#233;faitiste de l'Eglise. 

 Au point, pour cet homme charismatique, d'&#234;tre respect&#233; bien au-del&#224; de son royaume qui est aussi de ce monde. Ce qui explique - anecdote singuli&#232;re - &#224; quel point j'ai &#233;t&#233; scandalis&#233; quand un avocat, sous un pseudo transparent, &#224; un tweet enthousiaste de ma part, a r&#233;pliqu&#233; en substance : "pape de mon c..!". Indign&#233; d'abord par rapport &#224; lui et aussi pour la profession d'avocat &#224; laquelle dignit&#233; et d&#233;licatesse ne doivent pas demeurer &#233;trang&#232;res. 

 Marcelo Bielsa pour le ballon rond et le pape pour la foi. 

 L'un et l'autre rassurent. Par la seule pr&#233;sence et l'aura de ceux dont l'ambition n'est pas seulement de durer, de survivre mais de faire et de transformer, le n&#233;ant n'aura pas partie gagn&#233;e. 

 Il n'y a pas que ces deux-l&#224;. Mais si seulement ils pouvaient &#234;tre encore plus contagieux ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
