<document>
	<date>2014-03-05</date>
        <title>Qui est vraiment &#233;tonn&#233; ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Dans n'importe quelle r&#233;union de famille, au sein du cercle amical le plus choisi, si on enregistrait les propos &#224; l'insu des participants, ils seraient sans doute effar&#233;s en prenant connaissance apr&#232;s de ce qu'ils avaient os&#233; dire ou de ce dont ils avaient cru pouvoir plaisanter. 

 Mais avec Nicolas Sarkozy, Patrick Buisson, Jean-Michel Goudard, Claude Gu&#233;ant, Pierre Giacometti et autres, nous ne sommes pas n'importe o&#249; mais au coeur du pouvoir, quand celui-ci est persuad&#233; de pouvoir dialoguer en toute confiance, dans un entre-soi propice aux confidences et aux aigreurs (LCI, France 5). Propice aussi, de la part de certains, &#224; une courtisanerie appuy&#233;e. Ne nous leurrons pas. Les ph&#233;nom&#232;nes de cour n'ont pas exist&#233; que sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy. 

 M&#234;me si Patrick Buisson a un avocat qui est un parfait honn&#234;te homme plaidant, au figur&#233;, pour lui, sa cause semble de moins en moins cr&#233;dible puisque l'ancien pr&#233;sident de la R&#233;publique, si P.Buisson avait eu le droit d'enregistrer pour ses notes &#233;crites du lendemain, n'aurait pas manqu&#233; de le faire savoir. On voit mal l'int&#233;r&#234;t qu'il aurait eu &#224; mentir sur ce plan (Le Monde). 

 Il faut donc admettre qu'il convient de rajouter au personnage sulfureux que les m&#233;dias ne cessent de d&#233;crire sur le plan id&#233;ologique, une pinc&#233;e de soufre tenant &#224; un enregistrement d'&#233;changes avec le pr&#233;sident de la R&#233;publique, &#224; l'insu de celui-ci et de ceux qui l'entouraient. 

 Ce n'est pas beau, ce n'est pas &#233;l&#233;gant. Henri Guaino a raison : "c'est d&#233;loyal". 

 Mais pourquoi ne suis-je pas empli d'une indignation d&#233;mocratique aussi intense que celle que beaucoup ressentent ? 

 Parce que si on &#233;limine les ragots, les rumeurs, les racontars et les sournoises hostilit&#233;s - Carla Bruni-Sarkozy &#224; La Lanterne ! - tout ce qui peut &#234;tre affirm&#233; une fois qu'on n'est plus sous l'emprise du ma&#238;tre, il reste quoi ? 

 Trois ministres jug&#233;s catastrophiques. Pour l'un d'eux, Mich&#232;le Alliot-Marie, c'est bien vu. 

 On apprend que Nicolas Sarkozy n'a jamais pens&#233; &#224; nommer Jean-Louis Borloo comme Premier ministre et que le seul qui aurait pu remplacer &#224; ses yeux Fran&#231;ois Fillon &#233;tait Alain Jupp&#233;. Mais le pr&#233;sident avait l'habitude de Fillon et il l'a gard&#233;. 

 Surtout, on plonge &#224; nouveau, sur un mode mineur il est vrai, dans une atmosph&#232;re o&#249; on comprend bien que le souci dominant est de "sauver sa peau judiciaire" et d'emp&#234;cher le d&#233;veloppement des proc&#233;dures dangereuses pour les personnalit&#233;s dans cette sph&#232;re de l'Etat o&#249; on a &#233;t&#233; si longtemps accoutum&#233; &#224; ne jamais rien craindre des magistrats. Des juges ? Vous plaisantez : des petits pois ! 

 On regrette alors le d&#233;part de Claude Gu&#233;ant de l'Elys&#233;e parce qu'il sera remplac&#233; par Xavier Musca qui n'offre pas les m&#234;mes garanties d'immoralit&#233; civique et proc&#233;durale. 
On d&#233;plore que le garde des Sceaux Michel Mercier, si "calamiteux", n'ait pas &#233;t&#233; renvoy&#233; parce qu'il n'est pas assez s&#251;r probablement pour la mission d'&#233;touffement qu'un bon ministre de la Justice se doit d'assumer sous Nicolas Sarkozy, au regard de sa conception &#233;trange de l'&#233;tat de droit partag&#233;e, il est vrai, par certains magistrats dont Philippe Courroye. 

 C'est &#224; peine naus&#233;abond mais surtout on n'apprend rien. Comment les anciens ministres et les personnalit&#233;s qui ont connu de pr&#232;s le quinquennat peuvent-ils aujourd'hui protester et feindre de d&#233;couvrir des impuret&#233;s aussi scandaleuses, alors que l'&#233;pisode Buisson n'est que la suite logique, att&#233;nu&#233;e, ridicule, &#233;clairante d'un quinquennat qui avait maltrait&#233; durement la d&#233;mocratie et la Justice ? Ils seraient stup&#233;fi&#233;s maintenant de ce qu'ils ont couvert et valid&#233; hier et qui &#233;tait infiniment plus grave que ces enregistrements op&#233;r&#233;s par un Buisson passionn&#233; d'Histoire et par les secrets ? 

 Ce qui se passe dor&#233;navant n'est qu'une souris choquante sortant d'une montagne transgressive sans mauvaise conscience. Gr&#226;ce &#224; Buisson, cependant, on n'est m&#234;me plus dans les coulisses mais dans ce qui les pr&#233;c&#232;de. Dans ce qui inspire les manoeuvres, &#233;labore les plans et projette les mauvais coups. Juste avant, si j'ose dire. 

 Enfin, pour &#234;tre franc, je m'attendais &#224; pire, ayant d&#233;test&#233; la vulgarit&#233; du comportement pr&#233;sidentiel et la tonalit&#233; sans allure ni d&#233;cence du quinquennat termin&#233; par une d&#233;faite en 2012. J'&#233;tais persuad&#233; que nous aurions du Nixon en plus hard. Alors que, tous comptes faits, pour la forme, nous avons &#233;cout&#233; du soft. 

 Mais sans doute le plus triste est-il que personne ne soit vraiment &#233;tonn&#233;. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
