<document>
	<date>2014-02-16</date>
        <title>Qui est vraiment Franck Berteau ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Rentrant de Bretagne le 14 au soir, j'ach&#232;te Le Monde avec son Magazine et je d&#233;couvre qu'&#224; la page 26 de celui-ci, j'ai droit &#224; un portrait, "Qui est vraiment Philippe Bilger ?", sous la signature de Franck Berteau. 

 Je ne connais pas ce dernier, je ne l'ai jamais rencontr&#233; dans mes vies professionnelles et je ne crois pas qu'il ait jamais suivi un proc&#232;s d'assises o&#249; j'&#233;tais avocat g&#233;n&#233;ral. 

 Alors, pourquoi ce portrait et, surtout, pourquoi par ce monsieur ? 

 Pourquoi, en effet, ce regard biais&#233; par un trou de serrure ? 

 Je songe &#224; Beaumarchais : il fallait un calculateur, ce fut un danseur qui obtint le poste. Il fallait un journaliste de savoir, de comp&#233;tence et de talent. J'ai eu Franck Berteau. 

 Celui-ci - n&#233; en 1986 -  collabore comme pigiste &#224; M, le magazine du Monde et a aussi &#233;crit des articles pour Les Inrockuptibles et Le Parisien. 

 Mais je suis injuste avec lui. Nous avons tout de m&#234;me un point commun qui sans doute &#233;tait d&#233;cisif pour mon portrait : il est sp&#233;cialiste du foot et je suis un passionn&#233; de ce sport &#224; la t&#233;l&#233;. 

 En g&#233;n&#233;ral, on prend ce que les m&#233;dias vous offrent et surtout on ne devrait pas faire "le fin esprit" devant ce cadeau d'une page du Magazine du Monde. Aussi pervers qu'il soit. Mais comme ce portrait suit un fil rouge clair et parfaitement identifiable dans son hostilit&#233;, je m'interroge sur les motivations qui ont conduit &#224; confier une t&#226;che pareille &#224; un Franck Berteau &#224; propos d'un "r&#233;actionnaire" aussi m&#233;diocre. 

 Ai-je manqu&#233; de r&#233;v&#233;rence globale &#224; l'&#233;gard du Monde ? Suis-je coupable d'appr&#233;cier G&#233;rard Courtois, Franck Johann&#232;s, Pascale Robert-Diard, Renaud Machart, Arnaud Le Parmentier, Philippe Ridet, Judith Perrignon entre autres, mais pas tout le Monde ? Ai-je failli en d&#233;non&#231;ant parfois les &#233;ditos &#224; la fois sentencieux et p&#233;remptoires, surtout dans le domaine judiciaire ? N'aurais-je pas d&#251; r&#233;pliquer &#224; l'exemplaire Jean Birnbaum qui m'a fustig&#233; parce que, Marcel Proust &#233;tant un g&#233;nie et Fran&#231;oise Bourdin un &#233;crivain &#224; succ&#232;s, j'avais os&#233; en m&#234;me temps c&#233;l&#233;brer, pour l'&#233;ternit&#233;, le premier et vanter aujourd'hui la seconde ? Quelle a &#233;t&#233; ma faute, ma tr&#232;s grande faute ? Sans le savoir, ai-je franchi cette impalpable fronti&#232;re qui s&#233;pare la critique admissible et recevable de l'attaque ind&#233;cente et indigne selon les crit&#232;res de ce grand quotidien irrempla&#231;able et aga&#231;ant ? 

 Toujours est-il que je suis contraint de formuler ces interrogations car &#224; bien lire cette approximation d&#233;lib&#233;r&#233;ment fragmentaire, on devine ais&#233;ment le ressort qui a inspir&#233; cette triste pochade. 

 D'abord, une r&#233;v&#233;lation et une erreur dont Berteau n'est pas responsable. 

 Une r&#233;v&#233;lation : j'ai un cheveu sur la langue. A la longue je devrais me sentir flatt&#233; pour que d'Ardisson &#224; Berteau, en passant par quelques autres, on s'attarde sur un &#233;l&#233;ment aussi capital. C'est d&#233;j&#224; sans doute reconna&#238;tre un peu l'importance de la langue. 

 Le 2 avril je publierai en effet un livre aux &#233;ditions de l'Archipel, "Contre la justice de gauche", qui sera consacr&#233; essentiellement &#224; Christiane Taubira et &#224; son action (?). 

 Ce sont des d&#233;tails et l'essentiel est ailleurs. 

 Il est articul&#233; sur Maxime Brunerie, Eric Zemmour, Alain Finkielkraut, Robert M&#233;nard et toujours Christiane Taubira. Dans le vivier cons&#233;quent d'une carri&#232;re judiciaire et de ses suites depuis octobre 2011 - elles sont mentionn&#233;es mais comme s'il &#233;tait honteux d'avoir d&#233;sir&#233; rajouter une corde &#224; mon arc avec ces entretiens vid&#233;o -, Franck Berteau va chercher, de mani&#232;re infiniment partielle et tout &#224; fait partiale, des &#233;pisodes qui, m&#234;lant le judiciaire &#224; ma passion de la libert&#233; d'expression, ne visent qu'&#224; donner de moi l'image d'un "facho" qui ne serait obs&#233;d&#233; que par des personnages d&#233;test&#233;s par Le Monde, d'un compulsif du sulfureux et du provocant. 

 "Je devrais ma r&#233;putation &#224; des r&#233;quisitoires inattendus... et mon style serait fait d'envol&#233;es grandiloquentes et d'un verbe &#224; la fois dur et humain &#224; l'encontre des accus&#233;s". Je serais pr&#234;t &#224; souscrire &#224; cette appr&#233;ciation qui me semble contradictoire, en tout cas mi-figue, mi-raisin, si Franck Berteau l'avait formul&#233;e au nom d'une exp&#233;rience personnelle et d'une connaissance directe. A l'&#233;vidence, ce n'est pas le cas. Je ne parviens pas &#224; d&#233;celer au nom de quoi il s'autorise cette analyse car manifestement la magie de la cour d'assises, le r&#244;le de l'avocat g&#233;n&#233;ral et les facettes multiples de la parole judiciaire n'ont que des secrets pour lui. Il serait pardonnable s'il ne s'en m&#234;lait pas. Certes, il y a un grand avantage &#224; ne pas savoir mais il ne faut pas en abuser ! 

 Il aurait d&#251;, s'il avait &#233;t&#233; un journaliste s&#233;rieux, compl&#233;ter son information sommaire aupr&#232;s de chroniqueurs judiciaires, d'avocats et d'experts. Les uns et les autres, sans &#233;prouver forc&#233;ment de la sympathie pour ma personne, lui auraient permis d'affiner son analyse. En vrac, Franck Johann&#232;s du Monde et auparavant &#224; Lib&#233;ration, Pascale Robert-Diard et Patricia Jolly du Monde, St&#233;phane Durand-Souffland au Figaro, Patricia Tourancheau , Dominique Simonnot, Emmanuelle Maurel, Gilles Gaetner, Mathieu Aron, Laurent Doulsan, etc. Pour les avocats, notamment Jean-Louis Pelletier, Henri Leclerc, Thierry L&#233;vy, Jean-Yves Le Borgne, Eric Dupond-Moretti, Franck Berton, Fran&#231;oise Cotta... 

 J'ai bien conscience que ces r&#233;f&#233;rences comptent peu au regard de la volont&#233; de ce journaliste sp&#233;cialiste en sport de s'aventurer sur un terrain qu'il feint de ma&#238;triser mais il aurait &#233;t&#233; honn&#234;te, pour lui, de se former. Avant de portraiturer. 

 Brunerie. Dans la multitude des proc&#232;s o&#249; j'ai soutenu l'accusation, il extrait celui de Brunerie, &#224; cause de l'id&#233;ologie de ce dernier, et rappelle justement que j'ai &#233;t&#233; d&#233;pass&#233; dans mes r&#233;quisitions. D'une part ce ph&#233;nom&#232;ne n'est pas honteux m&#234;me si je l'ai rarement subi et d'autre part, pour cette affaire, Pascale Robert-Diard, qui a la faiblesse de conna&#238;tre ce sur quoi elle &#233;crit, m'a fait l'honneur de consacrer un compte rendu exclusivement &#224; mes r&#233;quisitions parfaitement rapport&#233;es entre guillemets. 

 Eric Zemmour. En effet, j'ai d&#233;fendu la libert&#233; d'expression de celui-ci, comme celle d'autres qui &#233;taient aux antipodes de moi, et j'en suis fier. Berteau, sur ce plan, rajoute son grain d'aigreur &#224; la proc&#233;dure disciplinaire engag&#233;e &#224; ce sujet et &#224; mon encontre par la d&#233;plorable Mich&#232;le Alliot-Marie garde des Sceaux alors. Je vais faire de la peine &#224; Franck Berteau : elle a &#233;t&#233; class&#233;e sans suite au bout de trois jours, s'il sait ce que cela signifie. 

 Alain Finkielkraut et Robert M&#233;nard. Avec ces entretiens vid&#233;os qui me permettent enfin de ne plus donner de r&#233;ponses mais de m'effacer avec volupt&#233; derri&#232;re de grands esprits et des intelligences courageuses, de droite, de gauche ou d'ailleurs, j'ai rencontr&#233; Alain Finkielkraut, et j'ai &#233;t&#233; &#233;bloui, Robert M&#233;nard, et j'ai &#233;t&#233; touch&#233;, mais aussi Edwy Plenel, Herv&#233; Temime, Eric Zemmour, Michel Erman et bient&#244;t, je l'esp&#232;re, Michel Onfray, Henri Guaino, R&#233;gis Debray, Elisabeth L&#233;vy et Audrey Tautou.  S&#233;gol&#232;ne Royal aussi  si elle a un jour la politesse &#233;l&#233;mentaire de r&#233;pondre &#224; mon message pour me dire oui. Ou m&#234;me non.  Et d'autres encore, au fil de mes empathies et de mes curiosit&#233;s, avec un souci de pluralisme intellectuel, politique et culturel, que le portrait n&#233;glige d&#233;lib&#233;r&#233;ment. 

 Christiane Taubira. Je per&#231;ois que cela m'est imput&#233; &#224; charge par ce journal qui sans cesse, &#224; deux ou trois lucidit&#233;s pr&#232;s, a soutenu la ministre de la Justice pour toutes ses inactions et pour l'ensemble de son verbe. Je persiste : elle est depuis vingt mois un pi&#232;tre garde des Sceaux, ce que les Fran&#231;ais en large majorit&#233; confirment. La Justice m&#233;ritait mieux et son intelligence magnifi&#233;e par une oralit&#233;, dans le milieu politique facilement remarqu&#233;e, aurait gagn&#233; &#224; &#234;tre op&#233;ratoire. 

 Il me para&#238;t normal qu'un homme &#233;pris de la libert&#233; d'expression et tentant de respecter le plus possible dans sa vie ce beau principe accepte en retour la ran&#231;on de ses &#233;lans et de ses parti pris, tout en n'ayant jamais dissimul&#233; ce qu'ils &#233;taient. Mais avec ce portrait on se trouve face &#224; une op&#233;ration de d&#233;naturation et d'approximation. Le Monde et son Magazine, en g&#233;n&#233;ral, ont toujours su habiller leurs pr&#233;jug&#233;s et leur hostilit&#233; avec une apparence technique d'objectivit&#233; et de rigueur. Comment le r&#233;dacteur en chef du Magazine, Marie-Pierre Lannelongue, a-t-elle pu laisser passer cette m&#233;chante page et cette mauvaise action d'un journaliste sur commande ? Il ne manque, pour &#234;tre complet dans l'ind&#233;cent, que la condamnation de mon p&#232;re et un &#233;loge appuy&#233; de Ma&#238;tre Szpiner ! 

 On ne sait jamais vraiment qui on est. 

 Mais, pour Franck Berteau, on ne le sait que trop. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
