<document>
	<date>2012-05-31</date>
        <title>Qui est Yo ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Pourquoi les footballeurs n'auraient-ils pas droit au myst&#232;re ? 
 Cela fait longtemps que la personnalit&#233; de Yoann Gourcuff passionne les amateurs de sport bien au-del&#224; de sa conduite de balle. 
 A Bordeaux, avec Laurent Blanc comme entra&#238;neur, Gourcuff surnomm&#233; Yo avait &#233;tincel&#233; en &#233;tant un grand meneur de jeu. 
 Transf&#233;r&#233; &#224; Lyon - avec un salaire mensuel &#233;norme pour la France -, il n'a jamais retrouv&#233; le rayonnement qui &#233;tait le sien. Des blessures l'ont maintenu longtemps &#233;loign&#233; des terrains et quand il a pu reprendre, malgr&#233; tous ses efforts son niveau est demeur&#233; tr&#232;s inf&#233;rieur &#224; ce que sa classe et sa technique permettaient d'attendre de lui. 
 Laurent Blanc, devenu entra&#238;neur de notre &#233;quipe nationale, n'a pas cess&#233; de lui faire confiance contre vents et mar&#233;es jusqu'&#224; ce jour r&#233;cent o&#249;, ayant &#224; retenir 25 joueurs pour le championnat d'Europe de juin, il a d&#251; en &#233;liminer deux dont Yoann Gourcuff. Son d&#233;part s'est effectu&#233; sans drame ni ressentiment. Yo avait le sourire (Lib&#233;ration, Le Monde). 
 Mais que cachait cette attitude ? 
 De la nostalgie pour cette p&#233;riode o&#249; il &#233;blouissait par son talent et o&#249; lui &#233;tait pr&#233;dit un avenir somptueux et encore plus somptuaire ? 
 De l'indiff&#233;rence &#224; l'&#233;gard de ce monde de "footeux" qu'il semble n'avoir jamais beaucoup appr&#233;ci&#233; ? 
 Du soulagement parce qu'il ne serait plus oblig&#233; de c&#244;toyer certains partenaires qui sous la d&#233;plorable &#232;re Domenech ne l'avaient pas beaucoup m&#233;nag&#233; et s'&#233;taient plaints de lui ? 
 De la r&#233;signation parce qu'il &#233;tait conscient que Laurent Blanc, &#224; cause de sa derni&#232;re prestation contre l'Islande, ne pouvait pas le conserver dans le groupe ? 
 Un vif sentiment et un d&#233;sir de solitude comme d'habitude ? 
 Qui est cet homme jeune, tr&#232;s beau physiquement, qui r&#233;pugne &#224; participer &#224; la joie collective avec ses co&#233;quipiers lyonnais &#224; la suite d'une victoire inesp&#233;r&#233;e en coupe d'Europe ? Qui, alors que l'&#233;quipe de Lyon est domin&#233;e et men&#233;e 3 &#224; 0 sur le terrain de l'adversaire italien, tombe dans les bras de Kaka, de l'autre &#233;quipe, sous les yeux m&#233;dus&#233;s de ses partenaires ? Qui s'&#233;chauffe et s'entra&#238;ne seul avant les matchs ? Qui &#224; l'&#233;vidence ne s'int&#232;gre pas et demeure dans je ne sais quelle tr&#232;s &#233;l&#233;gante r&#233;serve occultant sans doute des tourments, des f&#234;lures intimes, des blessures familiales ? 
 Qui est Yo dont la vie personnelle est totalement dans l'ombre ? Jamais une photographie sur lui et son existence en dehors du champ sportif. Jamais le moindre indice sur une quelconque relation f&#233;minine, masculine. Un magazine, un jour, lui avait pr&#234;t&#233; une liaison avec une fille de Dominique de Villepin. Pas de r&#233;action ni d&#233;menti, rien. Une certaine ann&#233;e, il avait &#233;t&#233; sacr&#233; idole des gays. On sait qu'il a une maison en Bretagne, proche de celle de son p&#232;re Christian, lui-m&#234;me entra&#238;neur embl&#233;matique de Lorient. On ne le voit nulle part. Discret au-del&#224; du concevable. Pas la moindre fissure, pas une once de voyeurisme. 
 Pour un footballeur de sa notori&#233;t&#233; et de son apparence, il est miraculeux que l'&#233;tanch&#233;it&#233; entre ses deux univers ait &#233;t&#233; si rigoureusement respect&#233;e et qu'il y ait porte absolument close entre Yoann Gourcuff le sportif et Yo l'homme, entre ses performances positives ou n&#233;gatives et ses &#233;tats d'&#226;me. Entre lui ici et lui ailleurs. 
 Je n'ai jamais jamais per&#231;u comme d&#233;risoires les questions concernant la nature humaine, ses obscurit&#233;s, ses richesses, ses singularit&#233;s. 
 &#160;Aussi, j'avoue que j'aimerais avoir quelque lumi&#232;re sur cette interrogation : qui est Yo ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
