<document>
	<date>2007-07-13</date>
        <title>Rachida ou ministre ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il est facile de parler d'un garde des Sceaux, homme ou femme politique. Ou on se tait sur son action ou on dit ce qu'on en pense avec politesse et r&#233;serve. Le magistrat, en tout cas, n'est pas sp&#233;cialement g&#234;n&#233; pour formuler ses appr&#233;ciations car il s'agit d'un autre registre que le sien, d'une personnalit&#233; publique que tout s&#233;pare de lui. Ce n'est pas du tout la m&#234;me chose avec une ancienne coll&#232;gue devenue ministre de la Justice par la gr&#226;ce d'un pr&#233;sident de la R&#233;publique tomb&#233;, avec apparemment son &#233;pouse, sous le charme. Il n'est pas &#233;vident, pour un professionnel de la justice, de savoir osciller entre deux &#233;cueils aussi d&#233;testables l'un que l'autre : l'aigreur de la critique ou la servilit&#233;, la jalousie ou l'inconditionnalit&#233;. Attitude d'autant plus difficile &#224; composer que, comme tous les Fran&#231;ais m&#226;les s'imaginent pouvoir &#234;tre s&#233;lectionneur de l'&#233;quipe de France de football, il est sans doute un certain nombre de magistrats - j'en connais - qui se seraient vu ais&#233;ment &#224; la place de notre garde des Sceaux. 

 Pourtant, l'honneur d'un corps, c'est d'user de la parole dont il dispose. 

 Aussi, pour prendre le risque de cette &#233;preuve, puis-je souligner &#224; quel point le r&#233;cent dossier du nouvel Observateur "Rachida Dati, ic&#244;ne et dame de fer", m'a surpris. 

 Hagiographique sur Rachida&#160; Dati, comme si la journaliste Agathe Logeart avait succomb&#233; &#224; une apparition, il est en revanche infiniment partial sur la politique projet&#233;e. Comme si on avait le droit de d&#233;s&#233;quilibrer le d&#233;bat sur le fond puisqu'on avait sanctifi&#233; l'h&#233;ro&#239;ne en traitant par le m&#233;pris et allusivement les rumeurs n&#233;gatives et courageusement anonymes. 

 Avant ce num&#233;ro du NO, j'avais &#233;crit un billet, le 17 juin : "Une ic&#244;ne pour quoi faire ?" J'entendais par l&#224; : pour quelle politique ? "Ic&#244;ne et dame de fer" ne laisse gu&#232;re le choix au lecteur qui a seulement le droit d'h&#233;siter entre une hyperbole et un &#233;loge. 

 Trop c'est trop. Il y a un moment o&#249; m&#234;me les &#226;mes les plus sensibles au dithyrambe sont &#233;cras&#233;es par celui-ci.  

 Si Rachida est sublim&#233;e, la ministre de la Justice n'est pas &#233;quitablement trait&#233;e. 
                 
                                         
                         
                                 En effet, le NO r&#233;ussit l'exploit, d'abord, d'organiser un dialogue entre Serge Portelli, un coll&#232;gue esprit debout contre les peines planchers, et le secr&#233;taire g&#233;n&#233;ral du syndicat de police Synergie, Bruno Beschizza qui, coup de chance pour l'hebdomadaire, se trouve &#234;tre &#233;galement hostile &#224; ce projet de loi. Force est de reconna&#238;tre qu'avec un tel choix, la mauvaise surprise n'&#233;tait plus &#224; craindre. Si je saisis bien, les seuls dialogues valables r&#233;unissent des personnes d&#233;j&#224; accord&#233;es entre elles. 

 Ensuite, on demande son point de vue &#224; S&#233;bastian Roch&#233; qui, de mani&#232;re &#233;tonnante bien s&#251;r, vient &#224; son tour critiquer les mesures en cours de vote, notamment au sujet des mineurs, &#224; partir d'une analyse caricaturale du syst&#232;me am&#233;ricain et d'une d&#233;naturation des objectifs du projet, qui ne consisteraient qu'&#224; incarc&#233;rer davantage. Selon notre Directeur de recherche au CNRS, comme "incarc&#233;rer plus ne sert &#224; rien", le tour est jou&#233; et le d&#233;sordre va s'aggraver au lieu d'&#234;tre r&#233;duit. Il pose gravement cette question : "Pourquoi incarc&#233;rer plus ne fait-il pas baisser la r&#233;cidive ?" Pendant le temps d'emprisonnement, des infractions graves sont &#233;vit&#233;es et si certains r&#233;cidivent &#224; la sortie, c'est sans doute que leur temp&#233;rament est plus puissant que toutes les r&#233;sistances qui peuvent lui &#234;tre oppos&#233;es, qu'elles soient morales, familiales, judiciaires ou p&#233;nitentiaires. C'est du moins une hypoth&#232;se qu'on a le droit de formuler et qui ne g&#234;ne que ceux pour qui la nature humaine n'est pas d'abord une libert&#233;, pour le pire ou pour le meilleur. Contrairement &#224; ce que pr&#244;nent beaucoup de nos bons ap&#244;tres, la prison est d'abord une cons&#233;quence avant qu'on puisse pr&#233;tendre la qualifier de cause.  

 Cela fait d&#233;j&#224; plusieurs semaines que cette discussion sur les peines planchers est engag&#233;e mais c'est &#224; peine exag&#233;rer que de la r&#233;sumer m&#233;diatiquement en un affrontement courtois entre ceux qui les critiquent et ceux qui y sont hostiles. L'ensemble du corps judiciaire est convoqu&#233; comme s'il &#233;tait inspir&#233; par une pens&#233;e unique alors que le hasard m'a permis de rencontrer des coll&#232;gues sur la m&#234;me longueur d'onde que moi. Je rends hommage sur ce plan &#224; Serge Moati qui est le seul &#224; avoir anim&#233; dimanche dernier une controverse honn&#234;te entre tenants et adversaires des peines planchers. Quitte &#224; pr&#233;tendre &#224; l'exhaustif et au pluralisme, les m&#233;dias feraient bien de refuser la solution de facilit&#233; de la partie prise pour le tout et des syndicats cens&#233;s repr&#233;senter la masse des professionnels. Qu'ils cherchent et ils trouveront de quoi nourrir une authentique bataille d'id&#233;es. 

 Je continue &#224; estimer que le 14 juillet aurait pu offrir une opportunit&#233; remarquable et r&#233;fl&#233;chie d'engager le d&#233;but d'une r&#233;forme p&#233;nitentiaire. C'est ce que j'ai d&#233;sir&#233; signifier avec mon post du 10 juillet, "Pour un Etat de gr&#226;ces". J'&#233;voque ce probl&#232;me parce qu'une heureuse nouvelle, si j'en crois le Monde du week-end, nous est promise pour l'automne. 

 En effet, une loi sur les prisons, compl&#233;t&#233;e auparavant par l'institution d'un contr&#244;leur g&#233;n&#233;ral des lieux d'enfermement (Madame la Ministre, surtout pas Arno Klarsfeld, je vous prie !), est en cours de pr&#233;paration. Si son annonce parvient &#224; apaiser les impatiences de l'&#233;t&#233;, elle aura le grand m&#233;rite d'&#233;laborer un dispositif global et coh&#233;rent puisqu'il portera sur les missions du service public p&#233;nitentiaire et de ses personnels, les droits et devoirs des personnes d&#233;tenues, les am&#233;nagements de peine et les r&#233;gimes de d&#233;tention. Ce processus inspir&#233; par la r&#233;solution de r&#233;former &#224; la fois le sort des personnels p&#233;nitentiaires et la condition des d&#233;tenus sera vraisemblablement la seule mani&#232;re de faire accepter &#224; l'opinion publique des avanc&#233;es dans un secteur qu'elle ne juge pas prioritaire. Si cette loi dispose des cr&#233;dits consid&#233;rables dont son effectivit&#233; aura besoin le moment venu, une r&#233;volution s'accomplira. 

 Les peines planchers vot&#233;es et l'excuse de minorit&#233; supprim&#233;e pour les r&#233;cidivistes ent&#234;t&#233;s, si le d&#233;bat &#224; venir sur la carte judiciaire ne se d&#233;grade pas en un compromis bo&#238;teux et si le projet p&#233;nitentiaire tient ses formidables promesses, le programme ne manquera pas d&#233;j&#224; d'une certaine allure. 

 Il y aura encore beaucoup de justice sur la planche du temps. Le corps judiciaire et sa n&#233;cessaire division. Le Conseil de la magistrature et son renouveau. De l'air pur, des fen&#234;tres ouvertes, moins de corporatisme, plus de libert&#233;. La cons&#233;cration des meilleurs, la responsabilit&#233; contre les incuries. 

 C'est la ministre de la Justice qui sera &#224; la manoeuvre. Pas Rachida. 
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
