<document>
	<date>2011-01-30</date>
        <title>Rantanplan</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Vous croyez qu'on n'a pas de temps &#224; perdre en vaines querelles, qu'il y&#160;a eu la Tunisie puis maintenant&#160;l'Egypte, que la crise est mondiale et que la France n'est pas au mieux ? Vous vous trompez. L'essentiel est que Christian Jacob, pr&#233;sident du groupe parlementaire UMP,&#160;a &#233;t&#233; trait&#233; de Rantanplan (jdd.fr, nouvelobs.com). 
 Vous croyez que la justice et son ind&#233;pendance, la police et ses enqu&#234;tes, l'Etat de droit en g&#233;n&#233;ral appellent une attention d&#233;mocratique de tous les instants ? Vous faites erreur. L'important est qu'on reproche au Premier ministre d'avoir trait&#233; Christian Jacob de Rantanplan. 
 Vous croyez que le ch&#244;mage qui ne baisse pas, l'&#233;tat calamiteux de nos finances publiques devraient mobiliser prioritairement le monde politique ? Vous vous &#233;garez. L'urgent est de v&#233;rifier si le d&#233;menti du Premier ministre sur Rantanplan est fond&#233; ou non quand Christian Jacob, para&#238;t-il, s'est plaint aupr&#232;s de lui. 
 Vous croyez qu'&#224; quelque quinze mois de l'&#233;ch&#233;ance pr&#233;sidentielle les citoyens sont en droit d'attendre de leurs gouvernants et du parti dominant des perspectives, une vision, moins une agitation l&#233;gislative, une obsession de la r&#233;forme pour la r&#233;forme qu'une r&#233;flexion forte pour l'avenir, une volont&#233; de redonner un sens, de recr&#233;er un destin collectif ? Vous &#234;tes vraiment futiles. Le capital est d'entendre Jean-Fran&#231;ois Cop&#233;, &#224; son tour, d&#233;plorer que le Premier ministre se soit laiss&#233; aller &#224; Rantanplan sur Christian Jacob. 
 Il y a tous les drames sociaux, les mis&#232;res et les trag&#233;dies au quotidien, le d&#233;sespoir de beaucoup qui ont du mal &#224; joindre "les deux bouts" et&#160; supportent de plus en plus mal leur infortune quand l'argent cr&#232;ve l'&#233;cran de notre R&#233;publique, quand ostensiblement la France qui poss&#232;de et abuse oublie l'autre et que le pays se retrouve cass&#233; en deux. Vous croyez qu'il y a l&#224; de quoi se r&#233;volter ? Vous avez du temps &#224; perdre. Le fondamental est de d&#233;terminer qui a pu traiter Christian Jacob de Rantanplan et si le coupable de cette faute gravissime ne serait pas en r&#233;alit&#233; un collaborateur de Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; (Paris Match). 
 J'admets forcer le trait mais il n'emp&#234;che que Rantanplan, depuis une quinzaine de jours, agite et&#160;occupe. Quelle &#233;nergie est d&#233;pens&#233;e pour ce ridicule incident !&#160;Je me demande si ceux qui ont particip&#233; &#224; cette joute se rendent bien compte du d&#233;sint&#233;r&#234;t absolu du peuple &#224; l'&#233;gard de ces p&#233;rip&#233;ties picrocholines. 
 Plus s&#233;rieusement, quand le pr&#233;sident de la R&#233;publique s'est empar&#233; du crime de Pornic, il a affirm&#233; que lutter contre la r&#233;cidive &#233;tait le seul moyen de faire pi&#232;ce au Front national (Le Figaro).&#160;On peut en discuter. En 2007, on l'a ass&#233;ch&#233;. En 2011, ne lui redonne-t-on pas vigueur en venant sur son territoire, f&#251;t-ce pour le d&#233;noncer ? Ce qui est s&#251;r en revanche, c'est que Rantanplan est une catastrophe sur ce plan. Les digressions d&#233;risoires et grotesques que la R&#233;publique s'octroie comme pour se divertir font le lit d'une frange de plus en plus importante de la communaut&#233; nationale qui, m&#233;prisant les partis, moquant la politique et les "politiciens", est ouverte &#224; toutes les dissidences pourvu qu'elles ne soient pas gangren&#233;es par la l&#233;galit&#233; r&#233;publicaine. 
 Rantanplan, c'est la&#160;distraction d'un univers qui ne sait plus o&#249; donner de la t&#234;te, un monde qui s'occupe de tr&#232;s peu ici parce qu'il est impuissant par ailleurs. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
