<document>
	<date>2008-09-29</date>
        <title>Rentrer dans le mur ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La cause est entendue depuis le Festival de Cannes, la Palme d'or et les critiques dithyrambiques qui ont suivi : le film "Entre les&#160; murs" de Laurent Cantet, avec Fran&#231;ois B&#233;gaudeau et une classe d'un quartier difficile de Paris, est un chef d'oeuvre. On le dit, on le r&#233;p&#232;te, il faut le croire, il serait intol&#233;rable de ne pas le penser. Devant cette unanimit&#233; aga&#231;ante, pourquoi nier que la tentation existe de la briser ? Y succomber serait une erreur, une grave faute m&#234;me. Parce que le film, techniquement, est remarquable, que son rythme ne faiblit pas et qu'on ne s'y ennuie pas une seconde. C'est un tour de force d'avoir rendu si passionnante une exp&#233;rience professionnelle aussi &#233;loign&#233;e de l'enseignement authentique que le juge l'est, par exemple, du justicier. Se d&#233;tourner de ce film parce qu'il serait trop lou&#233; serait aussi absurde que de le prendre pour une image plausible d'une classe de coll&#232;ge. Brillant mais particulier, il s&#233;duit par sa forme mais peut irriter par son fond. Une anecdote qui &#233;clairera bien mon propos. A peine m'&#233;tais-je lev&#233; de ma place pour quitter la salle, &#224; la fin de la projection, que j'&#233;tais aimablement interpell&#233; par une jeune femme qui me demandait ce que j'en pensais et qui surtout m'exhortait &#224; ne pas croire que ce film constituait une repr&#233;sentation fid&#232;le de l'univers scolaire. Aurais-je eu cette envie que sa vision et la philosophie d&#233;velopp&#233;e par Fran&#231;ois B&#233;gaudeau m'en auraient &#233;videmment pr&#233;serv&#233;. En effet, celui-ci, auteur du livre adapt&#233;, co-r&#233;dacteur du sc&#233;nario et acteur principal - au demeurant, &#233;tonnant de talent et de naturel - s'est toujours pr&#233;sent&#233; comme "un prof qui n'enseigne jamais" et, en ce sens, si on suit, dans Marianne, Fanny Capel, professeur de lettres en Seine-et-Marne, il convient d'admettre "qu'en fait le plus mauvais prof de France est devenu une star". Il ne faudra pas oublier, dans l'analyse de la pratique de Fran&#231;ois B&#233;gaudeau telle qu'elle se d&#233;gage du film, &#224; la fois sa conception du m&#233;tier et les contraintes qu'une telle classe n'a pas manqu&#233; de faire peser sur lui. En m&#234;me temps, il ne cesse pas d'exprimer en action ce qui fait le fond de sa personnalit&#233; - et il est responsable de cette &#233;trange mani&#232;re de faire, selon mon point de vue - et affronte dans un triste empirisme les difficult&#233;s presque insurmontables qui naissent d'une collectivit&#233; quasiment ing&#233;rable. Il n'enseigne pas parce qu'il ne veut pas et qu'il ne peut pas. A ce titre, rien ne serait pire, pour l'observateur, que de ne pas en tenir compte et de s'abandonner &#224; une d&#233;nonciation p&#233;remptoire. Pourtant, il y a beaucoup &#224; dire. Je tiens pour rien l'atmosph&#232;re g&#233;n&#233;rale de l'&#233;tablissement o&#249; le principal en cravate dialogue avec des professeurs certes estimables mais que leur apparence maintient dans une sorte de d&#233;contraction affich&#233;e et que&#160; tel ou tel de leurs propos situe&#160; clairement en opposition id&#233;ologique. Par exemple, la CPE qui &#233;voque "une rafle"&#160; au sujet de la lutte contre les "sans papiers". Plus pr&#233;cis&#233;ment, au sein de la classe elle-m&#234;me je suis effar&#233; par le d&#233;sordre constant, les r&#233;actions intempestives, le bruit lancinant et, plus grave, la grossi&#232;ret&#233; presque chronique. Je ne veux m&#234;me pas faire allusion &#224; une &#233;l&#232;ve, Esm&#233;ralda, qui d&#233;clare "ne pas aimer la France". Et Fran&#231;ois B&#233;gaudeau, loin de s'en offusquer, r&#233;plique que lui aussi, il ne l'aime pas. Je pr&#233;f&#232;re oublier la mastication des chewing-gum durant le "cours" et quand l'&#233;l&#232;ve parle au professeur. Au fond, les &#233;l&#232;ves sont chez eux dans cette classe et le ma&#238;tre n'y est qu'un invit&#233; tol&#233;r&#233;. J'&#233;prouve m&#234;me de la piti&#233; &#224; l'&#233;gard de ce dernier lorsque courageusement il tente de retrouver une place qui serait celle de l'enseignant. Pendant qu'ils "d&#233;font" la classe, lui s'essaie par moments &#224; la "faire". Mais &#224; sa mani&#232;re. On ne peut pas pr&#233;tendre qu'il leur apprend la langue fran&#231;aise, ses richesses et ses subtilit&#233;s. Il s'acharne &#224; d&#233;passer le cadre de ce que serait un enseignement v&#233;ritable pour entra&#238;ner ses &#233;l&#232;ves sur des chemins vaguement per&#231;us comme "une &#233;cole de la vie" ou, pour parler plus brutalement, "un bordel g&#233;n&#233;ralis&#233;" qui esp&#232;re faire jaillir de son tohu-bohu une esquisse de le&#231;on et de coh&#233;rence. On n'apprend rien, donc, et une &#233;l&#232;ve, la m&#234;me Esm&#233;ralda, le souligne tandis qu'une autre, pitoyable, vient le larmoyer &#224; la fin de l'ann&#233;e. Que, dans cette classe, il y ait des p&#233;pites d'avenir, un jeune chinois par exemple, c'est une &#233;vidence. Que parmi ces jeunes gens et jeunes filles, il y ait des personnalit&#233;s attachantes, parfois une spontan&#233;it&#233; rafra&#238;chissante, m&#234;me des bonheurs d'expression, un aplomb incroyable, sans doute. Cela ne cr&#233;e pas par miracle des &#233;l&#232;ves et un professeur. Car il y a surtout, dans cette multitude sans cesse en &#233;bullition et jamais ma&#238;tris&#233;e - rien de plus contradictoire avec ce p&#233;dagogue d&#233;lib&#233;r&#233;ment d&#233;pass&#233; que la belle notion de ma&#238;trise - la certitude rarement d&#233;mentie de se trouver sur un pied d'&#233;galit&#233;, sans aucune relation de d&#233;pendance m&#234;me intellectuelle, avec cet adulte qui &#224; force de gentille d&#233;magogie - un peu de fermet&#233;, jamais trop, on ne sait jamais ! -&#160; et de r&#233;duction ostensible de son r&#244;le joue au contraire &#224; se rapprocher d'eux. Ils d&#233;siraient, au fond d'eux-m&#234;mes, un professeur et ils ont un ami. Ils auraient respect&#233; le premier et ils se moquent, en r&#233;alit&#233;, du second. Celui-ci a beau faire, &#233;prouver m&#234;me le besoin de ne pas se distinguer d'eux en refusant toute&#160; apparence clairement d&#233;monstrative du hiatus, dans le rituel scolaire, entre l'enseignant et l'enseign&#233;, tous les signes ostensibles&#160; du savoir face &#224;&#160; l'apprentissage, &#224; l'&#233;coute du savoir, rien ne suscitera leur complaisance car contrairement aux id&#233;es re&#231;ues - et j'en ai eu l'exp&#233;rience avec de jeunes accus&#233;s aux assises - ils n'auraient &#233;t&#233; pr&#234;ts &#224; faire don de leur concentration et de leur tenue qu'&#224; celui qui aurait su les exiger. C'est un immense g&#226;chis, que les qualit&#233;s personnelles ne parviennent pas &#224; dissimuler, pas plus que la lecture de Platon par une &#233;l&#232;ve qui ne voulait pas &#234;tre trait&#233;e de "p&#233;tasse" et qui l'&#233;tait pourtant lors de l'&#233;pisode vis&#233; par Fran&#231;ois B&#233;gaudeau. Parce que le pire, c'est qu'au milieu du laxisme presque encourag&#233; - il est des faiblesses qui sont des pousse &#224; l'anarchie - et de la r&#233;pugnance de la sanction m&#234;me n&#233;cessaire en tant que telle (elle entra&#238;nerait une tension lourde et un risque d'affrontement alors qu'on a l'une et l'autre en p&#233;riode dite "normale" !), on se pique parfois d'autorit&#233;. Mais elle est si rare, si mal utilis&#233;e, si douloureusement sortie de soi, elle fait tellement mal &#224; celui qui doit en user que son exercice aboutit &#224; l'effet inverse. Comme aucune limite n'a jamais &#233;t&#233; fix&#233;e et que l'insupportable, pourtant, se pr&#233;sente, m&#234;me un professeur comme lui qui ne d&#233;sire pas l'&#234;tre, nourrit l'utopie d'une sanction accept&#233;e sans r&#233;sistance. La contestation &#233;tant toutefois permanente et faute d'&#234;tre ob&#233;i puisque les &#233;l&#232;ves n'ont jamais eu &#224; obtemp&#233;rer &#224; ce qui ne leur a jamais &#233;t&#233; demand&#233;, l'enseignant d&#233;savou&#233; s'emballe, tente de rattraper en une seconde des heures de camaraderie non structurante, d&#233;rape enfin. Il est mis injustement, pour presque rien, au ban des accus&#233;s quand il aurait d&#251; l'&#234;tre depuis longtemps pour non-assistance &#224; &#233;l&#232;ves virtuels en perdition et en &#233;tat d'insolence. Un jeune malien, Souleymane, n'aurait pas d&#251; rester dans une classe qu'il n'a cess&#233; de "pourrir" et quand il est enfin expuls&#233; de l'&#233;tablissement, on lui promet, avec beaucoup de mis&#233;ricorde, de l'aider &#224; en trouver un autre o&#249; il pourra &#224; son aise poursuivre son "travail" de sape. Surtout, cette autorit&#233; parcimonieuse survient toujours trop tard. Durant le conseil de classe, les deux d&#233;l&#233;gu&#233;es des &#233;l&#232;ves (dont l'in&#233;vitable Esm&#233;ralda) ont un comportement scandaleux. L'une m&#234;me, tellement elle pouffe de rire, s'absente sans autorisation de la salle avant d'y revenir. Au cours de cette s&#233;ance, pas une voix ne s'&#233;l&#232;ve, m&#234;me pas celle du principal, pour les rappeler &#224; l'ordre et &#224; leur mission. Pourquoi ? Peur de d&#233;plaire, fascination du jeunisme m&#234;me le plus insupportable, insertion molle dans la modernit&#233; ? Je ne sais. En tout cas, quand Fran&#231;ois B&#233;gaudeau, &#224; retardement, &#233;voquera ces incidents, au cours de sa classe, pour les d&#233;plorer, il s'engagera dans un combat perdu d'avance pr&#233;cis&#233;ment parce que tardif. Et c'est lui qui sera bl&#226;m&#233; ! "Entre les murs" doit &#234;tre vu. Par qui aime le grand cin&#233;ma. Par qui est passionn&#233; par les convulsions, les d&#233;sordres et, pour certains, les chances d'une soci&#233;t&#233;. Pas &#233;tonnant qu'avec la philosophie et la vision politique qui inspirent Fran&#231;ois B&#233;gaudeau et l'oeuvre tout enti&#232;re, Sean Penn et son jury aient octroy&#233; &#224; celle-ci la Palme d'or, gu&#232;re surprenant que les m&#233;dias sp&#233;cialis&#233;s l'aient encens&#233;e sans r&#233;fl&#233;chir &#224; ce qu'elle r&#233;v&#233;lait du triste &#233;tat de certaines des coulisses scolaires de notre pays. Bref, on n'a qu'&#224; applaudir. Pour ma part, j'ai eu envie d'applaudir mais aussi d'interroger : va-t-on rentrer dans le mur ?&#160; &#160;  &#160;&#160;  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
