<document>
	<date>2005-12-31</date>
        <title>Retour sur la commission parlementaire pour Outreau</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Raymond Radiguet disait un jour devant un mauvais tableau qu'il serait humain de l'achever. Je ne voudrais pas encourir le m&#234;me reproche au sujet d'Outreau. J'ai d&#233;j&#224; &#233;crit une note sur la n&#233;cessit&#233; de rendre publics les d&#233;bats que la commission pr&#233;sid&#233;e par Andr&#233; Vallini engagera bient&#244;t.&#160; Je n'y serais pas revenu si&#160; dans&#160; Lib&#233;ration d'hier, dans sa rubrique M&#233;diatiques, Daniel Schneidermann n'avait abord&#233; le m&#234;me sujet sur un registre qui me semble trop critique. Non, il n'y a pas que les acquitt&#233;s d'Outreau qui exigent la publicit&#233; des auditions. Je ne crois pas que, sur ce plan, le coup d'&#233;clat de Roselyne Godard soit judicieux qui la fait passer tout de suite &#224; une r&#233;plique extr&#234;me. Le principal syndicat ne s'oppose pas &#224; la publicit&#233;, il la d&#233;sire au contraire, de m&#234;me que le Syndicat de la magistrature. Par cons&#233;quent, pour une fois, Daniel Schneidermann, d'habitude si bien inspir&#233;, me semble analyser trop rapidement la controverse&#160; en cours en la r&#233;duisant &#224; la seule volont&#233; des magistrats de maintenir, dans la tranquillit&#233; du huis-clos, la mise en cause de l'institution et de ceux qui l'ont mal servie. Pr&#233;cis&#233;ment, ce qui est singulier dans cette affaire, c'est que ce sont les d&#233;put&#233;s, les politiques, dont on n'a aucune raison de suspecter par principe la bonne foi et le d&#233;sir de v&#233;rit&#233;, qui ont pris cette d&#233;cision que je juge aberrante. Pourquoi ? Je crois qu'il convient de chercher l'explication dans le caract&#232;re exceptionnel et du cataclysme et de ses suites. Je ne doute pas une seconde que ces repr&#233;sentants du peuple sont pleinement conscients de la p&#233;dagogie b&#233;n&#233;fique pour la d&#233;mocratie qui r&#233;sulterait de la publicit&#233;. Seulement, puisque le judiciaire a failli comme jamais, qu'il va &#234;tre gravement d&#233;nonc&#233;, et, je l'esp&#232;re, dans toutes ses composantes, je me demande si par une sorte de compensation absurde, presque de condescendance et de piti&#233;, on ne cherche pas &#224; &#233;viter pour ce service public qui a totalement d&#233;m&#233;rit&#233;, non pas le pire mais la divulgation du pire, avant que le rapport offre de mani&#232;re ma&#238;tris&#233;e la synth&#232;se de ce qui aura &#233;t&#233; ignor&#233;. S'ils per&#231;oivent &#224; l'&#233;vidence l'avantage de la publicit&#233; pour la d&#233;mocratie, ils la craignent pour la justice.&#160; Alors que&#160; le combat est rigoureusement le m&#234;me et que les bienfaits seraient &#233;quivalents. Rien ne pourrait faire plus de bien &#224; l'institution judiciaire que&#160; cette autopsie de&#160; son &#233;chec sous le contr&#244;le de tous. Faute de publicit&#233;, je crains que la pol&#233;mique demeure concentr&#233;e sur Outreau, ses trag&#233;dies et leurs responsables sans tirer les enseignements pour l'avenir. Outreau sera peut-&#234;tre unique mais, qu'on ne s'y trompe pas, il y a toute la justice, ses risques et ses d&#233;fis, dans Outreau.&#160; &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
