<document>
	<date>2011-05-24</date>
        <title>Robert Badinter ne supporte que l'hommage</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'&#233;mission sp&#233;ciale consacr&#233;e &#224; l'affaire DSK il y a quelques jours sur France 2 nous a offert un moment rare, presque au sens propre extra-ordinaire. Anim&#233;e par David Pujadas, elle mettait notamment face &#224; face Robert Badinter et Laurent Joffrin. Alors que tout pouvait nous laisser croire que comme d'habitude le premier serait encens&#233; et le second vif et intelligent, il y a eu un miracle. Le premier a &#233;t&#233; justement mis en cause par le second. Cela a dur&#233; tr&#232;s peu de temps mais l'algarade a &#233;t&#233; intense. Je n'en revenais pas. Laurent Joffrin, avec un courage suicidaire, s'en prenait &#224; l'idole. 
 De quoi s'agissait-il ? Robert Badinter &#233;tait intervenu sur France Inter apr&#232;s une scandaleuse prestation de BHL que son bloc notes, dans le Point, a encore amplifi&#233;e dans le pire (Slate sous la signature de Titiou Lecoq). L'ancien garde des Sceaux, m&#234;me par hypoth&#232;se, n'avait pas fait la moindre allusion &#224; la possible qualit&#233; de victime de celle dont on s'acharne sans doute aujourd'hui &#224; d&#233;busquer sans pudeur toutes les &#233;ventuelles faiblesses. Laurent Joffrin lui avait reproch&#233; cette indiff&#233;rence, cet oubli. Le crime, il avait commis le crime de l&#232;se-Badinter ! Il fallait voir le visage de celui-ci quelques secondes en fureur stup&#233;faite. Certes, depuis si longtemps accoutum&#233; &#224; l'&#233;loge syst&#233;matique, accueillant avec tol&#233;rance les compliments et les hommages, s&#233;nateur socialiste c&#233;l&#233;br&#233; et grande conscience sans cesse invoqu&#233;e, Robert Badinter semblait d&#233;pit&#233; devant le mauvais coup qui lui &#233;tait port&#233;, et en plus par un homme de gauche ! 
 J'avoue : durant cette parenth&#232;se dans l'hyperbole, j'ai aim&#233; Laurent Joffrin et constat&#233; les ravages qu'entra&#238;ne, pour le narcissisme, une brutale d&#233;sintoxication. 
 Puis tout est rentr&#233; dans l'ordre badint&#233;rien d&#232;s le lendemain. 
 Laurent Joffrin a assum&#233; son d&#233;saccord mais, qu'il me pardonne, avec tant de r&#233;v&#233;rence intellectuelle et de g&#233;nuflexions morales &#224; l'&#233;gard de son adversaire fugace de la veille que ce dernier ne devait pas &#234;tre loin de souhaiter des controverses suivies de si flatteuses embellies. 
 Ce n'&#233;tait pas tout. Ce qu'avait subi Robert Badinter durant quelques secondes et &#224; quoi il avait r&#233;agi avec une extr&#234;me col&#232;re &#233;tait encore trop pour qu'il soit le seul &#224; d&#233;fendre sa r&#233;putation d'ic&#244;ne &#233;thique et de gardien admirable de la pr&#233;somption d'innocence, il fallait qu'on v&#238;nt l'assister, et pas n'importe qui. 
 Ce fut Jean Daniel qui rajouta une couche au vernis flatteur que&#160; la gauche et les m&#233;dias dispensent g&#233;n&#233;reusement, sans mesure, &#224; Badinter et que celui-ci ne se refuse pas (nouvelobs.com). 
 Ainsi, ce qui aurait pu appara&#238;tre comme une le&#231;on - un &#234;tre apprenant qu'il est humain et faillible - s'est transform&#233;, encore davantage, en voie royale. 
 Parce que Robert Badinter ne supporte que l'hommage, faut-il flatter ce vice ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
