<document>
	<date>2010-03-23</date>
        <title>Robert M&#233;nard a-t-il d&#233;rap&#233; ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le terme "d&#233;rapage" est beaucoup utilis&#233;. De moins en moins pour les voitures, de plus en plus pour la pens&#233;e.  
 Derni&#232;re avanc&#233;e toute r&#233;cente : Robert M&#233;nard, sur France Inter, le 21 mars, a formul&#233; une opinion et pourtant Guerric Poncet que je ne connais pas &#233;crit sur lepoint.fr que M&#233;nard "a peut-&#234;tre d&#233;rap&#233;". L'adverbe est rassurant mais il n'emp&#234;che qu'on stoppe juste au bord du pr&#233;cipice. Un peu plus, et nous &#233;tions tous oblig&#233;s d'arr&#234;ter de brasser des id&#233;es et de soutenir des points de vue. 
 Il est vrai que Robert M&#233;nard, na&#239;vement, absurdement, s'&#233;tait permis de parler de la peine de mort, osant d&#233;clarer que pour lui, "elle n'est pas un probl&#232;me" et "qu'&#234;tre partisan de la peine de mort, &#231;a ne fait pas de vous un monstre". Il aurait d&#251; savoir qu'il y a des sujets qu'on n'a plus le droit de traiter ou alors coeur et sensibilit&#233; en avant, toutes voiles humanistes (selon la d&#233;finition qu'en donnent les gardiens de la d&#233;cence moderne) d&#233;ploy&#233;es. Robert M&#233;nard qui a l'habitude d&#233;sastreuse, quand on lui demande un avis, de n'&#233;couter que lui-m&#234;me a aggrav&#233; son cas en &#233;voquant Marc Dutroux dont la condamnation &#224; mort ne l'aurait pas afflig&#233; ( JDD.fr sous la signature irr&#233;prochable d'Anne-Charlotte Dusseaulx). 
 L'animateur de France Inter est, para&#238;t-il, demeur&#233; "interloqu&#233;". Pourtant, M&#233;nard n'avait rien fait qui offense la pudeur ou porte atteinte &#224; la convivialit&#233; m&#234;me radiophonique. Il avait seulement exprim&#233; une opinion&#160; mais qui ne fait plus partie de celles que les diktats contemporains jugent conformes &#224; la biens&#233;ance. Sur la peine de mort, il convient d'&#234;tre, dans un soupir ou un hurlement, "contre". On n'aurait pas imput&#233; &#224; Robert M&#233;nard de "d&#233;raper" si comme tout le monde il avait prof&#233;r&#233; ce que les autres exigeaient d'entendre, &#233;taient s&#251;rs qu'il dirait. Il est insupportable, ce M&#233;nard, avec son go&#251;t des mauvaises surprises !&#160;L'alternative &#233;tait pourtant simple : &#234;tre hostile &#224; la peine de mort ou la d&#233;sapprouver ! 
 Ce d&#233;bat avait &#233;t&#233; suscit&#233; par la situation, au Texas,&#160;d'un condamn&#233; &#224; mort dont l'ex&#233;cution est programm&#233;e pour le 24 mars. Apparemment,&#160;un certain nombre d'&#233;l&#233;ments&#160;peuvent laisser craindre une erreur judiciaire au sujet de laquelle Robert M&#233;nard &#233;tait sur la m&#234;me ligne inqui&#232;te&#160;que ses interlocuteurs (Le Figaro, Le Monde).&#160;Il soulignait seulement qu'on pouvait &#224; la fois &#234;tre tr&#232;s attentif aux dysfonctionnements graves de la justice et ne pas refuser l'application de la peine de mort en certaines circonstances. 
 Il me semble toutefois que l&#224; r&#233;side le probl&#232;me qui devrait conduire Robert M&#233;nard &#224; penser plus loin. En effet, pour ma part j'ai toujours consid&#233;r&#233; que l'argument central contre la peine de mort &#233;tait, bien plus que la morale ou le leurre de l'utilitarisme social, la certitude qu'une sanction absolue &#233;tait inconcevable dans le cadre d'une justice qui ne l'&#233;tait pas. Autrement dit, s&#233;parer, comme Robert M&#233;nard souhaite le faire, les vices de la justice de l'adh&#233;sion &#224; la peine de mort me semble une d&#233;marche&#160;qui fait perdre sa coh&#233;rence &#224; la d&#233;nonciation, pr&#233;cis&#233;ment parce que la justice est&#160;imparfaite. Difficile de pr&#233;tendre que les possibles, voire probables, dysfonctionnements de la justice am&#233;ricaine ne doivent avoir aucune incidence sur les ex&#233;cutions au Texas. Il y a du doute dans les d&#233;cisions judiciaires mais on&#160;tuerait tout de m&#234;me &#224; coup s&#251;r ! 
 On aura compris qu'heureux de l'abolition et assur&#233; que j'aurais toujours refus&#233; de requ&#233;rir la peine de mort, je n'en suis pas pour autant un malade des interdictions. Je ne veux pas fermer les bouches, encore moins sur les sujets o&#249; un d&#233;saccord&#160;est forc&#233;ment stimulant. Je ne donne pas des le&#231;ons de morale &#224; mes contradicteurs mais je jouis de leur libert&#233;.&#160;Il n'y a pas que des assoiff&#233;s de sang d'un c&#244;t&#233; et, de l'autre, des vertueux &#224; c&#233;l&#233;brer.&#160;Ce qui me semble scandaleux n'est pas que Robert M&#233;nard ait dit ce qu'il avait &#224; dire - et que ce soit choquant pour les uns ou r&#233;confortant pour les autres n'a rien &#224; voir dans cette affaire - mais&#160; qu'on ose qualifier une opinion de "d&#233;rapage"&#160;en s'&#233;mouvant de propos qui n'ont &#224; &#234;tre frapp&#233;s d'aucune ill&#233;gitimit&#233; sauf &#224; interdire tout ce qui est&#160;minoritaire (&#224; supposer que M&#233;nard en l'occurrence le soit ?).&#160;On n'est pas loin d'un monde qui va vouloir faire taire tous les dissidents : on les poursuit ou on les r&#233;primande. Gr&#226;ce &#224; la justice ou &#224;&#160;une morale qui &#233;touffe plus qu'elle ne lib&#232;re. Les "mauvais" citoyens sont mis au coin de la soci&#233;t&#233;. On va les inscrire &#224; l'&#233;cole de la pens&#233;e convenable au cours primaire ! 
 Au fond, je voudrais que tous nous devenions des Voltaire au petit pied. Pour que nos adversaires aient le droit de parler. Et de tout.&#160;&#160;&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
