<document>
	<date>2013-09-05</date>
        <title>Roger Federer &#224; court</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Jeux</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a des sportifs qui sont plus que des sportifs. 

 Roger Federer, qui est joueur professionnel de tennis depuis 1998 avec 17 victoires de tournois du Grand Chelem, fait partie de l'existence de beaucoup qui ne se passionnent pas g&#233;n&#233;ralement pour ces activit&#233;s et ces comp&#233;titions de toutes sortes o&#249; trop souvent la t&#234;te n'est pas &#224; la hauteur des jambes (20 minutes, nouvelobs.com). 

 Mais Federer, c'est autre chose, Federer c'est du cristal et quand le cristal conna&#238;t ses premi&#232;res brisures, comme une Greta Garbo qui d&#233;couvre ses rides dans le miroir et abandonne, la m&#233;lancolie nous saisit. 

 Quand Federer a perdu en trois sets contre Robredo, on a perdu avec lui, et son constat s&#233;v&#232;re sur lui, "j'ai &#233;t&#233; nul", on n'aurait pas os&#233; le formuler. Mais dans la d&#233;faite am&#232;re comme dans ses multiples victoires, Federer a toujours su trouver le ton juste, avec des larmes parfois, d&#233;montrant la fragilit&#233; de cette splendide m&#233;canique humaine capable de craquer parce que pr&#233;cis&#233;ment elle avait l'habitude des sommets. Dans le sport comme au barreau, les excellents ne seront jamais des exceptionnels, parce qu'ils &#233;chappent &#224; la rudesse rare mais alors si brutale des chutes. 

 Federer est &#226;g&#233; de 32 ans et &#224; partir de 17 ans, alors qu'il se comportait dans ses jeunes ann&#233;es comme un caract&#233;riel cassant ses raquettes sur les courts, il prend la d&#233;cision d'adopter un comportement exemplaire. Et il a tenu parole, se cr&#233;ant, &#224; force de volont&#233; et de ma&#238;trise, une impassibilit&#233; si peu en rapport avec son feu intime mais tellement appr&#233;ci&#233;e par rapport aux d&#233;monstrations ridicules, outranci&#232;res de certains de ses pairs. 

 Quel bonheur, aussi, de voir jouer ce ma&#238;tre du revers, cet artiste de la vol&#233;e et ce combattant, pourtant toujours d'une supr&#234;me &#233;l&#233;gance, d'autant plus redoutable quand il &#233;tait pouss&#233; dans ses retranchements. Rien ne l'excitait davantage, semblait-il, que de relever des d&#233;fis quand le hasard du jeu le sortait de la monotonie d'&#233;changes o&#249; il faisait trop ais&#233;ment merveille. Quand il se sentait menac&#233;, m&#234;me si l&#233;g&#232;rement, la gr&#226;ce, alors, de ces coups miraculeux invent&#233;s par une raquette magique... 

 Le d&#233;clin n'a pas surgi subitement aujourd'hui, ou depuis un an seulement. Il ne date pas non plus, j'en suis persuad&#233;, de la vie familiale avec ses joies, ses fatigues, la pr&#233;sence de ses jumelles. Il n'est pas n&#233; non plus de l'usure du temps sur un corps si manifestement arm&#233; encore pour des heures de match  ni de l'embourgeoisement d'un app&#233;tit de conqu&#233;rir, tant les triomphes et les exploits ont &#233;t&#233; r&#233;p&#233;titifs. 

 Je me demande si Roger Federer n'a pas commenc&#233; subtilement &#224; devenir un soleil insensiblement puis de plus en plus voil&#233; &#224; partir de cette p&#233;riode o&#249; je l'ai parfois trahi, en ne le regardant pas &#224; la t&#233;l&#233;vision, parce que j'&#233;tais trop triste de le savoir in&#233;luctablement d&#233;fait par Rafael Nadal sur terre battue, et m&#234;me &#224; Wimbledon, sur herbe, qui &#233;tait pourtant son jardin. 

 Porter au fond de soi la certitude que face &#224; Nadal, ce monstre irr&#233;sistible, in&#233;puisable, sur ces surfaces royales de Rome, de Monte Carlo et de Roland Garros, il n'aurait plus aucune chance, qu'un rouleau compresseur l'&#233;craserait, qu'il lutterait avec son g&#233;nie et son &#233;nergie mais qu'au bout du compte, l'incandescence physique et la puissance technique de l'Espagnol auraient le dernier mot, la balle de match : c'&#233;tait trop, c'&#233;tait le d&#233;but de la morsure, l'irruption offensante d'une fatigue plus profonde, la premi&#232;re atteinte &#224; l'esp&#233;rance de pouvoir durer somptueusement et sans coup f&#233;rir. Une br&#232;che. 

 Nadal a bless&#233; le ma&#238;tre tout en ne cessant de souligner avec classe qu'il avait vaincu le plus grand joueur de tous les temps. Un hommage pour faire oublier la descente. 

 Federer, c'est toujours du cristal, de la soie, du velours. Les f&#234;tes d&#233;cadentes sont quelquefois les plus belles. Quand le pr&#233;sent se teinte de nostalgie, il s'ajoute une dimension suppl&#233;mentaire d'une douceur d&#233;chirante. Les soirs lass&#233;s valent bien les matins robustes. 

 Il d&#233;sire poursuivre sa carri&#232;re jusqu'aux Jeux olympiques de 2016. Qui peut se permettre de juger l'irr&#233;pressible besoin d'une personnalit&#233; hors du commun de ne pas d&#233;serter le champ de sa gloire et l'&#233;blouissante preuve de la justification renouvel&#233;e de son existence ? M&#234;me si aujourd'hui l'empire est impr&#233;gn&#233; de l'&#233;toffe des songes et de l'&#233;motion du souvenir. 

 Il n'emp&#234;che. 

 Pour rien au monde, je ne supporterais qu'&#224; l'avenir Roger Federer joue et soit alors observ&#233; comme une curiosit&#233;.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
