<document>
	<date>2006-08-26</date>
        <title>Sarko facho, Renaud coco !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je devine d&#233;j&#224; la teneur des premiers commentaires qui suivront cette note. On me reprochera de "faire" dans le d&#233;risoire, de m'int&#233;resser &#224; la vari&#233;t&#233; et de consacrer trop de temps &#224; Renaud. On jugera tr&#232;s superficiel le probl&#232;me que je vais aborder et qui concerne les limites de la libert&#233; d'expression. Peut-&#234;tre, pour peu que mon texte soit diffus&#233; sur Agora Vox, serai-je m&#234;me invectiv&#233; parce qu'&#224; nouveau je serai amen&#233; moins &#224; d&#233;fendre Nicolas Sarkozy, qui n'a pas besoin de moi, qu'&#224; m'indigner de la nature des attaques d&#233;vers&#233;es contre lui. Nul doute que je serai catalogu&#233; par certains et priv&#233; de toute l&#233;gitimit&#233; ! 

 Comme je souhaiterais savoir me r&#233;fugier dans l'indiff&#233;rence,&#160; pour ne pas r&#233;agir au quart de tour chaque fois qu'une information me stimule pour le meilleur et pour le pire ! Toutefois, &#224; nouveau, j'ai succomb&#233; en parcourant Le Parisien qui consacre un article dans l'ensemble &#233;logieux au nouvel album de Renaud. J'ai beaucoup aim&#233; Renaud &#224; sa grande &#233;poque, les tranches de vie, les fragments de soci&#233;t&#233; qu'avec une brutalit&#233; souvent tendre il savait offrir. Ce n'&#233;tait pas de la politique partisane, c'&#233;tait l'anarchisme d'un esprit libre. 

 Au contraire, dans son nouvel album il y a une chanson dont le titre, "Elle est facho", renvoie au portrait &#233;videmment charg&#233; d'une extr&#233;miste et permet surtout une rime facile avec "Sarko". Le chanteur compl&#232;te son oeuvre, si j'ose dire, en pr&#233;cisant qu'il avait modifi&#233; sa "chute" pour y int&#233;grer Sarko, "le petit caporal de Neuilly, avec ses id&#233;es de haine et d'exclusion et ses provocs imb&#233;ciles". Fermez le ban et admirez le courage ! 

 Non, la chanson n'est pas un art anodin. On aurait tort de ne pas la prendre au s&#233;rieux lorsqu'elle pr&#233;tend &#233;veiller la conscience politique de ses auditeurs. Si elle veut s'aventurer non plus sur le terrain du divertissement mais sur celui de la pol&#233;mique brutale et partisane, elle pourra moins que jamais &#234;tre per&#231;ue comme un plaisir flattant l'oreille. Aragon avait d&#233;j&#224; dit &#224; juste titre que la chanson &#233;tait devenue la po&#233;sie du 20e si&#232;cle. C'est d'autant plus vrai aujourd'hui o&#249; les moyens classiques d'information et de d&#233;nonciation sont d&#233;laiss&#233;s au profit d'un genre qualifi&#233; de mineur mais qui, &#224; cause de sa facilit&#233; m&#234;me et de l'adjonction d'une musique parfois ent&#234;tante, devient dominant et majeur. Aussi, comme on n'a pas le droit d'&#233;crire n'importe quoi, on n'a plus le droit, par rectitude personnelle, de chanter n'importe quoi. 

 Ce qui devrait imposer un usage responsable du langage qui n'est pas mis &#224; notre disposition pour, dans une gratuit&#233; absolue, nous servir de jouet et, &#233;ventuellement, de bombe contre autrui. La meilleure preuve de cet arbitraire est le changement de" la chute" pour y mettre un mot provocant qu'on sait inad&#233;quat, &#224; la place d'un autre sans doute plus conforme &#224; la v&#233;rit&#233; du portrait, mais moins sulfureux. Cette assimilation intellectuellement absurde, politiquement offensante, de "facho" &#224; Sarko serait du m&#234;me acabit que celle qui pourrait nous conduire, en raison de ses positions syst&#233;matiquement contestataires, &#224; taxer Renaud de "coco" - r&#233;duction qu'il trouverait certainement choquante et qui porte son lourd poids de trag&#233;dies. 

 Ce langage d&#233;lib&#233;r&#233;ment&#160; erratique a pour cons&#233;quence plus dangereuse d'aggraver, dans l'esprit populaire, une confusion politique,&#160; un embrouillamini civique&#160; qui,&#160; faisant de Sarko&#160; le " facho " qu'il n'est pas, bouleversera les rep&#232;res et nous habituera &#224; penser et &#224; parler faux. Le mot, comme dans les &#233;pop&#233;es d'Hom&#232;re, n'aura plus qu'une fonction d'&#233;tiquette infamante parfaitement injustifi&#233;e mais peu importe. L'insulte et l'invective auront &#233;t&#233; lanc&#233;es. A l'&#233;vidence, le langage n'est plus le moyen civilis&#233; pour comprendre, dialoguer, &#233;ventuellement combattre les id&#233;es par les id&#233;es mais il est devenu le combat lui-m&#234;me. Sarko, facho, la sonorit&#233; fait plaisir et comme elle fait mal et qu'elle est fausse, on peut compter sur Renaud pour en &#234;tre satisfait et sur certains m&#233;dias pour tresser des couronnes au chanteur.  

 Pourtant, il n'y faut plus aucun courage. Dans la quotidiennet&#233;, il est clair que, sur le plan de la bonne conscience et pour assouvir le besoin de se payer, sans risque, de mots insultants, Sarkozy a pris la place de Le Pen. Plus commod&#233;ment, on pr&#233;tend qu'il a pris sa place, de sorte qu'on fait d'une attaque deux cibles. D'autres, parfois, ont paru risquer les m&#234;mes assauts scandaleux mais de mani&#232;re plus ponctuelle, jamais sur ce registre lancinant et lassant. Si tel ou tel s'&#233;tait trouv&#233; confront&#233; aux m&#234;mes agressions que Nicolas Sarkozy - et je n'oublie pas les paroles de certains rappeurs -, qui sont d'ailleurs moins inqui&#233;tantes pour lui que lamentables pour la d&#233;mocratie, je vous assure que j'aurais r&#233;agi de la m&#234;me mani&#232;re. Je d&#233;teste le langage qui s'octroie des facilit&#233;s et se d&#233;signe des boucs &#233;missaires quand la r&#233;flexion pousserait au moins &#224; du scrupule et &#224; de l'h&#233;sitation. 

 Enfin, que dire de Renaud lui-m&#234;me qui a connu des drames intimes, des d&#233;pendances difficiles &#224; ma&#238;triser et qui aujourd'hui a la chance d'&#234;tre "tr&#232;s amoureux de sa nouvelle femme" ? Lui qui aurait pu subir les effets d'une m&#233;diatisation d&#233;voy&#233;e et les m&#233;faits d'un langage inadapt&#233; et vindicatif, comment ne per&#231;oit-il pas ce qu'il y a d'outrancier, d'injuste et de b&#234;tement partisan dans cette chanson au fil d'une inspiration qui a rencontr&#233; des th&#232;mes meilleurs ? 

 Tout cela pour ne pas &#233;voquer "ses id&#233;es de haine et d'exclusion et ses provocs imb&#233;ciles". 

 Bien s&#251;r, personne n'aura le ridicule de donner une importance judiciaire &#224; ces d&#233;bordements qu'on n'ose qualifier d'artistiques. Sarko, facho, c'est presque rien. M&#234;me pas un petit scandale. Une note dans un blog, un article. Un courage confortable. Un artiste ou pr&#233;tendu tel est toujours prot&#233;g&#233;, paradoxalement, par ce qui devrait lui &#234;tre reproch&#233;. 

 Renaud coco, Renaud so&#251;lo ? Non, surtout pas. 

 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
