<document>
	<date>2013-06-23</date>
        <title>Sarkozy : la d&#233;mocratie &#233;nerv&#233;e</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je m'attends &#224; recevoir des tombereaux d'insultes ou, pire, de la commis&#233;ration, de la condescendance parce qu'&#224; nouveau je m'assigne, trois ans avant la primaire UMP de 2016, de sonner modestement le tocsin. 

 Ce d&#233;lai, au fond, est si court et le risque du retour de Nicolas Sarkozy d&#233;j&#224; si proche. 

 Pour mesurer la pr&#233;cipitation avec laquelle passe le temps, il me suffit de percevoir le cours de ma propre vie pour sentir comme la r&#233;alit&#233;, la certitude du bonheur sont sans cesse alt&#233;r&#233;es par la menace de la finitude. Le destin, sous toutes ses formes, avance &#224; bride abattue. 

 On &#233;prouve les d&#233;testations, les angoisses de ses comp&#233;tences. Pour la plupart des citoyens, le champ &#233;conomique et financier les pr&#233;occupe, le champ de leur vie quotidienne les concerne. Pour ma part, ayant &#233;t&#233; magistrat durant pr&#232;s de quarante ans, tout naturellement l'&#233;tat de droit m'est apparu comme le crit&#232;re dominant &#224; partir duquel j'ai &#233;valu&#233; le quinquennat de Nicolas Sarkozy. Et la R&#233;publique irr&#233;prochable promise en 2007 m'est demeur&#233;e en travers de l'esprit jusqu'en 2012, tant la malheureuse, avec sa puret&#233; virtuelle, a &#233;t&#233; honteusement d&#233;grad&#233;e. 

 D'o&#249; mon obsession, je l'admets peut-&#234;tre lassante, pour me mobiliser afin d'&#233;viter aux na&#239;fs, aux superficiels, aux r&#233;alistes &#224; courte vue, aux cyniques &#224; tous crins, aux r&#233;publicains relatifs, l'amertume de ma propre exp&#233;rience qui s'est condamn&#233;e, faute d'avoir fait le bon choix en 2007, &#224; se battre contre de possibles retrouvailles de Nicolas Sarkozy en 2017 moins avec la France qu'avec l'image narcissique de soi. 

 Je ne peux pas oublier, comme mon p&#233;ch&#233; originel en politique puisque j'ai tout permis, les premiers jours honteux, la suite illisible, erratique, arrogante, vulgaire, dominatrice, active, agit&#233;e, &#233;puisante, &#233;touffante, efficace, irr&#233;fl&#233;chie, instinctive, m&#233;prisante, surabondante, acceptable, catastrophique, si peu accord&#233;e &#224; la Justice, m&#233;diocrement r&#233;publicaine dans ses profondeurs et le terme tellement d&#233;magogique. 

 Qu'on ne s'y trompe pas : ce serait pareil en 2017. On peut changer de politique mais on ne quitte pas sa personnalit&#233;, surtout quand elle s'estime n&#233;cessaire et hors de prix. La d&#233;mocratie &#233;nerv&#233;e d'hier sera celle de demain si on laisse faire.  

 Qu'on ne vienne pas soutenir qu'il y a loin de la coupe aux l&#232;vres, de la d&#233;faite de la droite en 2012 &#224; la revanche de Nicolas Sarkozy, qu'on ne nous apaise pas en nous rappelant l'adage mitterrandien du temps au temps. Ce qui est vrai pour le pouvoir et sa conqu&#234;te - savoir m&#233;nager les &#233;tapes et composer avec le rythme des jours - ne l'est pas &#233;videmment pour le t&#226;cheron vigilant que doit &#234;tre tout citoyen pour peu qu'il partage ma vision. Si c'est le cas, il n'y a pas une seconde &#224; perdre. Aucune d&#233;nonciation n'est inutile, aucune d&#233;rision superflue, aucune r&#233;plique vaine. L'antisarkozysme cons&#233;quent n'a plus droit au repos. 

 Puisqu'&#233;videmment la promesse de Nicolas Sarkozy de quitter la sc&#232;ne politique a &#233;t&#233;, comme chacun de ses engagements, le signe &#233;clatant qu'il accomplirait l'inverse, tant le besoin de se croire indispensable l'emporte chez lui sur l'honn&#234;tet&#233; la plus &#233;l&#233;mentaire. 

 Son attitude depuis un an, sans paradoxe, manifeste qu'il a encore moins l'allure d'un chef d'Etat m&#234;me battu que durant ses cinq ans d'exercice du pouvoir. Son inaptitude &#224; demeurer dans l'ombre, sa conciliation pour l'instant r&#233;ussie entre sa passion de l'argent et sa vanit&#233; partisane, son faux effacement mais ses vraies manoeuvres, son d&#233;sir &#233;perdu de laisser la droite dans l'&#233;tat lamentable o&#249; il l'a laiss&#233;e pour n'avoir &#224; craindre aucun rival r&#233;v&#232;lent de mani&#232;re &#233;clatante qu'il n'a rien appris de son rejet mais qu'il n'est inspir&#233; que par l'&#233;mergence de sa propre personne en se parant de la conscience d'un devoir dont tout le monde le dispense. Singer De Gaulle sans la substance. 

 Et, autour de lui, le clan - je n'ose &#233;crire : la bande organis&#233;e - se regroupe, se recompose, se congratule, comme si tout &#233;tait d&#233;j&#224; fait, comme si on allait tous les voir revenir, ces politiques, ces ministres, ces collaborateurs estimables et fid&#232;les qui n'ont pas ouvert leur bouche ni leur morale pour &#233;mettre le moindre b&#233;mol durant cinq ans de transgressions banales ou &#233;clatantes. Les Balkany sont aux anges, Courroye esp&#232;re, Guaino n'aura plus &#224; insulter la justice ind&#233;pendante puisqu'elle n'existera plus et m&#234;me Gu&#233;ant reprend des couleurs. 

 Il est si s&#251;r d'&#234;tre attendu, si persuad&#233; de gagner haut la main, haut la manipulation que c'en devient, pour un homme comme lui, presque &#233;coeurant de facilit&#233;. D'ailleurs, chaque jour le convainc que les m&#233;dias ont compris parce qu'ils anticipent si bien. Le Monde annonce "son retour" et France Inter consacre une longue s&#233;quence &#224; sa vie quotidienne comme si, pour un pr&#233;sident d&#233;fait, c'&#233;tait la norme. Les journalistes piaffent autant que lui : ils veulent le revoir autant qu'il les a d&#233;test&#233;s. Comme les magistrats, les diplomates, beaucoup de citoyens, les corps interm&#233;diaires. L'adulation de soi, je l'admets, laisse peu de place au respect d'autrui. 

 Il est tellement d&#233;j&#224; vainqueur d'un match qui pourtant n'a pas encore commenc&#233; qu'autour de lui on traite avec d&#233;sinvolture ou avec une aimable indiff&#233;rence les &#233;ventuels obstacles qui oseraient se dresser devant son irr&#233;sistible ressentiment, sa revanche programm&#233;e et certaine. Son &#233;pouse qu'il aime - il para&#238;t qu'ils n'ont jamais &#233;t&#233; plus heureux si on &#233;coute sa merveilleuse et &#233;l&#233;gante amie, Isabelle Balkany - ne souhaite pas qu'il revienne en politique mais qui prendrait ce tendre conseil pour autre chose que du vent ? 

 Camille Pascal qui continue &#224; &#233;crire ses discours pour les remises de d&#233;coration et qui s'en flatte d&#233;clare que la seule personne qui pourrait emp&#234;cher Nicolas Sarkozy de faire &#224; nouveau "don de sa personne &#224; la France" est Sarkozy lui-m&#234;me. 

 Oubli&#233;e la d&#233;faite de 2012. 

 Oubli&#233;e la victoire de Fran&#231;ois Hollande. 

 Oubli&#233;e la Justice au quotidien qui traite enfin librement toutes les troubles affaires surgies du fond de son quinquennat. Pourtant, avant qu'un jour on le juge si cela survient, il n'est personne qui doute de la plausibilit&#233; de ces accusations. Il y a la pr&#233;somption d'innocence certes mais sa personne, sa psychologie, son rapport &#224; la R&#233;publique, son go&#251;t du lucre, son prurit de domination, son indiff&#233;rence aux principes, tout nourrit ce qui lui est imput&#233;. Etrange, d'ailleurs, comme la droite de Nicolas Sarkozy et de sa client&#232;le proche, en cette derni&#232;re ann&#233;e &#224; la fois effray&#233;e et nostalgique, a d&#233;couvert les valeurs : elles ne sont recommandables que pour sa sauvegarde. L'innocence est invoqu&#233;e &#224; tout coup. Un tic m&#234;me quand d'ann&#233;e en ann&#233;e elle s'est d&#233;gonfl&#233;e. 

 Oubli&#233;, m&#233;pris&#233; Fran&#231;ois Fillon. C'est "le pire des tra&#238;tres" et il a peur de dire en face ce qu'il assume m&#233;diatiquement. La primaire de 2016, avec une UMP sous la coupe de Cop&#233;, sera une partie de plaisir, un remake plus subtilement agenc&#233; que celui de la fraude pour la pr&#233;sidence de l'UMP. Celle-ci, d'ailleurs, est tellement obtuse dans sa majorit&#233; qu'elle fera ce qu'on murmurera, enjoindra &#224; son aveuglement. 

 Oubli&#233; Fran&#231;ois Hollande. Il est "si nul". Les quatre ann&#233;es qui lui restent vont &#234;tre un calvaire pour la France. Nicolas Sarkozy sera le sauveur. Presque aussi bien que de Gaulle. Il conviendrait que le pr&#233;sident de la R&#233;publique f&#251;t plus attentif &#224; ce risque et conscient du fait que son optimisme apparent ne nous pr&#233;servera de rien s'il ne constitue pas sa social-d&#233;mocratie comme une machine &#224; r&#233;ussir. Et pas seulement &#224; calmer.  

 
Seul Sarkozy lui-m&#234;me, ma&#238;tre de sa destin&#233;e et de notre avenir radieux ou non. 

 Je ne caricature pas. Cela nous pend au nez, &#224; l'esprit, au civisme. 

 Nicolas Sarkozy se vante, para&#238;t-il, de n'&#234;tre pas un homme &#224; faire des r&#233;ussites comme de Gaulle. 

 Dommage.  

 Pour la d&#233;mocratie &#233;nerv&#233;e d'hier. Et pour pr&#233;venir celle de demain. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
