<document>
	<date>2010-08-29</date>
        <title>S&#233;gol&#232;ne Royal persiste et signe</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         S&#233;gol&#232;ne Royal a de la suite dans les id&#233;es. En affirmant que la s&#233;curit&#233; n'est pas "&#224; droite", elle reprend un discours de fermet&#233; et de rigueur qui avait fait le fond, pour certains surprenant, de sa campagne pr&#233;sidentielle (Le Parisien, nouvelobs.com, JDD,&#160;Marianne 2). A l'&#233;poque j'avais &#233;t&#233; frapp&#233; par sa volont&#233; non seulement de ne rien c&#233;der sur ce plan &#224; Nicolas Sarkozy mais d'entra&#238;ner la gauche vers des horizons r&#233;pressifs totalement inconnus pour elle. Clairement elle avait mis au rancart l'ang&#233;lisme. 
 Aujourd'hui, la socialiste qu'elle est ne se contente pas, comme la plupart de ses amis du parti, de d&#233;noncer par exemple "la politique gesticulatoire" de Nicolas Sarkozy s'il faut en croire Laurent Fabius (Le Monde). 
 Quand elle affirme que la s&#233;curit&#233; n'est pas "&#224; droite", paradoxalement elle manifeste &#224; quel point la gauche a &#233;t&#233; oblig&#233;e depuis 2007 de venir sur le terrain&#160; de l'adversaire. Elle confirme une priorit&#233; que la r&#233;alit&#233; n'a cess&#233; d'imposer et qui se trouve au coeur, depuis toujours, des pratiques gouvernementales de droite. 
 Mais elle fait plus en tentant id&#233;ologiquement de r&#233;cup&#233;rer un bien, une exigence dont elle soutient qu'ils rel&#232;vent plus du socialisme que du camp oppos&#233;. 
 A ce titre elle montre comme les d&#233;bats d'antan sont vraiment devenus obsol&#232;tes. Je me souviens d'une &#233;poque o&#249; c'&#233;tait la droite qui protestait contre, selon elle, l'appropriation abusive par la gauche d'un capital universel et indivis comme notamment la g&#233;n&#233;rosit&#233; sociale,voire la culture. Giscard d'Estaing, dans une apostrophe c&#233;l&#232;bre, avait d&#233;clar&#233; que la gauche n'avait pas "le monopole du coeur". 
 Le combat a chang&#233; d'&#226;me et la crise est pass&#233;e par l&#224;. On ne songe plus, dans ces domaines, &#224; s'empoigner th&#233;oriquement mais &#224; r&#233;pondre, pour le Pouvoir, aux d&#233;fis lourds du pr&#233;sent&#160; et, pour ses opposants, &#224; d&#233;montrer leur cr&#233;dibilit&#233; pour demain. 
 L'ins&#233;curit&#233; d'autant plus vivement ressentie qu'elle est une fille naturelle de la crise occupe tout l'espace et &#224; l'&#233;vidence cette pr&#233;dominance sociale demeurera. En 2012 on parlera beaucoup d'elle. 
 S&#233;gol&#232;ne Royal, en persistant et signant, anticipe. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
