<document>
	<date>2011-08-15</date>
        <title>Simone Veil, BB et le chien</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'insupportable classement du Top 50 du Journal du Dimanche nous offre, comme chaque ann&#233;e, ses scandales, ses bizarreries et ses vulgarit&#233;s. J'esp&#232;re qu'un jour Denis Olivennes mettra bon ordre &#224; cette &#233;trange et stupide &#233;mulation. 
 Les histrions, les comiques, les acteurs, les chanteurs et les animateurs y tiennent le haut du pav&#233; et, pour ne pas changer, c'est encore Yannick Noah qui l'emporte. Sa m&#232;re nous dit que "Yannick, c'est le fr&#232;re de tout le monde". Comme si cela allait de soi. Je d&#233;teste cette dictature de la fraternit&#233; qui ne me demande pas si j'ai envie d'&#234;tre le fr&#232;re de Yannick Noah... 
 En dehors d'oublis surprenants - Jean-Jacques Goldman a disparu et Isabelle Huppert, qui serait s&#251;rement pl&#233;biscit&#233;e, ne s'y est jamais trouv&#233;e -, on remarque toujours que le processus de s&#233;lection a tendance &#224; confondre l'exposition des personnalit&#233;s avec l'admiration qu'elles inspireraient, leur r&#233;putation artistique avec leur qualit&#233; morale et humaine. 
 Comble du comble, dans ce vaste fourre-tout, Simone Veil qualifi&#233;e &#224; juste titre "d'ic&#244;ne morale" et de "Fran&#231;aise d'exception" est rel&#233;gu&#233;e &#224; une quatri&#232;me place alors que cette comp&#233;tition est ind&#233;cente pour ce qui la concerne et qu'elle est notamment devanc&#233;e par Zinedine Zidane dont le comportement affairiste avec en particulier son pouvoir d'influence monnay&#233;, avait &#233;t&#233; d&#233;nonc&#233; par un Christophe Al&#233;v&#234;que ayant fait partiellement repentance &#224; cause d'une menace judiciaire. Zidane m&#233;daille d'argent et Simone Veil quatri&#232;me, tout est dit ! Simone Veil dont son fils Jean, grand avocat s'il en est, indique qu'elle a toujours su distinguer, comme tous ceux qui sont revenus des camps, "les choses essentielles des choses accessoires" et rappeler l'exigence de l'&#233;thique. 
 Je rel&#232;ve que dans ce classement on n'a pas mentionn&#233; le nom de notre BB nationale ! Son &#226;ge - 76 ans - n'est pas une explication puisque d'autres plus &#226;g&#233;s qu'elle sont accueillis dans cette liste. Sans doute n'est-elle plus convenable &#224; cause des pol&#233;miques qu'elle a engag&#233;es et d'un parler-vrai qui lui a jou&#233; bien des tours, permettant aux sectaires de l'assimiler au Front National en oubliant tout ce qu'elle a &#233;t&#233; et a repr&#233;sent&#233; pour les phantasmes masculins ! 
 Je me serais volontiers constitu&#233; comme son d&#233;fenseur en plusieurs circonstances si elle n'avait eu cette passion pour les b&#234;tes, qui l'a conduite parfois &#224; des insanit&#233;s en lui faisant perdre de vue que cette obsession risquait de devenir inhumaine. 
 A Boulogne-sur-Mer, un bull-terrier de 8 ans a d&#233;figur&#233; il y a un mois une petite fille de 4 ans qui souhaitait le caresser. Il lui a saut&#233; au visage, blessant gravement son nez et une oreille. La victime a d&#251; rester onze jours &#224; l'h&#244;pital. Prince - c'est le nom de la b&#234;te - a &#233;t&#233; plac&#233; dans un refuge en attendant une euthanasie d'autant plus n&#233;cessaire qu'il avait d&#233;j&#224; mordu sauvagement son ancien ma&#238;tre (Le Parisien). 
 Brigitte Bardot a &#233;crit au maire PS de Boulogne pour que sa Fondation puisse adopter le bull-terrier. Elle aurait d&#233;j&#224; recueilli 11 000 signatures au soutien de ce combat qu'elle ose comparer avec celui de l'abolition de la peine de mort pour les humains. La responsable de SOS-Victimes de chiens s'indigne et affirme que les parents de la petite fille vivent cette pol&#233;mique comme une seconde agression. Ils ont l'intention de porter plainte contre BB. 
 A mon sens, ce serait exag&#233;r&#233; mais il me semble que BB devrait prendre garde &#224; ne pas tomber dans un ridicule odieux, puisque selon les sp&#233;cialistes ce bull-terrier qui a mordu deux fois pourrait recommencer. Il arrive un moment o&#249; des causes longtemps l&#233;gitimes deviennent choquantes : &#224; cause ici de la confusion des hi&#233;rarchies, de la consid&#233;ration identique octroy&#233;e &#224; la b&#234;te et &#224; l'homme et d'une intol&#233;rance qui r&#233;v&#232;le moins un amour des animaux qu'une d&#233;testation de notre humanit&#233;. 
 Je me prends &#224; songer qu'avec cette derni&#232;re foucade elle aurait vraiment eu sa place dans le TOP 50 du Journal du Dimanche ! 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
