<document>
	<date>2013-09-23</date>
        <title>Si vous aussi vous m'abandonnez...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Fran&#231;ois Hollande est presque aussi bas dans un sondage que Fran&#231;ois Mitterrand au pire de son rejet : 23% contre 22%. Je ne doute pas que malgr&#233; cette mauvaise nouvelle &#224; laquelle il ne cesse de s'habituer, le pr&#233;sident de la R&#233;publique va demeurer apparemment serein, impavide, souriant. Un optimisme affich&#233; contre lequel se brisent le pessimisme civique, les oppositions au sein de son propre camp et la droite sectaire. 

 Il para&#238;t, par ailleurs, qu'"entre Fran&#231;ois Hollande et les intellos, ce serait la rupture". C'est ce que nous annonce Marianne dans un excellent texte nourri d'entretiens, publi&#233; sous une triple signature. 

 J'imagine mal le pr&#233;sident effondr&#233; face &#224; une telle occurrence d'autant plus qu'il n'y a pas eu un pouvoir qui &#224; un certain moment de son parcours n'ait pas &#233;t&#233; d&#233;clar&#233; d&#233;sert&#233; par les intellectuels qui initialement l'avaient soutenu. C'est devenu une sorte de scie m&#233;diatique.  

 Je devine plut&#244;t son air perplexe avec cette constatation vaguement d&#233;&#231;ue : "Si vous aussi vous m'abandonnez..." 

 Parmi ces intellectuels, quelques-uns sont franchement d&#233;sappoint&#233;s, voire en col&#232;re comme Thomas Piketty, Christian Salmon ou Eric Fassin. Ils ne croyaient pas possibles une telle d&#233;naturation des valeurs de gauche, "un changement de discours aussi rapide", ce qui est r&#233;sum&#233; brutalement par Salmon avec cette formule : "il ne se contente pas de droitiser la gauche, il blanchit le discours n&#233;o-lib&#233;ral". 

 Roland Gori est sur une ligne moins critique m&#234;me si, r&#234;vant du rouge, il doit se contenter "d'un rose tr&#232;s p&#226;le". 

 Il y a enfin les indulgents comme Benjamin Stora et Fran&#231;oise H&#233;ritier d&#233;j&#224; combl&#233;e par l'adoption du mariage pour tous. 

 Globalement, aujourd'hui, plus le moindre &#233;lan au soutien d'une pr&#233;sidence dont on attendait sinon monts et merveilles, du moins davantage de fiabilit&#233; et de rectitude pour la r&#233;alisation d'engagements qui avaient structur&#233; la campagne. Au mieux une compr&#233;hension des difficult&#233;s, une sympathie navr&#233;e. 

 Si on veut analyser plus profond&#233;ment les motivations de ces intellectuels, on est frapp&#233; de la concordance entre les aspirations de ces personnalit&#233;s de gauche et de celles d'un certain nombre de citoyens &#224; droite. En effet, ce que ces intellectuels retiennent de positif et qui les conduit, tous, &#224; se f&#233;liciter de leur vote de 2012 tient au fait que Fran&#231;ois Hollande a &#233;vit&#233; la r&#233;&#233;lection de Nicolas Sarkozy et qu'&#224; ce titre ils continuent &#224; &#233;prouver, les uns et les autres, un vif soulagement, une reconnaissance. 

 Ce point de vue est aussi celui que beaucoup d'&#233;lecteurs de droite ont fait valoir, par hostilit&#233; &#224; l'&#233;gard de la pratique et du caract&#232;re de Nicolas Sarkozy, sans aller forc&#233;ment jusqu'&#224; assurer, pour certains, l'&#233;lection de Fran&#231;ois Hollande. Il y a l&#224; une connivence entre des univers que tout aurait d&#251; s&#233;parer mais qui se sont r&#233;unis &#224; cause d'une perception n&#233;gative identique de l'ancien chef de l'Etat et de son pi&#232;tre comportement d&#233;mocratique. 

 Comme le souligne justement Christian Salmon, il y a eu "le retour &#224; une vie politique "normale", &#224; un fonctionnement "normal" des institutions de la Ve R&#233;publique" ou bien, selon la pertinente formule des auteurs de l'article, "Hollande le pragmatique, le gestionnaire ne serait finalement qu'un Sarkozy &#224; visage humain". 

 Force est de consid&#233;rer que si une certaine gauche s'estime flou&#233;e &#224; cause d'une adh&#233;sion dont les cons&#233;quences n'ont pas &#233;t&#233; bienfaisantes, les transfuges qui ont fui le sarkozysme en votant pour Fran&#231;ois Hollande dans l'esp&#233;rance et l'attente d'une droite diff&#233;rente ont &#233;galement &#233;t&#233; tromp&#233;s. Ce pr&#233;sident en effet, jusqu'&#224; maintenant, n'a rien accompli sur aucun plan - et surtout pas en mati&#232;re judiciaire - qui puisse les satisfaire m&#234;me partiellement. La victoire acquise, ils ont &#233;t&#233; oubli&#233;s, la gauche seulement servie tant bien que mal, et je suis persuad&#233; que le souci de Fran&#231;ois Hollande sera davantage de cultiver les Verts avec des gr&#226;ces &#233;cologiques m&#234;me r&#233;duites que de se rappeler que des lib&#233;raux n'avaient pas &#233;t&#233; pour rien dans son succ&#232;s. 

 Les intellectuels de gauche se souviennent &#224; peine du temps o&#249; ils s'&#233;taient mobilis&#233;s en faveur de Fran&#231;ois Hollande. Cependant, ils ne devraient pas totalement se retirer sous leur tente parce que, pour peu que la politique pr&#233;sidentielle et l'action du Gouvernement continuent de la sorte, elles risquent de faciliter le retour de celui dont Fran&#231;ois Hollande les avait d&#233;barrass&#233;s. 

 Nous n'avons pas les m&#234;mes inqui&#233;tudes. Eux ont pris leur parti d'un quinquennat qui sera "d'un rose tr&#232;s p&#226;le" et qui demeurera tr&#232;s &#233;loign&#233; du socialisme pur et dur dont ils d&#233;siraient le choc, la rupture. Pour ma part, je crains qu'en 2017, la m&#233;diocrit&#233; du bilan soit telle que nous soyons condamn&#233;s in&#233;luctablement &#224; une restauration &#224; l'ancienne. 

 La m&#234;me droite qu'hier avec la r&#233;apparition du m&#234;me pr&#233;sident auquel les m&#233;dias tendent si complaisamment leur miroir sans &#234;tre &#233;coeur&#233;s par cette "danse du ventre" politique et cette mani&#232;re de prendre l'opinion publique pour une imb&#233;cile. 

 Si vous aussi vous m'abandonnez... 

 Nicolas Sarkozy sera-t-il un jour condamn&#233; &#224; faire ce constat ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
