<document>
	<date>2009-05-13</date>
        <title>Sois belle et tais-toi !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Les sondages ne signifient rien ou alors pas ce qu'on croit. Je me demande si le pr&#233;sident de la R&#233;publique, le Premier ministre, les hommes et les femmes englu&#233;s dans la p&#226;te du quotidien, poss&#233;d&#233;s par la passion de l'action n'ont pas raison de les prendre sinon avec indiff&#233;rence, du moins avec philosophie. Mauvais, ils constituent la ran&#231;on du fait qu'on ne peut plaire &#224; tout le monde quand on s'attache &#224; transformer le r&#233;el. Bons, ils repr&#233;sentent un miracle ou couronnent des existences qui ne g&#234;nent plus. 
 Il n'y a pas l'ombre d'une d&#233;rision dans mon propos mais quand on constate que les trois personnalit&#233;s les plus populaires sont dans un ordre d&#233;croissant Jacques Chirac, Bertrand Delano&#235; et Rama Yade (nouvelobs.com), force est de s'interroger sur ce qui est&#160;privil&#233;gi&#233; par l'opinion politique dans ses app&#233;tences et ses hi&#233;rarchies. 
 On comprend bien que le chaleureux et sympathique Jacques Chirac appartienne maintenant &#224; cette cat&#233;gorie b&#233;nie des anciens pr&#233;sidents qui sont aim&#233;s pr&#233;cis&#233;ment parce qu'ils ne le sont plus et qu'on a le droit d'appr&#233;cier totalement leur nature puisque leur politique ne constitue plus un emp&#234;chement. Cela n'arrive pas syst&#233;matiquement puisque Fran&#231;ois Mitterrand, s'il r&#233;unit aujourd'hui des suffrages d&#233;barrass&#233;s du plomb socialiste, le doit plus &#224; une fin de vie admirable o&#249; l'authenticit&#233; retrouv&#233;e de l'homme profond&#233;ment de droite l'a disput&#233; &#224; son courage. 
 Rama Yade, que je ne veux surtout pas offenser, offre ce grand avantage d'avoir mis un zeste de r&#233;sistance dans un parcours tout entier d&#251; au Prince. Elle b&#233;n&#233;ficie du culte des droits de l'Homme qu'elle est charg&#233;e d'honorer. Mission sans doute fondamentale en d&#233;mocratie mais qui cr&#233;e moins de clivages que d'adh&#233;sions, riche de g&#233;n&#233;ralit&#233;s nobles et g&#233;n&#233;reuses plus que de dissidences et de provocations. Quand on parle en &#233;tant assur&#233;e de ne jamais d&#233;plaire, c'est comme si on ne parlait pas. Qui pourrait donc d&#233;tester Rama Yade qui, outre cette mission consensuelle, assume avec talent l'art d'&#234;tre belle sans vanit&#233; et celui d'&#234;tre intelligente sans bouleversement ? Rachida Dati a beau dire et faire : elle-m&#234;me et la justice pr&#234;tent plus &#224; controverse. Elle est encore trop vivante. En d&#233;pit d'un impressionnant battage et au risque de commettre le crime de l&#232;se Kouchner, j'incline &#224; consid&#233;rer que celui-ci est appr&#233;hend&#233; comme Rama Yade. Le tout est de ne jamais laisser appara&#238;tre l'inutilit&#233; de mani&#232;re flagrante mais de savoir la recouvrir du voile sacrificiel du devoir assum&#233;. Pour des &#234;tres brillants, cela rel&#232;ve du tour de force. Et d'un masochisme qui m&#233;rite les applaudissements de ceux ordinaires qui pr&#233;f&#232;rent agir &#224; hauteur d'eux-m&#234;mes. 
 La situation la plus r&#233;v&#233;latrice est celle de Bertrand Delano&#235; qui, depuis qu'il s'est mis en lisi&#232;re du parti socialiste et demeure discret dans ses activit&#233;s de maire de Paris, n'est pas loin de devenir le pr&#233;f&#233;r&#233; de ces sondages du coeur qu'on traite &#224; la l&#232;g&#232;re mais qui font du bien l&#224; o&#249; ils passent. Comment ne pas percevoir, dans son cas, la corr&#233;lation presque absolue entre un effacement construit et une promotion populaire, entre le glissement dans l'ombre politique et la lumi&#232;re m&#233;diatique ? 
 Qui ne fait rien, ou en donne l'impression, a toutes ses chances. L'opinion publique d&#233;teste en r&#233;alit&#233; ceux qui la d&#233;rangent et l'obligent &#224; prendre parti. Elle adore ceux qui ont d&#233;pass&#233; la rumeur et les contradictions du monde, ceux qui feignent d'avoir disparu, ceux qui ont remplac&#233; l'affrontement&#160; intellectuel par la caresse &#233;thique. Les citoyens, &#224; supposer que ces sondages soient repr&#233;sentatifs mais leur tendance demeure &#224; la longue signifiante, ont besoin de s'abandonner avec une sorte de complaisance dans l'admiration sans risque de personnalit&#233;s qui leur donnent l'illusion d'un calme apr&#232;s ou pendant la temp&#234;te. La c&#233;l&#233;brit&#233; de Simone Veil, une fois quitt&#233;e sa fonction de ministre, a &#233;t&#233; du m&#234;me acabit. Ses silences, ses paroles rares et lourdes de sens la pla&#231;aient hors concours. 
 Ceux qui agissent vraiment devraient souhaiter des sondages sinon &#224; la baisse du moins pas trop triomphants.  
 Car ceux-ci,&#160;en R&#233;publique,&#160;embaument avant m&#234;me le d&#233;c&#232;s quand il n'y a pas une exceptionnelle union nationale qui les justifie. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
