<document>
	<date>2010-04-05</date>
        <title>Sous l'aile de R&#233;gis Debray</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce n'est pas de la paresse.&#160;J'ai eu envie de m'abriter sous l'aile de R&#233;gis Debray parce qu'il fait partie&#160;des rares&#160;esprits qui pensent, parlent et &#233;crivent pour vous, pour tous. Il y a souvent du superf&#233;tatoire &#224; exprimer un point de vue quand d&#233;j&#224;&#160;il a &#233;t&#233; remarquablement expos&#233; par un autre. Ce pourrait &#234;tre, &#224; la limite, la ruine&#160;des blogs mais heureusement la r&#233;alit&#233; ne contraint pas trop souvent &#224; cette modestie !&#160; 
 Lire l'interview de R&#233;gis Debray &#224; propos de sa pr&#233;face pour "Les grands discours de guerre de Charles de Gaulle" chez Perrin est un bonheur intellectuel (Le Journal du Dimanche, sous la signature toujours remarquable de Marie-Laure Delorme). Dominique de&#160;Villepin, au&#160;Grand Jury RTL-Le Figaro-LCI, affirme y avoir trouv&#233;&#160;une le&#231;on du gaullisme qui serait le rassemblement. Chacun fera son miel &#224; sa mani&#232;re. En tout cas,&#160;quand la profondeur du fond s'allie &#224; la ma&#238;trise de la forme et &#224; la vivacit&#233; du regard, cela donne des r&#233;sultats &#233;poustouflants pour n'importe quel lecteur de bonne foi. J'ajoute qu'il n'y a rien dans la personnalit&#233; de R&#233;gis&#160;Debray qui puisse non pas ne pas d&#233;plaire - trop de caract&#232;re au contraire pour emporter une adh&#233;sion g&#233;n&#233;rale ! - mais emp&#234;cher un accord des esprits et une concordance des id&#233;es. L'un et l'autre, &#224; la lecture de ses r&#233;ponses, viennent comme une &#233;vidence. 
 Tout serait &#224; citer mais deux de ses r&#233;flexions et jugements me paraissent m&#233;riter un sort particulier. 
 On lui demande quel regard&#160;il porte sur la politique d'aujourd'hui et il offre cette fulgurance caustique mais si lucide : "On peut prendre parti pour s'amuser. Mais prendre feu et flamme ? La politique a d&#233;croch&#233; de l'Histoire. C'est le rendez-vous des m&#233;diocres. Ceux qui r&#234;vent d'une voiture avec chauffeur". C'est dur, c'est vrai, c'est triste. D&#233;nonciation trop g&#233;n&#233;rale sans doute mais qui ramasse en peu de mots la crise, l'absence de l&#233;gitimit&#233;, la banalisation du destin collectif et, surtout, un sentiment d'accablement comme si plus rien n'&#233;tait &#224; tenter parce que tout serait irr&#233;m&#233;diablement vou&#233; &#224; l'&#233;chec. Il y a&#160;un doute cr&#233;pusculaire, vindicatif ou d&#233;courag&#233;,&#160;qui vient alt&#233;rer engagements, promesses et actions. 
 Enfin, et &#224; mon sens encore plus d&#233;cisive, cette assertion : "La dignit&#233; du politique et l'imparfait du subjonctif font naufrage de concert, main dans la main". Le langage de la politique et la politique du langage li&#233;s pour le meilleur et pour le pire. Aujourd'hui, pour le pire. La dignit&#233; r&#233;side en effet aussi bien dans les mots qu'on prononce, le style&#160;que dans les comportements, les tactiques et les orientations.&#160;Ayant oubli&#233; l'imparfait du subjonctif, on s'est condamn&#233; &#224; un monde politique imparfait. La d&#233;contraction obligatoire a chass&#233; le grave et l'important. Clairement, ce n'est pas un progr&#232;s. 
 R&#233;gis Debray n'est pas un "d&#233;cliniste" obsessionnel. Il constate.&#160;Je crains que ces grandes voix soient fatalement r&#233;duites au d&#233;sert. Trop justes, elles font trop mal. 
 Je me sens bien sous son aile. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
