<document>
	<date>2014-05-10</date>
        <title>Thierry Mariani doit-il &#234;tre excommuni&#233; ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>T&#233;l&#233;vision</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Un v&#233;ritable tsunami. Forc&#233;ment quelque chose de grave, de tragique ? 

 Non, simplement un tweet de Thierry Mariani. 

 On lit : "L'Afrique n'a pas attendu l'Occident pour pratiquer l'esclavage" et "d&#233;culpabilisation". 

 Il se rapporte &#224; l'enl&#232;vement le 14 avril par le groupe islamiste arm&#233; Boko Haram - qui signifie "l'&#233;ducation moderne est un p&#233;ch&#233;" -, de plus de 200 lyc&#233;ennes, la plupart chr&#233;tiennes, dans le nord-est du Nigeria. Son chef, musulman fanatique,  affirmant agir au nom d'Allah qui aurait autoris&#233; l'esclavage au nom de l'Islam, a l'intention de vendre ses jeunes otages sur les march&#233;s en vue de mariages forc&#233;s, en en gardant quelques-unes comme esclaves (Le Monde, Boulevard Voltaire, Le Figaro, Le Parisien). 

 Cette ignominie a suscit&#233; un &#233;moi international, une indignation collective et une mobilisation proposant une aide op&#233;ratoire au Nigeria pour l'aider &#224; retrouver et &#224; lib&#233;rer ces nombreuses jeunes filles. 

 On s'&#233;tonne que cette odieuse entreprise bouleverse plus notre monde que par exemple les massacres en Syrie ? Mais ceux-ci, pour &#234;tre atroces et avec une responsabilit&#233; sinon partag&#233;e du moins pas exclusive, rel&#232;vent d'une guerre civile &#224; laquelle on peut pr&#234;ter, en for&#231;ant le trait, un caract&#232;re vaguement politique. Alors que pour Boko Haram et ces jeunes lyc&#233;ennes arrach&#233;es &#224; leurs dortoirs, c'est l'ensemble de l'humanit&#233; qui se sent atteint et offens&#233;. Le coeur de tous est meurtri, au-del&#224; des convictions partisanes (i-T&#233;l&#233;). 

 Thierry Mariani pense-t-il autre chose que ce que je viens d'&#233;noncer ? Certainement pas. Je suis persuad&#233; qu'il n'est pas moins indign&#233; que les indign&#233;s sinc&#232;res d'aujourd'hui et encore plus que les indign&#233;s professionnels qui, &#224; force d'en abuser, ont fait perdre &#224; ce sentiment si puissant sa vigueur et sa n&#233;cessaire raret&#233;. Sauf &#224; estimer qu'&#224; chaque seconde, il convient dans notre univers de pousser des hauts cris. 

 Ce qu'on peut reprocher sans mauvaise foi &#224; son tweet, c'est d'abord le tweet lui-m&#234;me. Je suis mal plac&#233; pour lui en faire grief mais je crois tout de m&#234;me que sur de telles trag&#233;dies, ou bien on se contente d'un commentaire comme d'un pl&#233;onasme de l'&#233;motion ou bien, si on souhaite aborder autre chose &#224; partir d'elles, on use d'un autre moyen de communication. Le tweet et ses 140 signes ne sont pas faits pour une analyse qui sera forc&#233;ment sommaire et risqu&#233;e. 

 Quant au fond de son tweet, on confond, dans l'opprobre m&#233;diatico-politique qui est d&#233;vers&#233; sur lui, son inadaptation avec sa v&#233;rit&#233;. 

 Qui peut contester aujourd'hui, depuis que certaines scandaleuses pol&#233;miques ont en vain cherch&#233; &#224; alt&#233;rer l'honneur et l'int&#233;grit&#233; de l'historien Olivier P&#233;tr&#233;-Grenouilleau, que la traite orientale a &#233;t&#233; plus intense que la traite atlantique et que, pour la premi&#232;re, les commanditaires &#233;taient des Arabes et les ex&#233;cutants des Africains ? Thierry Mariani, en bref, n'entend pas autre chose et si je ne partage pas sa conclusion de "d&#233;culpabilisation", car une horreur n'efface pas l'autre, on peut cependant comprendre ce qu'il cherche &#224; signifier. 

 On en revient &#224; sa seule faute qui a &#233;t&#233;, confront&#233; &#224; cet &#233;pouvantable enl&#232;vement, d'emprunter un chemin de traverse, m&#234;me dans la v&#233;rit&#233;, qui donnait l'impression qu'il oubliait l'essentiel, le gravissime du moment. Il n'aurait pas d&#251;, certes, mais cette inadaptation, cette maladroite d&#233;rive sont-elles de nature &#224; justifier le tintamarre feint ou sinc&#232;re qui les a suivies ? 

 Le d&#233;put&#233; Yann Galut, que par ailleurs j'estime, n'en a-t-il pas trop fait avec une d&#233;claration mettant ce malencontreux tweet au niveau d'une affaire d'Etat ou d'un probl&#232;me de morale publique ? A quel titre Jean-Christophe Cambad&#233;lis se permet-il d'enjoindre &#224; l'UMP de semoncer Thierry Mariani ? Le PS n'a-t-il pas suffisamment &#224; contr&#244;ler en son sein ? 

 Malheureusement Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; a c&#233;d&#233; et d&#233;clar&#233; qu'il regrettait "profond&#233;ment" le tweet de Thierry Mariani. Si seulement il ne s'&#233;tait pas pr&#233;cipit&#233; ! Son appr&#233;ciation ajoute une repentance inutile &#224; une intervention seulement inadapt&#233;e de Thierry Mariani. 

 Celui-ci ne doit pas &#234;tre excommuni&#233;. 

 Que de temp&#234;tes artificielles et d&#233;mesur&#233;es pour faire oublier, de nos jours, par l'hypertrophie du d&#233;risoire, la faillite, trop souvent, de l'important ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
