<document>
	<date>2011-05-08</date>
        <title>Tout ce qui est excessif fait rire</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Tout ce qui est excessif est insignifiant, para&#238;t-il. Je veux bien le croire m&#234;me si pour certains temp&#233;raments la d&#233;mesure et&#160;l'outrance ont d'indicibles charmes. 
 Mais tout ce qui est excessif fait rire aussi. On oublie trop souvent, notamment dans le monde politique sp&#233;cialis&#233; dans l'hyperbole - pour favoriser la conqu&#234;te du pouvoir et pour esp&#233;rer pouvoir le garder -&#160;&#224; quel point le d&#233;luge de compliments est d&#233;vastateur quand ils sont trop &#233;loign&#233;s d'une r&#233;alit&#233; que chacun a eu le loisir d'appr&#233;hender durant quatre ans. Loin d'inciter la soci&#233;t&#233; &#224; se plier &#224; une idol&#226;trie qui appara&#238;t trop tactique et conjoncturelle pour &#234;tre totalement honn&#234;te, l'encens d&#233;vers&#233; sur la personne d'un pr&#233;sident, &#224; un an d'un possible renouvellement de son mandat et donc en pleine effervescence de campagne, aboutit au r&#233;sultat contraire. La lucidit&#233; et l'esprit critique se rebellent. On n'a pas envie d'&#234;tre men&#233; vers une adh&#233;sion fond&#233;e&#160;seulement sur&#160;le d&#233;cret de l'hommage obligatoire. Trop, c'est trop! 
 Comment ne pas songer &#224; cette relation difficile entre la conviction sinc&#232;re et l'&#233;loge contraint, apr&#232;s avoir entendu le Premier ministre - que je continue d'estimer tout en le plaignant de devoir assumer une dualit&#233; intime entre son &#234;tre et sa position - se laisser aller &#224; nous d&#233;crire le pr&#233;sident sur un mode exalt&#233; et dithyrambique ? R&#233;cemment il a en effet &#233;gren&#233; une s&#233;rie de vertus qui prises isol&#233;ment auraient &#233;t&#233;, pour certaines d'entre elles, tout &#224; fait plausibles mais qui affirm&#233;es de mani&#232;re globale placent le pr&#233;sident sur un pi&#233;destal artificiel et peu cr&#233;dible. Ou bien - et je ne l'exclus pas -, y a-t-il&#160;de la part de Fran&#231;ois Fillon, cachant derri&#232;re son air s&#233;rieux une veine que j'ai souvent per&#231;ue d&#233;tach&#233;e et ironique, avec une inaptitude radicale &#224; &#234;tre dupe, une tentative subtile de briser les codes, en tout cas de les rendre ridicules ? Il me semble inconcevable qu'un responsable m&#234;me loyal comme lui, mais avec les yeux et l'esprit ouverts, puisse sans rire jouer &#224; ce point le jeu d'une inconditionnalit&#233; qui, si elle &#233;tait authentique, serait infantile. Il y a forc&#233;ment au fond de lui une subversion tranquille pour faire exploser par l'exc&#232;s m&#234;me le caract&#232;re absurdement surr&#233;aliste du rituel d&#233;mocratique qui exige le plus pour au moins persuader que le moins est acceptable. 
 Il n'est jamais facile d'&#234;tre Premier ministre, lui qui se doit d'exister mais dans l'ombre d'un autre qui a &#233;t&#233; &#233;lu au suffrage universel. La seule libert&#233; qui lui &#233;choit r&#233;sulte d'un affrontement ou d'une rupture : qu'on pense aux rapports de Jacques Chirac avec Val&#233;ry Giscard d'Estaing. Ce n'est pas vrai d'ailleurs que de la relation entre le Pr&#233;sident et son Premier ministre ; c'est vrai &#233;galement de celle que le Pr&#233;sident peut entretenir avec toute personnalit&#233; politique favorable &#224; son camp. 
 Le meilleur exemple de cette distance critique, avec ce qu'elle implique de lucidit&#233; intellectuelle et de r&#233;alisme froid, nous est donn&#233; par un entretien passionnant entre Patrick Devedjian et deux journalistes du Monde, Arnaud Leparmentier et B&#233;atrice J&#233;r&#244;me. S'il n'avait pas eu un contentieux grave avec le pr&#233;sident en obligeant toutefois ce dernier &#224; renouer avec lui gr&#226;ce &#224; son succ&#232;s &#233;clatant aux &#233;lections cantonales, nul doute que ces deux journalistes n'auraient pas &#233;t&#233; confront&#233;s &#224; une parole aussi directe et sans fard. Patrick Devedjian est devenu libre pr&#233;cis&#233;ment parce qu'une situation de d&#233;pendance initiale a &#233;t&#233; bris&#233;e et qu'il a pris le dessus. 
 Que retenir de ces &#233;changes, notamment ? 
 La comparaison de Nicolas Sarkozy avec Val&#233;ry Giscard d'Estaing d'une part. Elle ne me semble pas absurde, malgr&#233; les apparences dissemblables, en d&#233;pit de l'appr&#233;ciation contraire d'Henri Guaino qui, dans "Philosophie Magazine", dialogue longuement avec Denis Podalyd&#232;s et je ne saurais trop recommander cette conversation remarquable, infiniment &#233;clairante, sur le pouvoir, le discours politique, la parole et les diff&#233;rences entre le com&#233;dien et le politique. 
 D'autre part, le style pr&#233;sidentiel. Patrick Devedjian souligne que "la rupture, nous l'avons eue dans le style" et que le pr&#233;sident n'a pas &#233;t&#233; compris en cherchant &#224; adopter "un fonctionnement politique &#224; l'am&#233;ricaine, voire &#224; la scandinave". 
 Cette observation est stimulante pour l'analyse mais elle m&#233;rite &#224; mon sens d'&#234;tre approfondie. 
 Sans doute y a-t-il eu chez Nicolas Sarkozy le d&#233;sir de bousculer une tradition pr&#233;sidentielle, de faire passer de l'air dans l'officiel d'une fonction, d'irriguer celle-ci avec de la proximit&#233;, de la familiarit&#233;, une forme de d&#233;contraction, une mani&#232;re de parler qui auraient &#233;t&#233; proches de ce qu'on croyait souhait&#233; par le citoyen. En ce sens, le mod&#232;le am&#233;ricain, tel qu'il est souvent caricatur&#233;, apparaissait comme une r&#233;f&#233;rence. Mais, &#224; bien examiner le sch&#233;ma am&#233;ricain, en tout cas tel qu'il est mis en oeuvre par le pr&#233;sident Obama, il serait peu pertinent d'oublier qu'il se fonde sur un partage tr&#232;s fin, et &#224; l'&#233;vidence tr&#232;s organis&#233;, entre le naturel de la vie non publique et la majest&#233; d'un pouvoir qui ne c&#232;de &#224; aucun rel&#226;chement ni facilit&#233;. 
 L'exemple scandinave, en revanche, n'a jamais &#233;t&#233; l'un des termes d'une comparaison plausible avec notre exp&#233;rience pr&#233;sidentielle. Le miracle de ces pays du Nord, en particulier de la Su&#232;de, vient du fait que la simplicit&#233;, faite d'une rigueur morale, d'une &#233;conomie &#233;l&#233;gante de moyens et de pratiques qui ne visent pas &#224; la supr&#233;matie sur la soci&#233;t&#233; mais &#224; l'estime de cette derni&#232;re, est contradictoire avec l'esprit fran&#231;ais qui s'accoutumerait mal d'une telle modestie. Mais qu'on ne s'y trompe pas : ce qui est extraordinaire et qui devrait nous faire r&#233;fl&#233;chir tient &#224; cette synth&#232;se r&#233;ussie qui au nom de la simplicit&#233; n'occulte pas la majest&#233;. Celle-ci est, au contraire, d'autant plus vivement et superbement ressentie qu'elle ne s'attache pas &#224; des signes intimes mais renvoie &#224; l'exercice de responsabilit&#233;s centr&#233;es sur l'essentiel. J'aime passionn&#233;ment ce m&#233;lange qui permet &#224; un Etat de mener &#224; bien ce tour de force : &#234;tre respect&#233; parce qu'il est retenu et sobre, &#234;tre admir&#233; parce qu'il sait se tenir et donc rendre fiers de lui les citoyens. 
 Tout ce qui est excessif fait rire. J'esp&#232;re qu'on n'en pleurera jamais. 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
