<document>
	<date>2011-03-24</date>
        <title>UMPN ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Pourquoi faire simple quand on a le droit de faire compliqu&#233; ? 
 Tout ce qui est d&#233;battu ces derniers temps avant le second tour des cantonales est passionnant. L'agitation de l'UMP, les contradictions gouvernementales jusqu'au plus haut niveau, m&#234;me rectifi&#233;es apr&#232;s, les positions dissidentes, les injonctions morales, les diktats de la gauche comme si elle n'avait pas &#224; se m&#234;ler de son propre camp, les artistes donneurs de le&#231;ons, quelques voix libres - peut-on vraiment soutenir qu'il y a l&#224; de la cacophonie alors qu'au contraire c'est le surgissement difficile et encore contrari&#233; d'&#233;vidences et comme une envie d'&#234;tre ma&#238;tre chez soi ? 
 Je renvoie &#224; mon billet "Le FN est-il r&#233;publicain ?", publi&#233; il y a quelques jours. Il est plus que jamais confirm&#233; par l'effervescence que je viens de d&#233;crire. Fondamentalement, certains ne parviennent pas &#224; accepter l'id&#233;e qu'un parti autoris&#233; n'a pas &#224; &#234;tre trait&#233; comme s'il &#233;tait interdit, tel un pestif&#233;r&#233;, mais seulement comme un adversaire politique. Pourtant on continue &#224; entendre des condamnations exp&#233;ditives, comme si elles ne m&#233;ritaient pas d'&#234;tre explicit&#233;es et comme si qu'extr&#234;me droite signifiait forc&#233;ment le pire, m&#234;me avec une extr&#234;me gauche de plus en plus forte en France. 
 On fait ainsi un sort au propos de Val&#233;rie P&#233;cresse pr&#244;nant le Front r&#233;publicain et affirmant que si des id&#233;es la s&#233;parent du Parti Socialiste, des valeurs en revanche la s&#233;parent du FN (Marianne 2). Elle se garde bien de nous expliquer le contenu de ce beau contraste en tentant de d&#233;finir en l'occurrence ce qui dans les programmes &#233;l&#232;ve le projet de gauche au rang de l'id&#233;e et d&#233;grade celui du FN en p&#233;ch&#233; d&#233;mocratique mortel. Elle s'en garde bien parce que son intelligence politique la condamne &#224; demeurer dans ce registre &#233;thique superficiel. N'a-t-elle pas conscience qu'au contraire l'affichage permanent d'un antagonisme proclam&#233; des valeurs ne sert au fond qu'&#224; masquer le rapprochement de plus en plus sensible des id&#233;es ? La morale abstraite cache difficilement la politique concr&#232;te ou envisag&#233;e. 
 Val&#233;rie P&#233;cresse n'est pas la seule &#224; tenter de se persuader que le seul Front qui vaille est le Front r&#233;publicain. 
 Le monde artistique, toujours pr&#234;t pour les combats qui rapportent, s'y met. Il est vrai que le FN constitue une cible id&#233;ale, repoussoir exemplaire. Beaucoup sont pass&#233;s d'une admiration b&#233;ate pour le communisme d'hier et les luttes r&#233;volutionnaires en chambre &#224; une d&#233;testation confortable &#224; l'encontre de "l'inf&#226;me". On n'ose plus &#233;voquer le nazisme ou le fascisme &#224; tout bout de champ mais on a, sous l'esprit militant, le FN. Si Catherine Deneuve demeure discr&#232;te en s'effrayant de la possible pr&#233;sence de Marine Le Pen au second tour, Dany Boon, pour sa part, quoique bien renvoy&#233; dans les cordes par cette derni&#232;re, d&#233;livre un message selon lequel il ne faut pas voter pour l'extr&#234;me droite (nouvelobs.com, Le Monde). Ainsi, parce que des acteurs auraient trouv&#233; l&#224; un filon &#224; exploiter en plaquant sur le FN la haine qu'ils lui pr&#234;tent, il conviendrait de se laisser emporter par le torrent de la d&#233;magogie. 
 Au sein de l'UMP, il y a heureusement de la r&#233;sistance. L'id&#233;e m&#234;me d'un Front r&#233;publicain est rejet&#233;e parce qu'il aboutirait &#224; favoriser l'&#233;lection de socialistes qui seraient en ballotage d&#233;favorable au regard de l'int&#233;grit&#233; et de la morale personnelles. Il conforterait l'obsession du FN, pour lequel il existe, contre toute &#233;vidence, l'UMPS. 
 En dehors du fait que la libert&#233; des &#233;lecteurs de l'UMP les conduira peut-&#234;tre &#224; aller au plus proche, et non pas au plus &#233;loign&#233;, on ressent de plus en plus, au sein de l'appareil - pour qui suit avec une infinie curiosit&#233; ses avanc&#233;es et ses retraits, ses pudeurs et ses audaces - une connivence naturelle avec les positions du FN sur la s&#233;curit&#233; et la justice. Cette porosit&#233; est de plus en plus nette, malgr&#233; les efforts de Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; qui tente de dresser par le verbe une cloison &#233;tanche entre les principes du FN et ceux de l'UMP. Mais cette d&#233;marche constitue plus un avertissement, voire une semonce &#224; l'&#233;gard de ses propres troupes qu'une annonce s&#251;re d'elle pour l'ext&#233;rieur (lepoint.fr). Il n'est pas neutre qu'un responsable UMP ait d&#233;clar&#233; en province que le FN &#233;tait "r&#233;publicain", m&#234;me si on a cherch&#233; officiellement &#224; minimiser cette opinion. 
 Je faisais allusion &#224; quelques esprits libres qui, dans un style diff&#233;rent, ont mis de la contestation dans cet univers trop bien rang&#233;. 
 Denis Tillinac, aussi courageux et lucide sur le plan politique qu'il est parfois d&#233;lirant en mati&#232;re judiciaire, a d&#233;montr&#233; &#224; quel point le Front r&#233;publicain &#233;tait absurde, parce qu'il profitait toujours au PS et encore plus &#224; une extr&#234;me gauche qui ne se pique pas de mis&#233;ricorde ni de tol&#233;rance dans ses analyses sociales &#233;chevel&#233;es. Et il ferait beau voir qu'on les lui reproch&#226;t ! L'&#233;crivain souligne aussi - et c'est tr&#232;s pertinent - "qu'affecter le FN d'une inf&#233;riorit&#233; morale n'est que l'habillage pharisien d'un m&#233;pris de caste ; c'est pourquoi, entre autres raisons, les prol&#233;taires votent pour ce parti" (Le Figaro). 
 L'imp&#233;tueux et in&#233;branlable Robert M&#233;nard, qui pour la libert&#233; ne d&#233;viera jamais de sa route, non seulement &#224; "On refait le monde" (RTL) a admis le droit du FN &#224; exister et a compris ses &#233;lecteurs - honteusement trait&#233;s de "gros cons" par Sophia Aram - mais il a ajout&#233; qu'il approuvait certaines de ses positions, ce qui &#233;tait un comble ! J'imagine la t&#234;te de Joseph Mac&#233;-Scaron, que j'ai connu centriste ti&#232;de et qui est devenu depuis le pourfendeur fr&#233;n&#233;tique de l'incorrect en mati&#232;re politique et culturelle ! 
 La r&#233;flexion de Denis Tillinac contre la pr&#233;tendue "inf&#233;riorit&#233; morale" du FN ou son caract&#232;re non r&#233;publicain m'a paru singuli&#232;rement illustr&#233;e par Fran&#231;ois Bayrou, qui a tent&#233; avec d&#233;termination, sur France Inter, de se colleter au probl&#232;me mais sans me convaincre sur ce point pr&#233;cis. En effet, pour le reste qui &#233;tait l'essentiel, il a &#233;nonc&#233; avec justesse que le FN devait avoir sa place &#224; l'Assembl&#233;e nationale car il &#233;tait impensable de laisser cette force politique - 15, 20% de l'&#233;lectorat ? - en dehors du d&#233;bat parlementaire et qu'il convenait de lui opposer une argumentation elle-m&#234;me politique, et non pas creuse et de pure indignation formelle. L&#224; o&#249; Fran&#231;ois Bayrou a r&#233;v&#233;l&#233; les limites de la diabolisatisation, c'est quand il a qualifi&#233; le FN de "non r&#233;publicain" parce qu'il dresserait les Fran&#231;ais les uns contre les autres &#224; cause de leur origine ou de leur religion et qu'il appellerait &#224; la sortie de l'euro. Patrick Cohen lui a fait remarquer qu'il s'agissait l&#224; d'un d&#233;bat technique et je ne suis pas persuad&#233; que la premi&#232;re affirmation soit &#224; ce point d&#233;cisive qu'elle devrait contraindre la d&#233;mocratie &#224; constituer le FN comme "non r&#233;publicain". Au contraire, l'inscrivant et le maintenant dans l'espace public, elle lui accole une pr&#233;somption de l&#233;gitimit&#233; r&#233;publicaine, aussi odieux que le FN puisse appara&#238;tre &#224; beaucoup. 
 Pourquoi ne pas aller droit au but ? Pourquoi ne pas regarder la r&#233;alit&#233; en face ? Pourquoi se priver &#224; la fois d'une domestication du FN et d'une solution qui ferait cesser toutes les palinodies impos&#233;es par la gauche &#224; la droite, quand la premi&#232;re n'a jamais &#233;prouv&#233; le moindre scrupule &#224; b&#233;n&#233;ficier du poids d'une extr&#234;me gauche par&#233;e en d&#233;pit de tout de vertus insoup&#231;onn&#233;es ? Pourquoi ne pas constituer le FN comme un courant extr&#234;me de l'UMP qui ne serait pas, avec des divergences certes mais sans gouffre insurmontable, sans familiarit&#233; avec la droite populaire d&#233;j&#224; bien enracin&#233;e dans ce parti ? Pourquoi pas une droite extr&#234;me et fi&#232;rement conservatrice qui saurait offrir aux protestations et d&#233;sespoirs de ses &#233;lecteurs un parti et un espace plausibles et op&#233;rationnels ? D'autres marges pourraient se reconstituer mais peu importe. L'essentiel aurait &#233;t&#233; sauvegard&#233;. 
 Une objection soulev&#233;e par Nicolas Demorand dans Lib&#233;ration est-elle d&#233;cisive ? Il s'interroge sur la raison qui interdirait &#224; l'UMP aujourd'hui de rester sur la ligne toujours d&#233;fendue par Jacques Chirac &#224; l'&#233;gard du FN. Mais est-on condamn&#233; &#224; un tel fixisme ? 
 D'une part, Marine Le Pen n'est pas son p&#232;re et je continue &#224; percevoir sa d&#233;finition de la Shoah, "summum de la barbarie", comme une d&#238;me pay&#233;e volontiers &#224; la morale universelle. On est pass&#233; avec elle non seulement &#224; un changement de flacon mais &#224; une modification du contenu. D'un subjectivisme forcen&#233; et volontiers provocant &#224; une approche technique controvers&#233;e mais acceptable. 
 D'autre part, sans doute le FN est-il mont&#233; si vite et si fort parce que la politique "classique" n'a pas donn&#233; les r&#233;sultats escompt&#233;s au b&#233;n&#233;fice du peuple et de ses attentes pour la s&#233;curit&#233; et la justice. Il est esp&#233;r&#233; par certains parce qu'il constitue leur dernier espoir, pr&#233;cis&#233;ment. Le sentiment populaire s'accroche &#224; lui parce qu'&#224; tort ou &#224; raison le FN semble lui fournir la seule r&#233;ponse &#224; laquelle il aspire : une forme d'ordre, le retour &#224; des valeurs alors qu'on l'accuse de ne pas en avoir, la reconqu&#234;te de ce qui s'enfuit au fil du temps. 
 Serait-il alors tellement inepte de sugg&#233;rer, contre UMPS qui ne signifie rien, slogan facile, UMPN qui voudrait dire beaucoup ? Actuellement, c'est inconcevable. Le FN semble se f&#233;liciter de sa solitude peupl&#233;e et l'UMP de son &#233;thique ostensible et suicidaire. Mais demain ? La clart&#233;, la d&#233;mocratie, la politique gagneraient beaucoup &#224; une concordance, une coh&#233;rence. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
