<document>
	<date>2007-01-28</date>
        <title>Un abb&#233; de soci&#233;t&#233;</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On n'en finit pas de d&#233;plorer sa mort et de le c&#233;l&#233;brer. La pompe officielle et &#233;tatique puis l'ensevelissement discret et gla&#231;ant dans un petit cimeti&#232;re de Normandie. Tout semble avoir &#233;t&#233; dit sur cette destin&#233;e exceptionnelle et pourtant il manque quelque chose. Ce consensus &#233;tonnant, parfait, est trop beau pour qu'on ne tente pas&#160; de d&#233;couvrir l'explication-miracle, l'explication de ce miracle, la cause de ce triomphe. Le pourfendeur de la mis&#232;re en pleine gloire m&#233;diatique, maintenant comme hier. Qu'avait-il donc de si remarquable, cet abb&#233; de soci&#233;t&#233; comme il y a des abb&#233;s de cour, pour susciter tant d'enthousiasme attrist&#233;, comme si nous avions &#233;t&#233; un peu lui et qu'il avait &#233;t&#233; beaucoup nous ? C'est sans doute la force de ces personnalit&#233;s d'exception que de donner le droit &#224; chacun de se fa&#231;onner son image personnelle. Peut-&#234;tre chacun a-t-il en effet "son" abb&#233; Pierre qui n'a pas qu'&#224; voir avec les hommages unanimes qui lui ont &#233;t&#233; rendus. 

 Certes, je reconnais volontiers que pour cet eccl&#233;siastique hors norme, c'est d'abord son humanit&#233; et ses faiblesses qui l'ont rapproch&#233; de nous. Avant m&#234;me de devenir un mod&#232;le de solidarit&#233; et d'abn&#233;gation et de s'inscrire de mani&#232;re exemplaire dans nos mondes, il a su, par sa vie , cr&#233;er une familiarit&#233; intense avec la n&#244;tre en apportant lui-m&#234;me des br&#232;ches &#224; sa statue. Les tentations d'une vie trop humaine, la chastet&#233; si difficile &#224; supporter, les d&#233;rives et abandons assum&#233;s, la compr&#233;hension des situations dramatiques o&#249;, notamment pour le pr&#233;servatif et le sida, il distinguait si lucidement la faute et le crime, cette capacit&#233; &#224; ne pas fuir le mouvement du monde en apposant sur lui la facilit&#233; d'un d&#233;cret absolu, &#224; ne pas fuir l'agitation intime et ses risques en se pr&#233;tendant faussement au-dessus de soi, tout cela a d&#233;finitivement ancr&#233; l'abb&#233; Pierre du bon c&#244;t&#233; de l'existence : du n&#244;tre. M&#234;me ce que d'aucuns ont rappel&#233; avec d&#233;lectation, comme si c'&#233;tait fondamental - son soutien apport&#233;, &#224; travers Roger Garaudy, &#224; la libert&#233; d'expression - est apparu moins comme une intol&#233;rable transgression que comme, au pire, la d&#233;faillance provisoire et pour certains, s&#233;nile, d'un corps et d'un coeur accord&#233;s &#224; l'humaine condition. Il me semble qu'il a d'abord &#233;t&#233; aim&#233; parce que sa respiration le constituait comme notre prochain, ombres et lumi&#232;res m&#234;l&#233;es. 

 Ensuite, il nous a servi de formidable alibi. Quel bonheur que ce combattant inlassable de la mis&#232;re et de la d&#233;tresse qui dispensait, comme il l'avait lui-m&#234;me si lucidement analys&#233;, les autres du devoir d'agir. Il parlait et agissait pour nous et offrait aux politiques de tous bords cette merveilleuse opportunit&#233;, en le soutenant verbalement, de para&#238;tre solidaires et, mieux que cela, entreprenants comme lui. L'abb&#233; Pierre - et il n'&#233;tait pas dupe - a &#233;t&#233; instrumentalis&#233; par tous ceux qui lui avaient confi&#233; avec une all&#233;gresse citoyenne la charge de les repr&#233;senter dans une lutte impossible &#224; gagner. Il &#233;tait devenu "le coeur d'un monde sans coeur" et le religieux qu'il &#233;tait ne donnait pas au peuple de l'opium mais de la bonne conscience. Dans cette relation il y avait aussi l'illusion, qui n'&#233;tait pas en elle-m&#234;me m&#233;diocre, de se hisser vers des sommets d'humanit&#233; altruiste gr&#226;ce &#224; cet homme exemplaire. Il nous tirait vers le haut et c'&#233;tait bon de croire que, gr&#226;ce &#224; lui, notre compassion abstraite saurait se muer en action. Dans notre quotidiennet&#233; parfois grise, l'esp&#233;rance d'une saintet&#233; &#224; notre mesure diffusait son charme.  

 Enfin, et il me semble que c'est le plus important, l'abb&#233; Pierre a constitu&#233;, dans un univers de faux-semblants, une preuve absolue d'authenticit&#233;. Ce serait une absurdit&#233; que d'analyser son rapport avec les m&#233;dias comme le signe d'un quelconque narcissisme alors qu'il le d&#233;sirait op&#233;ratoire et qu'en d&#233;finitive il l'a &#233;t&#233;. La concordance entre sa morale, son existence, sa parole et son comportement n'a cess&#233; de faire na&#238;tre en nous une ingu&#233;rissable nostalgie : celle d'un monde politique o&#249; la v&#233;rit&#233; imposerait son exigence, o&#249; ne pourrait plus &#234;tre tourn&#233;e en d&#233;rision cette com&#233;die contemporaine des apparences nobles et des coulisses obscures. Ce que l'abb&#233; Pierre a rendu insupportable, ce sont ces vies, ces discours et ces pratiques, non seulement d&#233;saccord&#233;s mais utilis&#233;s pour &#233;chapper &#224; la charge accablante de la rectitude. L'&#233;thique est remplac&#233;e par les mots, la passion affich&#233;e du peuple se marie avec le clinquant de coteries friqu&#233;es, la politique n'est qu'une mani&#232;re de placer un &#233;cran de fum&#233;e entre ce qu'on propose et ce qu'on vit, rien ne vient persuader le citoyen que pour obtenir ses suffrages, va se dresser un &#234;tre dont la v&#233;rit&#233; sera la seule arme et qui pourra proclamer l'unit&#233; de sa personnalit&#233;. Tant de distance entre les concepts et la r&#233;alit&#233;, entre les promesses et leur accomplissement, entre l'intime et le superficiel, entre la parole lucide et la parole politique. L'abb&#233; Pierre, c'est au contraire l'absence de tout hiatus entre la source et la mer, entre les origines et l'aboutissement. Je crois que c'est sur cette co&#239;ncidence totale que se fonde l'admiration de tous. On se dit qu'une telle honn&#234;tet&#233; n'est pas possible et qu'il convient de la saluer comme un exploit personnel qui ne portera pas &#224; cons&#233;quence. Trop humain donc, cet abb&#233; de soci&#233;t&#233;, mais aussi trop ailleurs pour constituer un remords vivant. Trop loin, trop dur, trop difficile : on ne peut qu'applaudir respectueusement cet artiste de l'humain et s'en tenir &#224; notre m&#233;diocre condition qui a ses petits plaisirs comme ses grandes joies. Au fond, l'abb&#233; Pierre n'a g&#234;n&#233; personne. 

 La cl&#233; de son apoth&#233;ose r&#233;side probablement dans ces injonctions du coeur qu'il adressait, dans ces appels &#224; la g&#233;n&#233;rosit&#233; et dans son indignation renouvel&#233;e, dans ces foudres fortes mais indolores qu'il laissait tomber sur les politiques. Il ch&#226;tiait mais ne faisait pas mal. Sa politique du coeur n'abordait jamais le coeur de la politique. Il &#233;tait r&#233;v&#233;r&#233; comme une sorte de Savonarole sympathique et compatissant mais dont on n'avait pas peur parce que l'&#233;couter &#233;tait commode et gratifiant mais qu'il n'avait rien &#224; sa disposition pour&#160; contraindre &#224; suivre et &#224; respecter ses chemins rugueux et n&#233;cessaires. L'abb&#233; Pierre &#233;tait profond&#233;ment d&#233;sarm&#233;. En ce sens, il n'inqui&#233;tait pas, il rassurait. 

 Pas une seconde, me viendrait &#224; l'esprit la pens&#233;e vulgaire de juger surabondante l'adoration de ces derniers jours. Je voudrais seulement que dans ce miroir que l'abb&#233; Pierre nous a tendu tout au long de son existence et, au-del&#224;, par sa mort, nous n'oubliions pas de nous regarder nous-m&#234;mes. Au fond des yeux, au fond du coeur. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
