<document>
	<date>2007-04-29</date>
        <title>Un animal politique, une femme d'exception</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La campagne pr&#233;sidentielle ne laisse pas un instant de repos. Dans son cours officiel comme dans ses circuits de d&#233;rivation. Hier, sans doute une minorit&#233; de t&#233;l&#233;spectateurs a pu voir et entendre le d&#233;bat d&#233;licieusement courtois et acad&#233;mique entre S&#233;gol&#232;ne Royal et Fran&#231;ois Bayrou, pr&#233;cis&#233;ment parce que le fond &#233;tait acquis et connu. Aujourd'hui, dans l'&#233;mission de Laurence Ferrari sur Canal Plus, tour &#224; tour Nicolas Sarkozy et S&#233;gol&#232;ne Royal ont &#233;t&#233; interview&#233;s. Clairement, on &#233;tait pass&#233; aux choses s&#233;rieuses. 

 C'&#233;tait la premi&#232;re fois que j'avais l'occasion d'&#234;tre t&#233;moin du travail de cette journaliste dans un exercice difficile. Je l'ai trouv&#233;e remarquable et ses diff&#233;rences avec Arlette Chabot ne tenaient pas qu'&#224; son esth&#233;tique m&#234;me si, au demeurant, les cheveux mi-longs lui vont tr&#232;s bien. Ce qui m'a frapp&#233;, c'est le ton juste qu'elle a su employer et qui &#233;vitait aussi bien la pugnacit&#233; grossi&#232;re que la complaisance molle. Dans ces entretiens m&#234;lant les interrogations personnelles aux questions plus politiques, pour tous ceux qui, avant de se prononcer le 6 mai, ont besoin d'appr&#233;cier, de jauger, de comparer les apparences, les personnalit&#233;s et les techniques, une mine de renseignements, d'informations et d'intuitions a &#233;t&#233; mise &#224; disposition. D'abord, ce sont les deux meilleurs. Le premier tour a su discriminer avec lucidit&#233; intellectuelle les deux privil&#233;gi&#233;s et la masse des candidats auxquels il manquait quelque chose pour atteindre la pl&#233;nitude, quelle que soit sa tonalit&#233;. Ensuite, dans l'exercice d'aujourd'hui, Nicolas Sarkozy a &#233;t&#233; &#233;poustouflant. Grave, concentr&#233;, capable de r&#233;ponses rapides et nettes, sachant ramasser en peu de mots l'essentiel de sa pens&#233;e, n'oubliant jamais d'associer l'analyse abstraite et le message utile, avocat talentueux de lui-m&#234;me, ma&#238;tre de ses pulsions pol&#233;miques, distillant l'ironique et le s&#233;rieux, &#233;chappant &#224; l'agressivit&#233; sans tomber dans la ti&#233;deur, c'&#233;tait du grand art, de quelque mani&#232;re qu'on puisse &#233;valuer sa personne priv&#233;e et son projet pr&#233;sidentiel. Sa grande force est sans doute l&#224;, dans cette capacit&#233; de susciter une forme d'adh&#233;sion au-del&#224; m&#234;me des appartenances id&#233;ologiques. Il me semble que devant cette prestation on est presque oblig&#233; de se dire, si on veut demeurer de bonne foi, qu'il est au-dessus du lot, que l'artiste s&#233;duit, que l'animal politique est impressionnant, que de tout cela se d&#233;gage comme une certitude, une fiabilit&#233;, une &#233;vidence, une "solidit&#233;", selon un sondage du Parisien, qui rassurent. Si la sinc&#233;rit&#233; est pr&#233;sente, c'est encore mieux. Si c'est une technique supr&#234;mement exploit&#233;e, c'est d&#233;j&#224; beaucoup. 

 Apr&#232;s lui, quel contraste ! Ce n'est plus un animal politique qui r&#233;pond mais une femme d'exception qui s'offre. On est conduit naturellement &#224; quitter le champ intellectuel non parce que, par machisme t&#233;l&#233;visuel, on minimiserait les facult&#233;s de la candidate mais parce qu'elle-m&#234;me joue d'une s&#233;duction non vulgaire et, par ses r&#233;pliques &#224; la fois trop longues et trop vagues, nous d&#233;tourne de l'essentiel du d&#233;bat pour nous contraindre &#224; nous concentrer sur elle. Je suis persuad&#233; que S&#233;gol&#232;ne Royal d&#233;testerait cette approche, elle la consid&#233;rerait comme injuste et erron&#233;e. Pourtant, elle exploite avec subtilit&#233; son talent d'&#234;tre femme, une f&#233;minit&#233; avec laquelle elle tente de convaincre tout en pr&#233;tendant s'en d&#233;fendre. Cette pr&#233;sentation d'elle-m&#234;me va bien au-del&#224; de la beaut&#233; et de l'allure. Elle renvoie &#224; une volont&#233; de prendre la soci&#233;t&#233; dans des bras maternels pour lui &#233;viter l'affrontement avec une r&#233;alit&#233; qui exige, au contraire, la clairvoyance de l'analyse et l'autorit&#233; de l'action.&#160; Le m&#234;me sondage du Parisien &#233;voque la "sympathie" qu'elle inspire. Sans forcer, S&#233;gol&#232;ne Royal se tient au chevet de la France pour l'apaiser quand Nicolas Sarkozy d&#233;sire la r&#233;veiller.&#160; Cette attitude de tendresse d&#233;mocratique peut d'autant plus &#234;tre mise en &#233;vidence que, r&#233;fugi&#233;e dans les g&#233;n&#233;ralit&#233;s et enlevant au socialisme ce qu'il a de techniquement discutable, elle s'efforce de n'en donner qu'une vision morale. Elle esp&#232;re de la sorte rattraper gr&#226;ce aux &#233;lans du coeur&#160; ceux que l'id&#233;ologie a fait fuir. Contrairement &#224; l'image et &#224; l'&#233;coute de Nicolas Sarkozy, ce n'est pas un sentiment d'&#233;vidence qui na&#238;t devant S&#233;gol&#232;ne Royal. Chacune de ses phrases est un risque, avec chacune elle rel&#232;ve un d&#233;fi. On n'est jamais assur&#233; que le mot qui va suivre ne sera pas une catastrophe. Son langage est en &#233;quilibre instable et pr&#233;caire. A force de se vanter de n'avoir pas r&#233;ponse &#224; tout, l'angoisse doit saisir ses partisans qu'elle ne trouve plus, tout &#224; coup, r&#233;ponse &#224; rien. Chez Nicolas Sarkozy, le langage s'utilise comme un outil poss&#233;d&#233; &#224; la perfection. Chez S&#233;gol&#232;ne Royal, il y a comme une m&#233;fiance devant ses possibles impr&#233;visibilit&#233;s et ambigu&#239;t&#233;s. Animal fid&#232;le d'un c&#244;t&#233;, r&#233;tif de l'autre.   

 S&#233;gol&#232;ne Royal n'est pas faite pour les cardiaques. Nicolas Sarkozy est un champion qu'on dit anxiog&#232;ne. Pour lui peut-&#234;tre, dans son for intime, mais pas pour les autres. Un animal politique contre une femme d'exception. Le premier convainc quand la seconde se sert de ce qu'elle est pour toucher.  



 En les &#233;coutant, en les regardant, je per&#231;ois enfin comme les discours nostalgiques doivent &#234;tre exasp&#233;rants &#224; la longue. C'&#233;tait mieux, hier ! Non, c'est mieux aujourd'hui. Et ce sera mieux demain. La politique et son intensit&#233;, la politique et ses choix, la politique et ses incarnations sont enfin de retour.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
