<document>
	<date>2010-08-24</date>
        <title>Un avocat hors concours</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Magnifique portrait d'un avocat dans Le Figaro, sous la signature d'Arnaud de La Grange. Il ne s'agit pas d'un avocat fran&#231;ais mais d'un avocat chinois, Zhang Sizhi, aur&#233;ol&#233; par "la noblesse des causes perdues". Je ne pouvais pas accueillir avec plus de bonheur l'intrusion de cette personnalit&#233; &#233;trang&#232;re qu'&#224; l'issue de ces mois qui ont vu se multiplier en France les classements d'avocats... Au point que c'est devenu une mode pour chaque magazine d'offrir aux lecteurs sa liste privil&#233;gi&#233;e, sa s&#233;lection indiscutable (Challenges, Paris Match, GQ, Journal du Dimanche et autres). Le ridicule de cette comp&#233;tition avalis&#233;e par les d&#233;crets m&#233;diatiques est d'autant plus vif que, &#224; l'exception de quelques r&#233;ussites respect&#233;es et exemplaires, beaucoup des distingu&#233;s sont venus &#224; la lumi&#232;re par un abus de consid&#233;ration, un copinage opportun ou, ce qui est plus grave, par une m&#233;connaissance totale de la part des journalistes des r&#233;putations authentiques et des comp&#233;tences v&#233;ritables. Ainsi on pouvait remarquer, aux c&#244;t&#233;s notamment de Paul Lombard, Georges Kiejman, Dupont-Moretti, Pierre Ha&#239;k et Herv&#233; T&#233;mime qui, qu'on les appr&#233;cie ou non, appartiennent indiscutablement au premier cercle, une cohorte de plaideurs rendus illustres par une affaire et rang&#233;s &#224; perp&#233;tuit&#233; dans les tiroirs m&#233;diatiques. En prenant connaissance de certains noms, j'ai &#233;t&#233; effar&#233; de constater comme les crit&#232;res objectifs comptaient peu mais que seules prosp&#233;raient les connivences et les approximations. Le journaliste, trop souvent, aime l'avocat qui l'aime. Ce qui pervertit l'analyse, c'est que la morale - aussi bien professionnelle que personnelle - ne para&#238;t pas un facteur d&#233;cisif dans l'&#233;valuation des profils alors que pour moi qui les connais, une discrimination tr&#232;s nette peut &#234;tre op&#233;r&#233;e entre les pragmatiques sans scrupules et les enthousiastes lucides, entre les bateleurs superficiels et les intelligents r&#233;alistes, entre les menteurs sans d&#233;go&#251;t et les sinc&#232;res autant que possible, entre les cyniques et les &#233;pris d'&#233;thique. Il ne s'agit pas tant d'observer &#224; la lettre les r&#232;gles et la courtoisie judiciaires que de s'impr&#233;gner, &#224; l'audience ou hors de celle-ci, des exigences qui constituent l'homme en avocat estim&#233; et l'avocat en homme respect&#233;. Zhang Sizhi, lui, c'est d'abord le courage, la pers&#233;v&#233;rance, l'ent&#234;tement au service de la justice pour faire progresser un Etat de droit encore dans ses limbes. C'est une pr&#233;sence continue et chaleureuse, peut-&#234;tre impuissante mais fid&#232;le, aupr&#232;s de coupables ou d'innocents, peu importe, puisque les uns et les autres ont le besoin absolu d'un dernier rempart humain pour &#234;tre prot&#233;g&#233;s de la cruaut&#233; d'un syst&#232;me vou&#233; &#224; les broyer. C'est un avocat qui, avec humilit&#233; et orgueil, nous d&#233;clare, et c'est si juste : "J'ai perdu tous mes proc&#232;s. Mais je suis s&#251;r que l'histoire prouvera qu'en fait je les ai gagn&#233;s". C'est enfin un homme qui, depuis 1979, trouve sa voie et sa voix, accomplit son destin, fait preuve de courage et aussi, parce qu'il le faut, d'habilet&#233; politique, soutient les droits de l'homme, met le plus possible d'&#233;quit&#233; et d'humanit&#233; dans une justice soumise &#224; une dictature, repr&#233;sente un avocat tel qu'on le r&#234;ve, qu'on le veut. Un mod&#232;le donc, du type de ceux que fabriquent les totalitarismes comme si leur bonne conscience &#233;tait assouvie en contraignant quelques &#226;mes &#224; &#234;tre d'&#233;lite. Aux qualit&#233;s que l'&#233;preuve impose &#224; un Zhang Sizhi, conna&#238;trait-on beaucoup d'avocats fran&#231;ais dignes d'&#234;tre cet avocat chinois ? Zhang Sizhi, un avocat hors concours. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
