<document>
	<date>2011-03-01</date>
        <title>Un d&#233;bat sur l'islam ou un combat contre l'islamisme ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Religion</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'UMP tient, mais de moins en moins, &#224; un d&#233;bat sur l'islam. 
 Hier, nous avons eu un d&#233;bat sur l'identit&#233; nationale, sous l'&#233;gide de l'Etat et du ministre Eric Besson. Aux effets au mieux nuls, au pire tr&#232;s n&#233;gatifs. 
 Que de d&#233;bats, comme si faute de pouvoir r&#233;soudre les probl&#232;mes on pr&#233;f&#233;rait th&#233;oriser sur eux, les analyser ! 
 Derri&#232;re cette fr&#233;n&#233;sie, il y a &#233;videmment la crainte de Marine Le Pen qui, n'h&#233;sitant pas &#224; s'emparer de tous les th&#232;mes, oblige les partisans de Nicolas Sarkozy &#224; trouver une parade jusqu'&#224; maintenant pas d&#233;cisive. Non seulement la candidate du Front national progresse dans les sondages mais l'obstination &#224; la suivre &#224; la trace par l'instauration de d&#233;bats qui, croit-on, vont lui couper l'herbe sous le pied, aboutit &#224; des cons&#233;quences inverses. L'islam, ses d&#233;rives, la la&#239;cit&#233;, la religion musulmane, l'immigration, la d&#233;linquance : autant de malaises graves dont l'appropriation par la majorit&#233; ne g&#234;ne pas le moins du monde le FN mais, au contraire, rend un hommage pervers &#224; son discours originel et flatt&#233; de n'&#234;tre plus original. Car qui peut s&#233;rieusement soutenir, en dehors des mains sur le coeur et des p&#233;titions de principe, qu'une immensit&#233; s&#233;pare le FN et la Droite populaire au sein de l'UMP, sur le plan de la politique de s&#233;curit&#233; et de justice ? Le paradoxe d'aujourd'hui est que s'il y a conscience d'une diff&#233;rence nette entre eux, elle tient moins &#224; la substance des programmes qu'au refus de la moindre alliance, exprim&#233; par Marine Le Pen. C'est elle qui impose maintenant ce dont le FN, avec Jean-Marie Le Pen, souffrait hier. Le rapport de force n'est plus le m&#234;me parce qu'elle pr&#233;side une force montante et qu'elle se paie le luxe d'&#234;tre hostile &#224; tout rapport entre le FN et ceux qui &#224; l'UMP, en d&#233;pit des objurgations de Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; et de Jean-Pierre Raffarin, seraient tent&#233;s de le nouer. 
 Les plus lucides &#224; l'UMP, le pr&#233;sident de l'Assembl&#233;e nationale, le Premier ministre lui-m&#234;me, sentent &#224; quel point ce d&#233;bat sur l'islam peut &#234;tre p&#233;rilleux, risquant de stigmatiser les musulmans en France et de porter atteinte, par des attaques injustes et outranci&#232;res, &#224; l'honneur d'une religion d&#233;voy&#233;e par une minorit&#233;. Fran&#231;ois Fillon a manifest&#233; l'intention "de recadrer, de recentrer" et de proposer que l'accent soit mis sur le vouloir-vivre ensemble, ce qui aurait le m&#233;rite de renvoyer &#224; ce que la France devrait accomplir pour &#234;tre aim&#233;e et favoriser l'int&#233;gration au lieu, de fait, de se laisser d&#233;membrer par les communautarismes (nouvelobs.com). 
 Cette prudence bienvenue manifeste-t-elle enfin une heureuse intuition politique ? Donne-t-elle le signe d'une prise de conscience sur l'impossible r&#233;p&#233;tition en 2012 du succ&#232;s de 2007 pour ce qui se rapportait au d&#233;litement du FN gr&#226;ce au discours sarkozyste de l'&#233;poque ? En effet, croire aux bienfaits du renouvellement de cette tactique &#224; la fois de fond et de forme serait absurde puisque tout, au contraire, d&#233;montre que celle-ci, programm&#233;e &#224; nouveau, amplifierait l'influence du FN au lieu de l'ass&#233;cher (Le Figaro, Le Monde). Imiter l'adversaire, f&#251;t-ce pour le combattre, aujourd'hui n'aurait pour cons&#233;quence que de le renforcer, surtout avec le constat facile &#224; op&#233;rer d'une politique polici&#232;re et judiciaire gu&#232;re efficace depuis quatre ans. Je ne crois pas qu'on puisse, comme Laurent Fabius l'a soutenu, affirmer que cette maladresse peut-&#234;tre en voie d'&#234;tre corrig&#233;e n'en &#233;tait pas une et que le pr&#233;sident Sarkozy d&#233;sirait en r&#233;alit&#233; affronter Marine Le Pen au second tour des pr&#233;sidentielles, ce qui expliquerait la d&#233;marche de celui-ci &#224; l'&#233;gard du FN (France Inter, Le Post). 
 En dehors du fait qu'un d&#233;bat dont m&#234;me ses initiateurs ont peur n'a pas grand sens, il faut s'interroger sur la m&#233;thode elle-m&#234;me du d&#233;bat en politique. Le d&#233;bat n'est pas une politique. La politique n'est pas un d&#233;bat ou alors purement pr&#233;paratoire &#224; l'action. En l'occurrence, le d&#233;bat sur l'islam pr&#233;senterait le double inconv&#233;nient de n'avoir ni la richesse d'une v&#233;ritable r&#233;flexion ni l'efficacit&#233; d'une authentique politique constitu&#233;e de mesures, d'oeuvres et de continuit&#233;. Il se situerait dans une zone hybride o&#249; l'Etat manifesterait sa propre incertitude et inqui&#233;terait pour rien. Il d&#233;signerait un ennemi - l'islamisme - en le noyant sous des consid&#233;rations g&#233;n&#233;rales et inutiles sur l'islam. Il susciterait une incandescence, des oppositions et des r&#233;sistances d'autant plus inopportunes qu'elles r&#233;sulteraient d'une op&#233;ration en elle-m&#234;me parfaitement vaine. 
 Nous n'avons pas besoin de d&#233;bats pour nommer un chat un chat, pour combattre l'islamisme, pour d&#233;fendre une la&#239;cit&#233; tol&#233;rante, pour &#233;viter une fragmentation nuisible de notre unit&#233; nationale, pour nous inventer des perspectives et un destin commun susceptibles de donner envie &#224; la France d&#233;&#231;ue ou hostile de rejoindre la France heureuse ou confiante. Nous avons besoin d'une politique. Je ne peux que rejoindre sur ce plan les &#233;tincelants et profonds &#233;changes de C politique entre Alain Finkielkraut et Nicolas Demorand, qui part au moment o&#249; techniquement il a trouv&#233; le ton juste. Quel dommage ! J'esp&#232;re que G&#233;raldine Muhlmann, choisie par Bruno Patino, ne s'abandonnera pas &#224; l'intol&#233;rance soft, au sectarisme aimable dont j'ai senti les effluves &#224; Cactus aujourd'hui supprim&#233;. Le philosophe a tr&#232;s bien expliqu&#233; que si le d&#233;bat sur l'identit&#233; nationale &#233;tait tout sauf honteux et celui sur l'islam acceptable, mieux valait tout de m&#234;me mettre en oeuvre une politique, des actes, des d&#233;cisions susceptibles de modifier une r&#233;alit&#233; parfois pr&#233;occupante au regard de nos principes d&#233;mocratiques. Ce me semble &#234;tre une &#233;vidence que cette position qui, traduite dans les faits, prouverait que l'action n'effraie pas le Pouvoir. 
 Je ne voudrais pas qu'on puisse pr&#233;tendre, en paraphrasant Proust pour qui "les id&#233;es &#233;taient les succ&#233;dan&#233;s des chagrins", que pour le gouvernement les d&#233;bats sont le succ&#233;dan&#233; de l'impuissance. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
