<document>
	<date>2008-02-03</date>
        <title>Une Ecole d'avenir ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Enfin on aborde de plein fouet les raisons profondes de la catastrophe d'Outreau, en proposant d'y rem&#233;dier &#224; la source, c'est-&#224;-dire &#224; l'Ecole nationale de la magistrature (ENM) de Bordeaux, l&#224; o&#249; les futurs magistrats effectuent leur formation. 

  Le garde des Sceaux s'y est rendu le 1er f&#233;vrier et a prononc&#233; un discours privil&#233;giant trois nouvelles orientations. Selon le site du Nouvel Obs, les propositions de r&#233;forme de l'ENM seront pr&#233;sent&#233;es par le Directeur Jean-Fran&#231;ois Thony au Conseil d'administration de l'Ecole &#224; la fin du mois de mars et feront l'objet d'un d&#233;bat avec le corps enseignant, les &#233;l&#232;ves et les syndicats. 

 Le ministre a notamment mis l'accent sur sa volont&#233; de donner une nouvelle dimension &#224; l'ouverture de l'Ecole et d'inscrire la formation des auditeurs dans une politique de ressources humaines. Mais l'essentiel n'est pas l&#224;. Ce qui me semble d&#233;terminant, qui peut appara&#238;tre comme une banalit&#233; mais qui, pris &#224; la lettre, constituera une r&#233;volution, c'est l'exigence du d&#233;veloppement des qualit&#233;s humaines des magistrats. 

 Cette id&#233;e est capitale &#224; condition que sa mise en oeuvre n'oppose pas l'humanit&#233; aux comp&#233;tences techniques, mais fasse bien valoir que ces derni&#232;res demeureraient limit&#233;es si elles n'&#233;taient pas enrichies par la premi&#232;re. C'est l'enseignement central de la trag&#233;die collective d'Outreau. Une technique, m&#234;me sans cesse valid&#233;e, cr&#233;e d'infinis d&#233;sastres si la sensibilit&#233; ne l'irrigue pas. J'&#233;voquais le caract&#232;re de poncif d'une telle affirmation mais, en m&#234;me temps, force est de reconna&#238;tre qu'on s'est toujours gard&#233; d'&#233;tablir ce lien n&#233;cessaire entre le coeur et l'esprit, le savoir et la psychologie pour r&#233;sumer. Sans doute y avait-il une forme de pudeur voire de r&#233;pugnance, &#224; appr&#233;hender dans la formation l'obligation d'une intimit&#233; morale, d'une subjectivit&#233; exemplaire, comme si elles n'&#233;taient pas compatibles avec la rigueur du Droit et la rectitude intellectuelle. 

 Cette orientation d&#233;cisive serait confort&#233;e par la pr&#233;sence d'un psychologue dans le jury de s&#233;lection et par l'instauration de tests psychotechniques, possibilit&#233;s &#233;voqu&#233;es par Rachida Dati. L'&#233;valuation des qualit&#233;s humaines, de l'exp&#233;rience, des motivations et des rep&#232;res &#233;thiques en serait &#224; l'&#233;vidence facilit&#233;e. 

 Je regrette qu'un membre du Syndicat de la magistrature, &#224; Bordeaux, ait d&#233;nonc&#233; le recours &#233;ventuel &#224; un psychologue comme la manifestation n&#233;gative de la "psychiatrisation de la soci&#233;t&#233;". On peut &#224; la rigueur comprendre l'opposition &#224; la politique p&#233;nale vot&#233;e par la repr&#233;sentation nationale mais je per&#231;ois mal ce qui pourrait justifier le refus de mesures qui, dans tous les cas, ne pourront qu'am&#233;liorer la formation des futurs magistrats et rendre leur s&#233;lection plus fiable et plus approfondie. Qui, de bonne foi, serait pr&#234;t &#224; soutenir qu'un regard de psychologue sur la personnalit&#233; des candidats constituerait un point de vue inutile, sauf &#224; vouloir les faire &#233;chapper &#224; une appr&#233;ciation absurdement jug&#233;e indigne d'eux ?&#160; Il y a derri&#232;re cette fronde l'expression d'un &#233;litisme de mauvais aloi.  

 S'arr&#234;ter &#224; ces trois pistes, se contenter d'un psychologue et de tests favoriseraient la s&#233;lection mais auraient relativement peu d'incidence sur la formation. La qualit&#233; de celle-ci d&#233;pendra en grande partie de l'ouverture de l'Ecole &#224; tous les courants de pens&#233;e, d'une refonte compl&#232;te du corps enseignant et des modalit&#233;s d'enseignement, de l'affinement d'une culture g&#233;n&#233;rale et d'un savoir-vivre judiciaire, enfin de l'apprentissage de la ma&#238;trise du pouvoir qui sera d&#233;volu aux auditeurs de justice. Plus tard, la justice n'aura pas besoin de petits chefs mais de grands magistrats. L&#224; o&#249; les premiers abusent, les seconds mod&#233;rent. Pourquoi les &#233;coles de formation du barreau ne s'inspireraient-elles pas aussi de ces suggestions ? A entendre et &#224; voir beaucoup de jeunes avocats, ce ne serait pas du luxe ! 

 Pour parler franchement, mon soutien &#224; ce qui semble se dessiner et qui fera de l'ENM une &#233;cole d'avenir vient du fait que ce sera, d'une part, mettre d&#233;finitivement Outreau derri&#232;re nous et peut-&#234;tre le rendre impossible, et d'autre part me sentir, en totale immodestie, confort&#233; dans une analyse que je n'ai cess&#233; de d&#233;velopper (voir le chapitre consacr&#233; &#224; l'ENM dans "Pour l'honneur de la justice"). 

 L'ENM est, en effet, &#224; la source. Du meilleur ou du pire. Je souhaite bon courage &#224; Jean-Fran&#231;ois Thony pour en faire surgir l'excellence humaine et professionnelle. 




                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
