<document>
	<date>2006-11-13</date>
        <title> Une conscience civique, vraiment ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'actualit&#233; est inventive qui, du tragique au d&#233;risoire, nous oblige &#224; jouer de toute la palette de notre esprit et de notre sensibilit&#233;. De l'indignation au grotesque, du futile au s&#233;rieux. La soci&#233;t&#233; est &#224; pleurer ou grimace son rire.

 On vient d'apprendre - et le Parisien y consacre une pleine page - que Didier Morville, plus connu sous l'identit&#233; de Joey Starr, a usurp&#233;, en 2001-2002, celle d'un ouvrier de 34 ans malencontreusement pr&#233;nomm&#233; Didier et nomm&#233; Morville. Celui-ci s'est vu imputer, &#224; son grand d&#233;sarroi, un certain nombre d'infractions routi&#232;res, dont certaines graves si l'on en croit son avocat.  

 Joey Starr a, au cours de sa carri&#232;re, &#233;t&#233; impliqu&#233; dans un certain nombre d'incidents. Il a fait l'objet de proc&#233;dures, notamment pour deux affaires de violences. Il a d&#233;j&#224; &#233;t&#233; condamn&#233; &#224; plusieurs reprises. 

 Certes, c'est le pass&#233; et l'honn&#234;te Didier Morville a subi les agissements de "l'artiste", il y a quatre ou cinq ans, le Tr&#233;sor public ayant rajout&#233; sa contrainte en 2003, avant que, beaucoup plus tard, la v&#233;rit&#233; se fasse jour. Certes, Joey Starr, mis en examen, est d&#233;fendu par un tr&#232;s grand avocat, de surcro&#238;t mon meilleur ami, Me Jean-Yves Le Borgne. Mais tout de m&#234;me ! 

 Je me souviens des dithyrambes ayant accueilli le mois dernier le nouveau CD du chanteur. Dans leurs pages culturelles, le Monde, Lib&#233;ration et d'autres publications avaient fait fort dans l'idol&#226;trie. Si cette derni&#232;re ne s'&#233;tait rapport&#233;e qu'au cr&#233;ateur, pourquoi pas ? A chacun ses go&#251;ts et ses d&#233;go&#251;ts. Mais &#224; cette occasion on a pr&#233;tendu le repr&#233;senter en h&#233;ros des banlieues, h&#233;raut d'un civisme rajeuni et penseur trait&#233; avec infiniment de respect, comme si de sa bouche, lors des entretiens, n'&#233;tait sorti que le miel de la finesse et de l'&#233;l&#233;gance, avec quelques "encul&#233;s" en prime. Il a m&#234;me &#233;t&#233; baptis&#233;, sans rire, " conscience civique" et cit&#233; en exemple &#224; tous ceux de sa g&#233;n&#233;ration qui pouvaient douter de la politique et avaient oubli&#233; qu'il fallait insulter Nicolas Sarkozy. 

 Que lui n'ait pas eu ce sens &#233;l&#233;mentaire de l'humour pour se moquer, au regard de son pass&#233; tumultueux, de la statue que les m&#233;dias dressaient, c'est d&#233;j&#224; &#233;tonnant. Qu'il ait pu, en demeurant concentr&#233;, se voir affubler du titre d'&#233;claireur civique ou tout comme, sans exploser de d&#233;rision, montre ses limites intellectuelles ou sa capacit&#233; de moquerie, v&#233;rifiant jusqu'o&#249; les journalistes &#233;taient capables d'aller trop loin. 

 Pour ceux qui ont particip&#233;, il y a peu, &#224; cette c&#233;l&#233;bration, quelle opinion ont-ils d'eux-m&#234;mes aujourd'hui ? Probablement, aucun regret. Pourtant, s'il &#233;tait normal de rendre compte de son "oeuvre",&#160; il &#233;tait d&#233;j&#224; ridicule d'en faire plus, de camper le chanteur en sociologue lucide des banlieues, en militant averti , en "conscience civique". On savait ce qu'il avait accompli. La s&#233;rie de ses d&#233;m&#234;l&#233;s avec la justice aurait justifi&#233;, &#224; elle seule, une r&#233;serve de bon aloi. Maintenant, il convient de rajouter un malheureux Didier Morville &#224; la liste des personnes ayant d&#233;j&#224; eu &#224; p&#226;tir de Joey Starr. Lira-t-on une vague contrition, qu'on s'est fourvoy&#233;, que c'&#233;tait trop ? Bien s&#251;r que non. Cet encens d&#233;vers&#233; - seul le Parisien, &#224; l'&#233;poque, a su mettre un b&#233;mol - demeurera absurdement acquis &#224; Joey Starr. Un trait paradoxal contemporain veut que des le&#231;ons de morale publique ne soient recevables que de la part de personnalit&#233;s peu habilit&#233;es &#224; les donner. Il n'emp&#234;che. Conscience civique il a &#233;t&#233; intronis&#233;, conscience civique il demeurera. Pour les imb&#233;ciles et les gogos. 

 Le prochain d&#233;lire m&#233;diatique est pour quand, le prochain d&#233;-rap-age ? 
                 
                                         
                         
                                 Un 
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
