<document>
	<date>2007-05-05</date>
        <title>Une dr&#244;le d'&#233;glise</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le&#160; Figaro, sous la signature de Jean-Marc Philibert, nous apprend que l'&#233;glise des cit&#233;s, en construction &#224; Sartrouville, n'aura pas de cloche pour ne pas "provoquer" la population du quartier &#224; majorit&#233; musulmane. Quand j'ai lu cette nouvelle, j'en ai dout&#233;, tant elle me semblait invraisemblable, en d&#233;pit des mauvaises surprises que l'&#233;volution de la soci&#233;t&#233; ne cesse de susciter. 

 Pourtant, elle est vraie. Le pire ou le comble, c'est qu'Alexandre de Bucy, le jeune cur&#233; de 36 ans qui sera responsable de la paroisse Saint-Vincent-de-Paul, semble ravi de cette &#233;masculation religieuse, soutenant que par "respect pour les habitants tout proches qui n'ont pas eu de cloche jusqu'&#224; pr&#233;sent, nous ne voulions pas non plus en mettre". 

 Ainsi, "alors qu'islam, juda&#239;sme, protestantisme ou catholicisme connaissent un regain in&#233;dit dans les tours et dans les barres des cit&#233;s difficiles" et parce que la plupart de ces lieux de culte demeurent silencieux, le catholicisme officiel a d&#233;cid&#233;, pour ne pas porter ombrage &#224; des ferveurs qui s'acceptent et&#160; ne lui demandent rien, de se censurer et de faire dispara&#238;tre de sa configuration famili&#232;re, avec la cloche, un symbole aim&#233; bien au-del&#224; de la communaut&#233; des catholiques. 

 En effet, personne apparemment n'a eu le front, dans cette population &#224; majorit&#233; musulmane, d'exiger cette suppression, d&#233;cid&#233;e seulement par les serviteurs de la foi catholique. Au contraire, les passants s'&#233;tonnent de cette &#233;trange &#233;glise qui se construit sans cloche et semble s'en f&#233;liciter ! Autrement dit, lorsque le p&#232;re de Bucy souligne que "beaucoup ne partagent pas notre foi, m&#234;me s'ils nous respectent", il manifeste seulement qu'&#224; Sartrouville, malgr&#233; sa totale harmonie avec les autres communaut&#233;s, l'&#233;glise catholique a r&#233;solu de placer au premier plan de ses pr&#233;occupations non la sauvegarde de ce qui la fonde et l'ennoblit, mais la consid&#233;ration de donn&#233;es qui lui sont ext&#233;rieures et qui n'auraient du avoir aucune incidence sur ses choix. On se soumet&#160; en rase campagne alors qu'aucun combat n'impose cette absurde reddition. On est tout fier de montrer une tol&#233;rance qui n'est plus une vertu, quand elle se construit en permanence sur une volont&#233; d'effacement de ses propres valeurs. Ce n'est plus alors que de la faiblesse d&#233;guis&#233;e en discours pieux. 

 Peut-on imaginer une seule seconde imams ou rabbins, dans les m&#234;mes circonstances, s'abandonner au saugrenu triste d'une telle capitulation au motif qu'ils pourraient faire de la PEINE au catholicisme environnant ? A force de tendre tout de suite les deux joues, il ne faut pas s'&#233;tonner que les imb&#233;ciles prennent pour une d&#233;route fatigu&#233;e ce qui voudrait &#234;tre qualifi&#233; de g&#233;n&#233;reuse attitude. 



 Une nouvelle fois se manifeste cette perversion contemporaine qui fait se d&#233;liter les institutions par le haut et de l'int&#233;rieur. Aucune force externe n'est capable de d&#233;truire ce qu'une &#233;nergie collective, une fiert&#233; commune, une croyance solidaire maintiennent debout. Si celles-ci font d&#233;faut parce que les gardiens deviennent les fossoyeurs, si par une sorte de masochisme, les chefs se plaisent &#224; saper les fondements de ce dont ils ont la charge, nul besoin d'adversaires. Le catholicisme secr&#232;te les siens qui, avec une infinie bonne conscience, s'acharnent &#224; instiller le doute sur lui-m&#234;me et la complaisance pour les autres confessions. Quel est donc ce poison qui fait consentir &#224; une &#233;glise sans cloche, &#224; une religion tellement soucieuse de s&#233;duire ailleurs qu'elle en oublie d'exister pour elle-m&#234;me, quel est donc ce poison qui fait confondre respect et d&#233;mission, coexistence et d&#233;pendance ? 

 A quand la prochaine &#233;glise sans &#233;glise, pour ne pas g&#234;ner le regard de ceux qu'elle pourrait troubler dans leur foi diff&#233;rente ou dans leur indiff&#233;rence ? 


                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
