<document>
	<date>2007-10-26</date>
        <title>Une journ&#233;e particuli&#232;re</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Une tristesse. Une d&#233;ception. Une crainte. Un espoir. Une bonne surprise. 

 Depuis hier jusqu'&#224; aujourd'hui, la vie m'a fait passer par toutes les couleurs de l'humeur. 

 Une tristesse. Je viens d'apprendre la mort de la journaliste Catherine Erhel. Je ne l'avais plus revue depuis quelques ann&#233;es mais comment oublier sa d&#233;licatesse d'esprit, son honn&#234;tet&#233; intellectuelle, cette ironie douce et tendre qui donnait un charme infini &#224; son &#234;tre ? La voir revenir dans l'information, qu'elle aimait tant, pour que seulement sa fin nous soit connue, est terrible. 

 Une d&#233;ception. Ainsi, le projet de loi p&#233;nitentiaire si n&#233;cessaire et urgent ne sera m&#234;me pas d&#233;battu en 2007, si j'en crois le Monde. Je me prends &#224; songer que l'organisation parlementaire est &#233;trange qui tient compte sans doute de mille donn&#233;es mais peut-&#234;tre pas assez de l'indiscutable. En 2008, ce sera bien tard alors que la s&#233;v&#233;rit&#233; carc&#233;rale, que les peines planchers imposent, n'a de sens qu'accord&#233;e &#224; des prisons r&#233;nov&#233;es sur tous les plans. Dans le m&#234;me mouvement. 

 Une crainte. Le Conseil national des barreaux et la Conf&#233;rence des b&#226;tonniers sont vraiment tr&#232;s dou&#233;s pour la n&#233;gociation. La r&#233;forme de la carte judiciaire est fondamentale au regard du bien public. Il n'emp&#234;che que ces organisations parviennent &#224; se faire consoler pour ce qui est n&#233;cessaire. Elles obtiennent des compensations financi&#232;res et, mieux, alors qu'elles n'ont pas une tr&#232;s haute id&#233;e du magistrat, elles b&#233;n&#233;ficieront d'une plus grande facilit&#233; d'int&#233;gration dans la magistrature pour les avocats qui le souhaiteraient. Attention, le m&#233;tier de magistrat n'est pas un hochet qu'on peut brader et si le conseil qui a r&#233;ussi est une chance pour nous, celui qui viendrait seulement percevoir sa prime de rattrapage ne serait pas le bienvenu.  

 Un espoir. Hier, la tonalit&#233; tr&#232;s positive de l'audience disciplinaire consacr&#233;e &#224; notre coll&#232;gue Renaud Van Ruymbeke m'a frapp&#233;. Que le 20 novembre le Conseil sup&#233;rieur de la magistrature ose aller jusqu'au bout de cette logique d'empathie et de compr&#233;hension ! Qu'on &#233;chappe &#224; la r&#233;primande pour l'&#233;l&#232;ve r&#233;calcitrant au b&#233;n&#233;fice d'une absolution qui ne sera pas indigne du magistrat jug&#233; ! Il serait catastrophique, pour notre corps, que Renaud Van Ruymbeke se prenne au s&#233;rieux en prof&#233;rant sa menace de d&#233;part. Nous n'avons pas une telle surabondance de personnalit&#233;s exemplaires - je maintiens le terme en tenant compte de ce qui lui est reproch&#233; - pour pouvoir nous passer ais&#233;ment de celle-ci. 

 Une bonne surprise. C'&#233;tait "Ce soir ou jamais", l'&#233;mission de Fr&#233;d&#233;ric Tadde&#239; (FD).  
                 
                                         
                         
                                 D'abord, la parfaite organisation, le rythme et le professionnalisme &#224; la fois agit&#233; et coh&#233;rent de l'immense plateau. 

 Ensuite - et cela m'a beaucoup chang&#233; par rapport &#224; d'autres prestations t&#233;l&#233;visuelles -, la gentillesse, la politesse, la capacit&#233; intelligente d'effacement de l'animateur FD. A l'&#233;vidence, pour une fois, j'en ai rencontr&#233; un qui ne se rengorge pas en permanence de "travailler &#224; la t&#233;l&#233;" et qui sait au moins donner l'impression &#224; ses invit&#233;s qu'il les respecte. Au fond, il ne cherche pas d'embl&#233;e &#224; se poser comme plus important que le d&#233;bat qu'il va pr&#233;senter et stimuler. 

 Avant que celui sur la justice commence, j'ai &#233;t&#233; fascin&#233; par l'entretien que FD a pu obtenir du philosophe Alain Badiou et qu'il a remarquablement men&#233;. Alain Badiou, dans une langue parfaite, maniait des concepts explosifs comme guerre, violence, p&#233;tainisme sans soup&#231;onner que sa responsabilit&#233; aurait peut-&#234;tre du le conduire &#224; s'interroger sur l'impact de ces folies dont il paraissait appr&#233;cier le sulfureux et le scandale qu'elles repr&#233;sentaient pour son auditoire. Je ne pouvais m'emp&#234;cher de voir dans cet esprit brillant une caricature de l'intellectuel jouant passionn&#233;ment avec des allumettes pour mettre le feu &#224; la France et s'en &#233;merveiller. 

 Puis notre table ronde sur la justice a commenc&#233;. Je me trouvais en face de quatre sensibilit&#233;s de gauche - deux avocats, un th&#233;oricien de la chose judiciaire et un ancien avocat devenu un grand enseignant - et j'&#233;tais &#224; c&#244;t&#233; d'un magistrat candidat aux municipales sous l'&#233;tiquette socialiste et d'un repr&#233;sentant d'une association de victimes qui me soutenait seulement partiellement puisqu'il &#233;tait farouchement hostile &#224; la prison. 

 Plusieurs th&#232;mes ont &#233;t&#233; abord&#233;s, dont la place donn&#233;e aux victimes, les peines planchers, la prison et la judiciarisation de la soci&#233;t&#233;. 

 Dans les quelques commentaires que j'ai re&#231;us au sujet de cette &#233;mission, on m'a reproch&#233; d'avoir peu parl&#233; et d'avoir tenu des propos outranciers, complaisants &#224; l'&#233;gard du garde des Sceaux. 

 Sur le premier point, apr&#232;s un d&#233;but difficile je suis intervenu &#224; plusieurs reprises mais d'une mani&#232;re &#224; chaque fois infiniment moins longue que mes contradicteurs de sorte que j'ai pu donner l'impression d'&#234;tre trop avare de mes paroles. Sur le second, je me suis content&#233; de r&#233;p&#233;ter les raisons pour lesquelles j'&#233;tais favorable aux peines planchers et oppos&#233; &#224; une vision sulpicienne de la soci&#233;t&#233; et de l'&#234;tre humain. Vision qui d&#233;crit m&#233;caniquement les prisons comme l'&#233;cole du crime, en oubliant que celui-ci a &#233;t&#233; commis avant. Et parfois apr&#232;s, parce que l'enfermement est infirme &#224; l'&#233;gard de certaines natures. 

 Il est un reproche, tout de m&#234;me, qui m'a paru fond&#233;. C'est de m'&#234;tre abandonn&#233; &#224; une forme d'outrance et de rigidit&#233;. La raison en est double, je crois.  

 D'une part, il est clair qu'un d&#233;bat sur la justice, aujourd'hui, ne peut plus s'abriter derri&#232;re des g&#233;n&#233;ralit&#233;s facilement consensuelles mais est contraint de s'engager dans des antagonismes forts et percutants. Les opinions ne sont plus, &#224; supposer qu'elles l'aient jamais &#233;t&#233;, purement techniques mais font se combattre des pens&#233;es que tout s&#233;pare. Et la conscience de ce gouffre, avec la n&#233;cessit&#233; de parler vite, accuse les diff&#233;rences et fige les attitudes. Je l'ai d'autant plus ressenti que je me savais &#233;videmment tr&#232;s minoritaire dans ce groupe et que cette position et la surench&#232;re de certains contradicteurs me poussaient &#224; des p&#233;titions de principe qui auraient m&#233;rit&#233; d'&#234;tre nuanc&#233;es. Mais, pour la nuance, il aurait fallu pouvoir &#234;tre seul en face de FT. 

 D'autre part, l'impression d'exc&#232;s que j'ai suscit&#233;e ici ou l&#224; venait aussi du fait que nous n'avions pas le temps d'appr&#233;hender ce qu'aurait du &#234;tre une politique globale de la justice, o&#249;, par exemple, la rigueur des peines planchers devait &#234;tre, dans mon esprit, clairement &#233;quilibr&#233;e par la restauration de la dignit&#233; p&#233;nitentiaire, o&#249; la proc&#233;dure p&#233;nale et ses contraintes avaient pour contrepartie une responsabilit&#233; plus largement entendue des magistrats. Faute d'une partie du r&#233;el, celle visible s'impr&#233;gnait d'outrance&#160; et de d&#233;mesure. 

 A cette occasion, je me suis rendu compte qu'&#224; choisir, j'aurais pr&#233;f&#233;r&#233; mille fois, au judiciaire et &#224; ses in&#233;vitables affrontements - le conservateur solitaire contre les "progressismes" en nombre -&#160; la passion de discussions culturelles ou soci&#233;tales. Il est des &#233;changes que le conflit gangr&#232;ne in&#233;vitablement tandis que d'autres, gratuits, illimit&#233;s dans leurs perspectives et nourris par la seule vigueur de l'analyse, rendent forc&#233;ment heureux ceux qui s'y adonnent. 

 Une tristesse, une d&#233;ception, une crainte, un espoir, une bonne surprise. Une journ&#233;e particuli&#232;re assez bien remplie, en d&#233;finitive.   
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
