<document>
	<date>2014-02-08</date>
        <title>Une justice du toner &#224; Bobigny !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On n'est plus dans le dysfonctionnement mais carr&#233;ment dans le ridicule. 

 C'est encore une fois la famille d'une victime qui en subit les cons&#233;quences. 

 Un mis en examen pour homicide volontaire remis en libert&#233; parce que, le fax n'ayant plus d'encre &#224; Bobigny, le d&#233;lai de vingt jours pr&#233;vu pour statuer sur une demande de mise en libert&#233; transmise de la prison a &#233;t&#233; d&#233;pass&#233; (Le Parisien). 

 La Cour de cassation n'a pas admis l'argumentation de la premi&#232;re Chambre de l'instruction qui avait consid&#233;r&#233; qu'il y avait l&#224; "un obstacle insurmontable" de nature &#224; justifier ce d&#233;passement. 

 La seconde, saisie apr&#232;s cassation, a obtemp&#233;r&#233; et l'&#233;tat de droit, respect&#233; dans son absurdit&#233; pointilliste plus qu'avec un pragmatisme de bon sens, a d&#233;chir&#233; encore davantage une famille d&#233;j&#224; tr&#232;s &#233;prouv&#233;e m&#234;me s'il convient de souligner que le mis en cause contestait avoir tu&#233; un disc jockey, crime pour lequel il &#233;tait d&#233;tenu depuis 37 mois. 

 C'est devenu une triste banalit&#233; que de d&#233;noncer l'&#233;tat d&#233;plorable et parfois la mis&#232;re de certaines juridictions. La garde des Sceaux, qui a bien s&#251;r ordonn&#233; une enqu&#234;te interne - pour ne pas changer ses habitudes - sur ce grave incident avait, sur le tard, fait d&#233;bloquer 700 millions d'euros pour rem&#233;dier aux d&#233;gradations et manques les plus criants. A l'&#233;vidence, il aurait convenu, plut&#244;t que de fantasmer solennellement sur le futur, d'empoigner avec plus de r&#233;alisme le pr&#233;sent. 

 Le parquet de Bobigny, pour se d&#233;fendre, a invoqu&#233; un "probl&#232;me technique" qui a rendu le fax indisponible durant trois semaines. Le procureur lui-m&#234;me pr&#233;cise qu'il s'agit "de la rupture de stock des toners du fait de l'absence de contrat de maintenance du fax compte tenu de son anciennet&#233;". 

 Quand il y a plusieurs ann&#233;es j'&#233;tais revenu au tribunal de Bobigny pour une affaire criminelle aux assises, j'avais &#233;t&#233; surpris - et je l'avais &#233;crit - par l'&#233;tat de d&#233;litement presque fatal des lieux. Comme si on laissait aller, que rien n'&#233;tait r&#233;par&#233; et qu'on comptait sur un miracle pour que cela continue &#224; fonctionner. Toutes proportions gard&#233;es, c'est un sentiment comparable &#224; celui que j'ai parfois &#233;prouv&#233; en Afrique noire. 

 Pour avoir connu &#224; Paris ce m&#233;lange d&#233;tonant, je devine qu'&#224; Bobigny, comme peut-&#234;tre dans d'autres Palais de justice, il y a eu le t&#233;lescopage d'une bureaucratie &#224; la fois lourde et lente et d'une incurie, d'une n&#233;gligence dans tel ou tel comportement professionnel. Il faut arr&#234;ter de penser que ces couacs ne r&#233;v&#232;lent qu'une faillite mat&#233;rielle, ils mettent en lumi&#232;re aussi que tous les agents, fonctionnaires et magistrats ne sont pas &#224; la hauteur de leurs t&#226;ches pour l'organisation et le bon fonctionnement de ce service public capital qu'est la Justice. Que certains se moquent de l'efficacit&#233; et donc des incommodit&#233;s du quotidien de sorte qu'un jour ou l'autre - parce que ce n'est pas moi, c'est l'autre ! - la machine d&#233;rape. 

 Tant que ne seront pas nomm&#233;es &#224; la t&#234;te des tribunaux et des cours d'appel des personnalit&#233;s inspir&#233;es autant par l'esprit d'entreprise, la pr&#233;occupation de r&#233;pondre le mieux et le plus vite possible aux attentes des citoyens que par le savoir juridique, nous risquerons de voir appara&#238;tre d'autres m&#233;saventures de ce type. 

 Ce qui me navre, je le r&#233;p&#232;te, est la double peine ainsi inflig&#233;e aux victimes ou &#224; leur famille. 

 Les avocats de la d&#233;fense se frottent les mains, glosent sur l'&#233;tat de droit magnifique qui permet, ainsi appliqu&#233;e dans sa lettre, de renvoyer &#224; l'air libre des personnes qu'il n'aurait pas &#233;t&#233; choquant de maintenir en d&#233;tention. 

 O&#249; est la grandeur de la Justice ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
