<document>
	<date>2015-05-21</date>
        <title>Christiane Taubira craque sur le tard !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La garde des Sceaux a tenu longtemps et pour un pouvoir qui, derri&#232;re l'affichage r&#233;publicain, est sectaire et si peu rassembleur, il convient de la cr&#233;diter du maintien &#224; son poste du procureur g&#233;n&#233;ral de Paris, Fran&#231;ois Falletti, qui sera &#224; la retraite au mois de juin. 

 Je tiens pour rien l'escarmouche qui les a oppos&#233;s au mois de janvier 2013 et qui n'a pas entra&#238;n&#233; le d&#233;part de ce magistrat estimable. Il lui a suffi de manifester son refus pour qu'on en prenne acte et qu'il demeure. Le quinquennat de Nicolas Sarkozy, dans une situation semblable, n'aurait fait qu'une bouch&#233;e du r&#233;calcitrant ! 

 Ce n'est pas dire non plus qu'elle a oubli&#233; de promouvoir ces membres si respectueux de l'&#233;tat de droit &#224; la Chancellerie - ces syndiqu&#233;s de la gauche, voire de l'extr&#234;me gauche judiciaire, si tristement remarqu&#233;s avec le Mur des cons - mais reste que dans les juridictions, la ministre de la Justice n'a pas tent&#233; de proc&#233;der, pour la hi&#233;rarchie, &#224; des bouleversements partisans. 

 Il faut lui rendre hommage sur ce plan comme, d'ailleurs, pour la courtoisie dont elle a su toujours faire preuve &#224; l'&#233;gard de la magistrature dans son ensemble. 

 Mais ces bonnes dispositions semblent risquer d'&#234;tre battues en br&#232;che puisque Christine Taubira craque sur le tard. 

 En effet, pour le poste capital de procureur g&#233;n&#233;ral pr&#232;s la cour d'appel de Paris, plusieurs candidats sont &#233;videmment en lice parmi lesquels, directement ou indirectement, j'en connais au moins trois qui dans des registres diff&#233;rents sont remarquables : Fran&#231;ois Feltz, Robert Gelli et Xavier Ronsin.  

 Mais, si j'ai bien saisi, ils p&#226;tissent du handicap grave d'&#234;tre des hommes et d'exercer leur pratique professionnelle &#224; Paris ou &#224; Bordeaux. 

 Puisque les gens bien inform&#233;s consid&#232;rent que la garde des Sceaux a une favorite pour cette fonction : Catherine Champrenault, qui a &#233;t&#233; notamment procureur de la R&#233;publique &#224; Avignon avant d'assumer des responsabilit&#233;s, depuis un peu plus de trois ans, comme procureur g&#233;n&#233;ral &#224; la cour d'appel de Basse-Terre en Guadeloupe. 

 Quand elle officiait &#224; Avignon, j'ai relev&#233; ces paroles qui manifestent bien sa tonalit&#233; judiciaire dominante : "Procureur de la R&#233;publique, un r&#244;le exigeant mais passionnant car on participe &#224; la r&#233;gulation sociale. Mon travail n'est pas seulement de requ&#233;rir des peines mais de travailler "l'humain" (sic) et l'aider &#224; retrouver le droit chemin". 

 On nous indique par ailleurs qu'elle est comp&#233;tente et estim&#233;e mais je n'ai jamais lu, de la part de Franck Johann&#232;s, autre chose que ce type d'appr&#233;ciations sur des magistrats &#224; la sensibilit&#233; de gauche (Le Monde). 

 Surtout le garde des sceaux tient, para&#238;t-il, &#224; ce qu'une femme occupe ce tr&#232;s haut poste &#224; Paris. Je ne suis pas persuad&#233; que ce d&#233;sir soit de nature, s'il est exauc&#233;, &#224; conforter la l&#233;gitimit&#233; de cette professionnelle, tant il est d&#233;cal&#233; par rapport &#224; la seule obligation qui vaille : faire nommer le meilleur pour cette charge prestigieuse. 

 On nous ressasse la phrase de Fran&#231;oise Giroud sur l'&#233;galit&#233; des sexes : elle serait r&#233;alis&#233;e quand une femme m&#233;diocre sera nomm&#233;e &#224; un poste important ! Soit mais m&#234;me pour complaire au f&#233;minisme militant, il ne faudrait pas en abuser ! 

 En l'occurrence, Catherine Champrenault ne l'est pas mais je doute cependant qu'elle soit plus accord&#233;e, avec sa carri&#232;re, &#224; ce qu'on attend d'un procureur g&#233;n&#233;ral &#224; Paris que les trois hommes &#233;voqu&#233;s plus haut. 

 Une conception int&#233;griste de la parit&#233; a d&#233;j&#224; eu des effets d&#233;vastateurs avec la nomination de certains ministres depuis 2012. 

 Faut-il &#224; tout prix continuer dans cette voie et pr&#233;f&#233;rer une femme dont ce sera le seul avantage par rapport &#224; des hommes indiscutablement mieux arm&#233;s et pr&#233;par&#233;s ? 

 Certes la Guadeloupe, pour Christiane Taubira, doit avoir un parfum exotique qui la pousse &#224; en impr&#233;gner ses choix les plus lourds de cons&#233;quences mais les hommes de m&#233;tropole n'ont pas &#224; s'excuser de n'&#234;tre que ce qu'ils sont et de r&#233;sider l&#224; o&#249; ils travaillent. 

 Peut-&#234;tre tout n'est-il pas jou&#233; ? 

 Si c'est le cas, Christiane Taubira aura craqu&#233; malheureusement, mais sur le tard. 

 Elle aura droit &#224; un satisfecit seulement partiel. Dommage. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
