<document>
	<date>2008-11-21</date>
        <title>Une minute, monsieur le bourreau</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Quelle &#233;trange, surprenante, choquante minute de silence&#160; &#224; la m&#233;moire de Jean-Marie Demange, d&#233;put&#233; UMP de Moselle, sous une pr&#233;sidence socialiste, &#224; l'Assembl&#233;e nationale ! 
 Ce parlementaire s'est suicid&#233; &#224; Thionville, le lundi 17 novembre,&#160;apr&#232;s avoir assassin&#233; sa compagne qui voulait le quitter, Karine Albert, une restauratrice m&#232;re de deux enfants de 13 et 15 ans. Avec un pistolet automatique, il a tir&#233; une premi&#232;re balle dans son flanc puis une seconde dans sa tempe gauche.&#160; Selon certains t&#233;moins, il&#160; l'aurait battue avant de la tuer mais on n'a relev&#233; sur le corps de la victime aucun signe manifeste de violences (&#160;Paris Match, le site du Nouvel Observateur). 
 A supposer que l'inexplicable d'un suicide&#160; puisse &#234;tre &#233;lucid&#233; par&#160; les vivants, Jean-Marie Demange aurait &#233;t&#233; tr&#232;s affect&#233; par la perte de la mairie de Thionville au mois de mars 2008 (Le Monde) et par la s&#233;paration qu'avait d&#233;cid&#233;e Karine Albert. 
 Mais pourquoi cette minute de silence, de recueillement qui, de quelque mani&#232;re qu'on l'envisage, repr&#233;sente une d&#233;marche d'empathie, un mouvement de solidarit&#233; avec un homme, un coll&#232;gue qui certes a mis fin &#224; ses jours mais apr&#232;s avoir commis le pire et d&#233;vast&#233; deux jeunes enfants ? Je me demande si les parlementaires ont per&#231;u comme il convenait le caract&#232;re en l'occurrence presque provocateur d'une telle initiative. Comme si le corporatisme allait jusqu'&#224; faire perdre le sens de la dignit&#233; et le souci de la d&#233;cence. Cette m&#233;moire devant laquelle ils s'inclinaient, c'&#233;tait tout de m&#234;me celle d'un bourreau de quelques secondes qui ne pouvait pas leur faire oublier, par la mort qu'il s'&#233;tait inflig&#233;, la mort odieuse qu'il avait caus&#233;e. S'ils l'ont appris, je n'ose penser &#224; la r&#233;action des deux enfants et de leur p&#232;re devant ce silence, m&#234;me si court. Il y avait l&#224; une double trag&#233;die certes mais qui aurait du, le suicide suivant le crime, susciter chez chacun une compassion intime, une tristesse ou une incompr&#233;hension muettes, un chagrin discret, une appr&#233;hension d&#233;licate et g&#233;n&#233;rale de ces &#233;pouvantables moments mais surtout pas cette apparence de dissociation o&#249; le criminel puis victime de soi semblait mis en pleine lumi&#232;re quand la victime du criminel &#233;tait oubli&#233;e. 
 Il y a des minutes de silence inopportunes. Je ne peux pas m'emp&#234;cher d'entendre&#160;Karine Albert&#160;crier, quand la certitude de sa mort est venue avec effroi la frapper en plein coeur : "une minute, monsieur le bourreau".  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
