<document>
	<date>2007-03-26</date>
        <title>Une odeur de poudre, un coup de foudre ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a quelque temps, j'ai d&#233;couvert une revue mensuelle, "Philosophie magazine". Sa lecture m'a passionn&#233;. Le num&#233;ro du mois d'avril 2007 nous offre, en particulier, un dialogue exclusif entre Nicolas Sarkozy et Michel Onfray. C'est un d&#233;bat qui "assure" et qui rassure en pleine campagne pr&#233;sidentielle. Avant d'expliquer pourquoi, je voudrais aborder deux autres points d'importance in&#233;gale. D'abord, dans le Monde, une &#233;tonnante contribution &#224; la d&#233;fense de Josiane Bigot par Didier Peyrat, magistrat, et Fr&#233;d&#233;ric Zajac, avocat. Etonnante non en raison de l'apologie, que pour ma part j'ai d&#233;j&#224; d&#233;velopp&#233;e dans deux billets, mais &#224; cause de ses modalit&#233;s. Je suis surpris en effet qu'avec une touche d'aigreur, les r&#233;dacteurs reviennent sur la convention UMP consacr&#233;e &#224; la justice, en continuant &#224; me mettre en cause - j'y suis habitu&#233;, cela ne fera jamais que la quatri&#232;me fois ! - mais surtout en visant nomm&#233;ment deux coll&#232;gues et "quelques autres" : nous aurions &#233;t&#233; pr&#233;sents "un peu ostensiblement". Que les m&#233;dias d&#233;noncent n'est pas surprenant, ils appellent cela informer. De la part d'un magistrat, j'avoue ressentir une certaine g&#234;ne. Qu'on se d&#233;fende soi-m&#234;me ou qu'on vienne au secours d'un coll&#232;gue qu'on estime injustement attaqu&#233;, soit, mais qu'on s'appuie pour ce faire sur une mise en cause totalement inutile ne laisse pas de me troubler. L'important n'est m&#234;me pas que Didier Peyrat ait lui-m&#234;me risqu&#233; de subir une mesure disciplinaire et que collectivement et individuellement - j'ai &#233;crit un post en sa faveur - on ait pris son parti. Il me semble qu'il aurait pu, au regard de ce pass&#233; r&#233;cent, &#233;viter de jeter la suspicion sur plusieurs magistrats dont deux, si je m'excepte, pr&#233;cis&#233;ment cibl&#233;s. Ce n'est pas &#233;l&#233;gant. 

 Ce qui est &#233;l&#233;gant en revanche - bien plus que les glissements progressifs de l'opportunisme qui ont conduit beaucoup de ministres &#224; feindre de choisir ce qu'en fait l'int&#233;r&#234;t leur interdisait de refuser -, c'est l'attitude d'un Fran&#231;ois Goulard, qui au moment o&#249; Fran&#231;ois Bayrou d&#233;cline doucement, lui affirme son soutien en se distinguant de la majorit&#233; de ses coll&#232;gues. Il est &#233;vident que si j'&#233;tais Nicolas Sarkozy et si j'&#233;tais &#233;lu, j'aurais plus confiance, pour la suite, dans le courage dissident d'une telle personnalit&#233; plut&#244;t que dans l'adh&#233;sion habile de toutes les autres &#224; un homme, esp&#232;rent-elles, porteur de victoire. La premi&#232;re aura des vertus fondamentales sous toutes latitudes tandis que les secondes laissent craindre leur assujettissement aux seuls &#233;v&#233;nements. Mais il est vrai que je ne suis pas un politique. 

 Le dialogue entre Michel Onfray et Nicolas Sarkozy a commenc&#233; dans l'odeur de la poudre et s'est presque termin&#233; sur un coup de foudre. Deux personnes on ne peut plus dissemblables, dans leur mani&#232;re de penser et dans leur mode d'expression. Je n'avais lu que des interviews de Michel Onfray o&#249; chaque fois, avec pudeur et fiert&#233;, il &#233;voquait ses parents modestes et je comprenais si bien ces sentiments. Pour le reste, son trait&#233; de l'ath&#233;ologie - que je n'avais pas lu mais dont la substance rapport&#233;e me d&#233;plaisait - m'avait d&#233;tourn&#233; de lui, tant il est vrai qu'on adh&#232;re &#224; une croyance moins par sa solidit&#233; intrins&#232;que qu'&#224; cause souvent de la petitesse et de la m&#233;diocrit&#233; de ses adversaires. Je l'avais revu &#224; la t&#233;l&#233;vision chez Guillaume Durand o&#249; il m'avait fait forte impression, tentant de glisser quelques mots dans la surabondance sonore propag&#233;e par Bernard-Henry L&#233;vy et &#224; un degr&#233; moindre par Alain Finkielkraut. T&#226;che quasiment impossible mais qui lui avait permis de tirer son intelligence du jeu. 

 Avec Nicolas Sarkozy, d&#233;bat, combat, empoignade, dispute mais cantonn&#233;s dans des limites acceptables parce qu'en r&#233;alit&#233;, l'un et l'autre des contradicteurs, en d&#233;pit de l'engagement apparent de Michel Onfray, ne s'affrontaient pas sur le m&#234;me registre. Celui de Nicolas Sarkozy est politique, celui de Michel Onfray philosophique. Leurs conceptions existentielles se trouvent aux antipodes l'une de l'autre. L'homme politique est inspir&#233; par un pessimisme actif, avec une touche d'esp&#233;rance tandis que le philosophe propose un h&#233;donisme, un culte du pr&#233;sent, une app&#233;tence terrestre, qui n'excluent pas l'&#233;nergie d'entreprendre. On sent tout de m&#234;me que le premier, inspir&#233; par l'ambition, n'a qu'une h&#226;te, construire une r&#233;alit&#233; et &#233;difier une soci&#233;t&#233; qui contredisent sa m&#233;lancolie sagace tandis que le second est anim&#233; par un souffle moral et une r&#233;volte humaniste qui renvoient aux concepts d'une gauche tellement universelle et passe-partout qu'elle en devient d&#233;sirable par tous, sans doute aussi par Nicolas Sarkozy. 

 Le fond de leur dialogue n'appelle pas de remarque particuli&#232;re, tant les antagonismes n'apparaissent pas comme le pile de la v&#233;rit&#233; ou la face de l'erreur, mais comme l'appr&#233;hension contrast&#233;e de la pl&#233;nitude d'un probl&#232;me. Si j'avais &#224; s&#233;lectionner un point de vue, ce serait celui de Nicolas Sarkozy, au demeurant approuv&#233; par Michel Onfray, affirmant "rien n'excuse, &#224; mes yeux, l'antis&#233;mitisme ou le viol d'une fillette". Le passage d'o&#249; j'extrais cette formulation est consacr&#233; aux excuses sociologiques qu'on peut trouver aux comportements d&#233;viants et transgressifs. Pris intrins&#232;quement, l'antis&#233;mitisme est une opinion malveillante et le viol, un crime monstrueux. Les mettre sur le m&#234;me plan me para&#238;t relever de l'&#233;thiquement correct mais erron&#233;, sans compter qu'o&#249; que ce soit, l'antis&#233;mitisme comme pens&#233;e et parole d&#233;voy&#233;es est &#224; relier toujours avec des causes intimes et/ou sociales profondes. 

 Le point fondamental d'achoppement entre eux est facilement discernable. Central, il fait r&#233;f&#233;rence &#224; la conception de la libert&#233; de l'individu en face du d&#233;terminisme. Pour Michel Onfray, l'&#234;tre humain n'est que fa&#231;onn&#233;. Il n'invente pas son histoire ni n'&#233;labore sa destin&#233;e. Le "je" est r&#233;duit voire nul devant "l'environnement, les conditions familiales et socio-historiques dans lesquelles nous &#233;voluons". Pour Nicolas Sarkozy au contraire, c'est une sorte de fr&#233;n&#233;sie et de romantisme de l'&#233;nergie et de l'action qui pr&#233;valent. L'homme en face de son destin, mais pour le vaincre ou l'&#233;difier. La r&#233;alit&#233;, en ce sens, n'est jamais une limite mais un tremplin, elle ne cr&#233;e pas de l'impuissance mais de l'envie. L'orgueil de Michel Onfray est d'accepter ce qu'il croit in&#233;luctable, celui de Nicolas Sarkozy,&#160; de refuser ce qu'il estime intol&#233;rable. Le premier est un penseur qui voudrait agir, le second un acteur qui r&#233;fl&#233;chit. A nouveau, le heurt d'une forme paroxystique de la politique avec une sagesse philosophique mise au go&#251;t du jour.  

 Ce dialogue m'a port&#233; au comble de la curiosit&#233; pour un autre motif. Il m'a permis de r&#233;fl&#233;chir sur mon m&#233;tier - qui est aussi un art de la parole -, &#224; partir du discours de Nicolas Sarkozy, &#224; l'oppos&#233; de la mani&#232;re de parler de Michel Onfray. Chez ce dernier, on retrouve dans la structure m&#234;me de son langage comme un voile destin&#233; &#224; ne pas rendre les mots trop &#233;vidents et &#233;clatants. Le langage adoucit, estompe, cherche &#224; aller au plus pr&#232;s. Ce n'est pas un langage de pouvoir ou de force mais de recherche et de d&#233;couverte. J'ai mieux compris, en lisant les interventions de Nicolas Sarkozy, pourquoi quelque chose se passe qui n'inspire JAMAIS l'ennui. La parole vient s'accrocher &#224; une montagne invisible et nous grimpons avec elle. C'est une dialectique &#233;prouv&#233;e o&#249; je ne suis pas loin de supputer que le langage est si d&#233;termin&#233;, si intense, si naturellement charpent&#233;, un langage si formidablement de pouvoir, que la pens&#233;e est enclose en lui au lieu de le pr&#233;c&#233;der. Aussi, je persiste. Nicolas Sarkozy devrait accepter de compter sur lui-m&#234;me, plut&#244;t que s'&#233;vertuer &#224; croire qu'Henri Guaino lui servira apr&#232;s avoir servi Jacques Chirac. Les discours d'Henri Guaino rel&#232;vent de la compilation culturelle, de l'inventaire d&#233;sordonn&#233;, qui s'illusionne syncr&#233;tique. L'&#233;loquence, c'est un souffle de vie, l'intensit&#233; d'une flamme, l'incarnation d'une conviction et d'une authenticit&#233;. Ce n'est pas le langage qui peut artificiellement fabriquer une nouvelle personnalit&#233;. C'est la personnalit&#233; qui peut se doter d'un nouveau langage. Et alors, peut-&#234;tre, montrer une facette d'elle encore inconnue. 

 Ce d&#233;bat "assure" et rassure. Un dialogue du m&#234;me type a &#233;t&#233; propos&#233; &#224; S&#233;gol&#232;ne Royal. Elle a donn&#233; un accord de principe mais rien de plus encore. Nicolas Sarkozy, qui peut irriter ou d&#233;cevoir, n'a pas &#233;t&#233; m&#233;diocre, bien au contraire, sur ce coup-l&#224;. 

 Il a plac&#233; la barre tr&#232;s haut. Pour le citoyen, quoi qu'il pense, c'est gratifiant. 


                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
