<document>
	<date>2014-02-06</date>
        <title>Christiane Taubira n'a pas tort !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On reconna&#238;tra que je n'abuse pas des approbations en ce qui la concerne. 

 La pompe intellectuelle st&#233;rile et l'inaction grandiose ne font pas, n'ont pas fait une authentique et coh&#233;rente politique p&#233;nale. 

 Mais pour le procureur g&#233;n&#233;ral Falletti, je persiste. Le proc&#232;s enfl&#233; qui est intent&#233; &#224; la ministre n'a pas de sens. 

 Scandale d'Etat, faute politique, et quoi encore ! 

 Les m&#233;dias tombent tous dans le panneau de ce conformisme &#224; l'exception de Franck Johann&#232;s qui, au milieu d'une id&#233;ologie compassionnelle et m&#233;caniquement "progressiste", ne peut pas s'emp&#234;cher de voir juste (Le Monde, Le Parisien, Bd Voltaire). 

 Pour bien analyser, il aurait suffi de comparer le processus de mutation dans l'int&#233;r&#234;t du service de Philippe Courroye, totalement justifi&#233;, et la p&#233;rip&#233;tie relative au Procureur g&#233;n&#233;ral de Paris. 

 Les pouvoirs pr&#233;c&#233;dents, de droite ou de gauche, avaient le plus rapidement possible remplac&#233; &#224; Paris procureur et procureur g&#233;n&#233;ral par des hommes s&#251;rs. C'est triste mais c'est comme cela. 

 La garde des Sceaux avait semble-t-il d&#233;j&#224; &#233;voqu&#233; le possible d&#233;part de Fran&#231;ois Falletti mais comme il l'avait refus&#233;, on n'en avait plus parl&#233; jusqu'&#224; sa r&#233;cente convocation &#224; la Chancellerie. Elle a &#233;t&#233; plus fine que cela : elle a impr&#233;gn&#233; la Chancellerie de son dogmatisme mais pour le reste elle a &#233;t&#233; correcte. 

 Il est clair que la Directrice de cabinet et son adjointe qui l'ont accueilli ne brillent pas par l'intuition politique car il semble acquis qu'elles ont &#233;voqu&#233; une incompatibilit&#233; id&#233;ologique avec un magistrat nomm&#233; en 2010 sous Nicolas Sarkozy et qui n'a jamais cach&#233; ses convictions aux antipodes de celles de la gauche. Elles n'ont pas &#233;t&#233; d&#233;couvertes en janvier 2014 m&#234;me si Fran&#231;ois Falletti a toujours &#233;t&#233; consid&#233;r&#233; comme un professionnel valable. Il les a encore d&#233;montr&#233;es en exploitant cette maladresse, cet amateurisme de la ministre ou en tout cas des responsables de son cabinet. Il a fantasm&#233;, c'est de bonne guerre, sur d'imaginaires menaces en alertant le CSM. 

 Il est &#233;vident qu'on d&#233;sirait nommer au poste de procureur &#224; Paris Robert Gelli qui a remis de l'ordre et de l'&#233;quit&#233; &#224; Nanterre. Il fallait donc que l'actuel procureur Fran&#231;ois Molins dev&#238;nt procureur g&#233;n&#233;ral et Fran&#231;ois Falletti Premier avocat g&#233;n&#233;ral &#224; la Cour de cassation. 

 Ce dernier a refus&#233; cette proposition. Il va donc demeurer procureur g&#233;n&#233;ral mais de gr&#226;ce qu'on ne parle plus de scandale d'Etat quand on songe &#224; beaucoup de brutalit&#233;s dans les nominations d'avant &#224; Paris. 

 Je le redis : amateurisme, maladresse. 

 Etonnant comme la plupart des journalistes qui pendant vingt mois ont vou&#233; un culte absurde et aveugl&#233; &#224; Christiane Taubira l'accablent pour une s&#233;quence p&#233;riph&#233;rique et d&#233;risoire par rapport &#224; l'essentiel &#224; jeter. 

 En l'occurrence elle n'a pas tort, elle me semble de bonne foi, la gauche a raison de la d&#233;fendre pour cela et la droite a tant de mati&#232;re pour d&#233;nigrer son bilan - je suis aimable ! - qu'elle ne devrait pas gaspiller ses cartouches intellectuelles et politiques pour si peu. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
