<document>
	<date>2014-11-03</date>
        <title>A droite toute, mais mod&#233;r&#233;ment ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La situation de la France est explosive. Pas seulement &#224; Sivens, Rennes ou Toulouse. Le Premier ministre a raison : elle est inflammable. Et je ne suis pas s&#251;r que l'appel au calme lanc&#233; par notre excellent ministre de l'Int&#233;rieur soit &#233;cout&#233;... 

 Sur le plan politique, pour l'ensemble des droites, elle devient complexe et va n&#233;cessiter d'avis&#233;s tacticiens plus que des bretteurs sans cervelle. 

 Plusieurs donn&#233;es me semblent incontestables. 

 La r&#233;alit&#233; nationale, avec l'augmentation de la d&#233;linquance et de la criminalit&#233; et les r&#233;ponses ectoplasmiques du pouvoir, les gu&#233;rillas urbaines qui manifestent une d&#233;testation certaine pour notre terreau r&#233;publicain, l'amateurisme d&#233;sordonn&#233; du gouvernement &#224; quelques exceptions pr&#232;s et un pr&#233;sident de la R&#233;publique qui descend sans que cela soit compens&#233; par l'audace et le courage d'une politique appel&#233;e &#224; r&#233;ussir, sert le Front national. Celui-ci n'a m&#234;me plus besoin de parler, de protester. Le factuel et sa pi&#232;tre gestion plaident pour lui. 

 Marine Le Pen et le FN sont consid&#233;r&#233;s, et de loin, &#224; droite comme les premiers adversaires de Fran&#231;ois Hollande devant Nicolas Sarkozy : 60% contre 21%! Devan&#231;ant m&#234;me le score obtenu &#224; gauche par Jean-Luc M&#233;lenchon - 41% - alors que Martine Aubry se situe &#224; 22% (Journal du Dimanche). 

 Je continue &#224; penser que lors de la prochaine &#233;lection pr&#233;sidentielle, Marine Le Pen sera fatalement au second tour sauf si on comprend qu'&#224; sa d&#233;marche incroyablement habile et globalisante, il convient d'opposer une riposte politique faisant moins fond sur la morale qu'elle ne transgresse pas, que sur les impasses d'un programme qui, &#224; force de vouloir tout embrasser, manquera de fiabilit&#233; d&#233;mocratique et de coh&#233;rence technique. Qu'on le d&#233;plore ou non, il y a des mesures radicales et extr&#234;mes qui ne seront jamais compatibles avec notre mani&#232;re de concevoir la R&#233;publique, non pas solitaire mais solidaire par contrainte. 

 Je persiste dans cette certitude qu'elle sera battue avec, &#233;videmment, un score infiniment sup&#233;rieur &#224; celui obtenu par son p&#232;re face &#224; Jacques Chirac parce que les Fran&#231;ais, aussi d&#233;sesp&#233;r&#233;s qu'ils soient, aspirant virtuellement &#224; de l'in&#233;dit, ne seront sans doute pas encore pr&#234;ts en 2017 &#224; sauter le pas. M&#234;me si Marine Le Pen a d&#233;j&#224; gagn&#233; dans les t&#234;tes puisqu'on ne cesse d'&#233;voquer sa victoire comme possible, et pas seulement face &#224; Fran&#231;ois Hollande. Elle est parvenue &#224; ancrer dans la conscience publique l'in&#233;luctabilit&#233; de sa pr&#233;sence au second tour de 2017. 

 La droite classique, pour laquelle en gros le FN &#233;prouve de l'aversion m&#234;me si en d&#233;tail il accepte ici ou l&#224; des accommodemments, ne peut pas ne pas tenir compte du r&#244;le pr&#233;dominant qu'a Marine Le Pen dans l'opposition au pouvoir socialiste. Elle va &#234;tre oblig&#233;e de puiser sinon dans le vivier du moins dans la m&#233;thode, faute de quoi elle sera irr&#233;m&#233;diablement distanc&#233;e alors m&#234;me qu'elle est la seule alternative op&#233;ratoire et plausible pour 2017. 

 Comment pratiquer ce grand &#233;cart qui consiste &#224; la fois &#224; ne pas laisser le FN seul en pointe mais &#224; se distinguer de lui ? A droite toute, mais mod&#233;r&#233;ment ? Comment persuader les Fran&#231;ais qu'une opposition sera forte, vigoureuse, m&#234;me radicale mais qu'elle n'empruntera pas les chemins de l'extr&#233;misme ? 

 Cette synth&#232;se &#224; effectuer entre un projet d&#233;capant et une offre rassurante sera d'autant plus difficile &#224; mener &#224; bien que les citoyens ne sont plus dupes. Le dernier sondage Odoxa montre qu'une importante majorit&#233; a jug&#233; "rat&#233;" le retour de Nicolas Sarkozy et qu'il n'apportait "rien de nouveau". Bruno Le Maire a lucidement expos&#233; la probl&#233;matique en d&#233;clarant que la droite ne peut plus se permettre un &#233;chec en 2017 et dans les ann&#233;es qui suivront (Le Parisien). 

 Quel que soit le vainqueur de la Primaire en 2016 - ouverte et pluraliste - entre Nicolas Sarkozy (avec un parti qu'il aura instrumentalis&#233; &#224; son seul service), Alain Jupp&#233;, Fran&#231;ois Fillon ou Xavier Bertrand, une double exigence lui sera impos&#233;e. 

 La premi&#232;re : faire une campagne pr&#233;sidentielle d'un nouveau type o&#249; il promettra moins qu'il ne tiendra au pouvoir. 

 La seconde : ne pas se gargariser de mots d'ordre &#233;thiques face au FN mais envisager des perspectives qui sauront &#224; la fois le rendre inutile et redonner sens et fiert&#233;, sur le plan intellectuel et politique, &#224; une droite d&#233;faite en 2012 et moribonde depuis. 

 Il y a parfois des miracles. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
