<document>
	<date>2007-09-18</date>
        <title> Un ministre &#224; la hauteur ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         R&#233;unis en assembl&#233;e g&#233;n&#233;rale &#224; Strasbourg, des magistrats ont d&#233;nonc&#233; l'attitude du garde des Sceaux dans l'affaire Nativel, qui d'ailleurs n'en est plus une. Il faut savoir terminer une querelle longuement explicit&#233;e d'un c&#244;t&#233; et de l'autre. Un malentendu plus qu'une agression. 

 La ministre de la Justice a l'habitude, si on en croit le Canard encha&#238;n&#233;, de reprocher &#224; certains de ses collaborateurs - mais&#160; peut-&#234;tre ne sont-ils plus &#224; son cabinet ? - de n'&#234;tre pas "&#224; la hauteur". Elle comprendra donc que les magistrats, dans le respect qu'ils doivent &#224; sa fonction, s'arrogent aussi le droit d'&#233;valuer si leur repr&#233;sentant naturel et politique aupr&#232;s du pr&#233;sident de la R&#233;publique est lui-m&#234;me "&#224; la hauteur" de la formidable mission qui lui a &#233;t&#233; confi&#233;e. D'ailleurs, Rachida Dati ne cesse pas, et &#224; juste titre, d'en rappeler l'importance &#224; la fois personnelle et sociale. Ce n'est pas lui faire injure que de souhaiter une libert&#233; de critique sans &#234;tre imm&#233;diatement tax&#233; de vouloir porter atteinte &#224; la femme, au symbole ou &#224; l'&#233;lue du couple pr&#233;sidentiel. Je me souviens de cet estimable ministre de la Justice qu'a &#233;t&#233; Pascal Cl&#233;ment, qui a support&#233; sans l'ombre d'une acrimonie des attaques dont certaines &#233;taient grossi&#232;res et&#160; infond&#233;es. Je suis persuad&#233; que, si l'exercice est difficile, un "chef" ne peut que s'enrichir de la pluralit&#233; de paroles et d'opinions, m&#234;me&#160; vives, d&#232;s lors qu'elles s'expriment avec courtoisie r&#233;publicaine et d&#233;f&#233;rence professionnelle.  

 Cette d&#233;marche m&#233;rite d'autant plus d'&#234;tre mise en oeuvre que, pour la premi&#232;re fois &#224; ma connaissance, la ministre r&#233;pond sur trois pages &#224; huit lecteurs du Parisien, dont les questions couvrent un large &#233;ventail et peuvent ais&#233;ment rivaliser avec celles de journalistes. Ainsi, Rachida Dati pr&#233;sente une vision compl&#232;te de la politique qu'elle envisage et justifie les orientations choisies. Force est de reconna&#238;tre que, pour l'esprit m&#234;me le plus r&#233;tif, l'&#233;preuve a &#233;t&#233; bien surmont&#233;e. 

 Il y a bien s&#251;r toujours des d&#233;tails qui peuvent agacer : le texte relu et amend&#233;, comme si elle n'avait pas le courage d'affronter les in&#233;vitables cons&#233;quences de sa spontan&#233;it&#233;. Le proc&#232;s fait aux m&#233;dias par lesquels "elle s'estime malmen&#233;e". Que serait-ce donc s'ils la courtisaient ! Alors qu'ils ne sont pas encore pass&#233;s du c&#244;t&#233; de l'information mais qu'il y a des bouts de d&#233;votion qui tra&#238;nent. 

 Mais, en dehors de ces petites aigreurs, quelle heureuse surprise !&#160; &#160; 
                 
                                         
                         
                                 Je n'ai pas envie, comme pour une explication de texte, de reprendre en d&#233;tail chacune des r&#233;pliques du garde des Sceaux. Je tiens seulement &#224; mettre en &#233;vidence quatre points &#224; mon sens fondamentaux. 

 Le premier se rapporte &#224; une exigence qui m'a toujours sembl&#233; manquer dans les programmes judiciaires et que j'ai, &#224; titre personnel, recommand&#233;e. Un humanisme mais vigoureux, une d&#233;mocratie sachant se d&#233;fendre sans se renier, le refus d'une politique h&#233;mipl&#233;gique o&#249; la gauche, de toute &#233;ternit&#233;, aurait eu la licence de s'approprier le coeur et la g&#233;n&#233;rosit&#233; tandis que son adversaire se contenterait du r&#233;alisme sec et de l'efficacit&#233; forc&#233;ment brutale. On n'est plus dans cet absurde sch&#233;ma, heureusement. C'est au nom d'une totalit&#233;, d'une morale de l'action que la justice sera r&#233;form&#233;e. 

 Le deuxi&#232;me concerne les mesures p&#233;nitentiaires qui seront d&#233;battues &#224; la fin du mois de novembre et dont la teneur emporte mon adh&#233;sion enthousiaste si leur r&#233;alisation, dans les conditions annonc&#233;es, est garantie. Enfin on semble avoir saisi qu'il faut tout mener de front: am&#233;liorer le sort des d&#233;tenus et ne pas oublier la condition des personnels. La restauration en mat&#233;rialit&#233; et en dignit&#233; du quotidien des condamn&#233;s sera donc conjugu&#233;e avec le souci de l'encadrement. Cette d&#233;marche commune et simultan&#233;e est la seule que l'opinion publique, prompte &#224; s'indigner comme &#224; s'apitoyer, pourra accepter. Sans omettre le r&#244;le, que j'esp&#232;re d&#233;cisif, du contr&#244;leur ind&#233;pendant des prisons qui devra &#234;tre une personnalit&#233; de grande qualit&#233;. 

 Le troisi&#232;me a trait au d&#233;veloppement tr&#232;s pertinent sur les mineurs et au d&#233;sastre "social et civique" caus&#233; par des infractions non r&#233;prim&#233;es, par le sentiment d'impunit&#233; qui en r&#233;sulte. Il m'appara&#238;t que, pour le plus grand bien d'une justice pas seulement compassionnelle, on va cesser de faire de l'ang&#233;lisme avec&#160; la malfaisance au pr&#233;texte qu'elle est jeune. Encore convient-il de faire entrer la n&#233;cessit&#233; de cette r&#233;volution intellectuelle dans la t&#234;te des magistrats. Ce ne sera pas une mince entreprise. 

 Enfin, la politique expos&#233;e ainsi par petites touches, qui devra naturellement s'accommoder des moyens disponibles et du calendrier pr&#233;vu, semble tout de m&#234;me inspir&#233;e par la volont&#233; de g&#233;n&#233;raliser ce qui est au coeur de la r&#233;forme p&#233;nitentiaire &#224; venir : mettre sur le "feu" parlementaire et politique un ensemble de projets le plus large possible pour que la r&#233;alit&#233; n'attende pas avant d'&#234;tre positivement boulevers&#233;e dans toutes ses facettes. Penser longuement et lentement pour engager vite tout ce que la justice d'aujourd'hui requiert, de la responsabilit&#233; &#233;largie des magistrats &#224; une ex&#233;cution des peines coh&#233;rente et effective. 

 Que les justices non p&#233;nales ne soient pas n&#233;glig&#233;es, elles qui d&#233;sesp&#232;rent le citoyen et rendent ostensible un retard au quotidien qui signe la faillite de notre service public. Nous avons la chance - sans doute encore une forme de respect ! - que les usagers ne descendent pas dans la rue pour manifester. Ils en auraient le droit puisque nous ne leur rendons pas ce qui leur est d&#251;. 

 Dans ces trois pages, si l'on &#233;carte la r&#233;v&#233;rence oblig&#233;e &#224; l'&#233;gard du couple pr&#233;sidentiel, j'ose affirmer qu'il y a moins d'humeur affective, de subjectivit&#233; &#224; la fois affirm&#233;e et pers&#233;cut&#233;e. Mais beaucoup plus de ministre de la Justice. Certes, tout n'est pas coup&#233; qui relie Rachida Dati &#224; celui qui l'a nomm&#233;e et qu'elle admire mais, pour le bienfait de notre administration et la consid&#233;ration que nous attendons, le cordon n'est plus aussi serr&#233;. Chacune des pens&#233;es du garde des Sceaux n'&#233;prouve plus le besoin d'aller s'abriter sous une &#233;gide auguste. 

 Pour &#234;tre &#224; la hauteur, il n'est pas d'autre solution possible. 
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
