<document>
	<date>2012-05-13</date>
        <title>Un pr&#233;sident normal, c'est simple...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Quand Fran&#231;ois Hollande, il y a quelques mois, a manifest&#233; son souhait d'&#234;tre "un pr&#233;sident normal", je n'imaginais pas &#224; quel point cette aspiration de bon sens susciterait d'explications, d'ex&#233;g&#232;ses, voire m&#234;me de controverses alors qu'imm&#233;diatement elle semblait couler de source (Le Monde). 
 Certes, derri&#232;re cette volont&#233; &#233;tait d&#233;nonc&#233; en creux le comportement d'un pr&#233;sident caract&#233;riel, "anormal" et pour r&#233;pondre &#224; cette attaque implicite, on a fait semblant de consid&#233;rer que cette "normalit&#233;" &#233;rig&#233;e comme mod&#232;le repr&#233;senterait un exceptionnel d&#233;fi, une inconcevable exigence. 
 Alors que Fran&#231;ois Hollande, en formulant le principe d'une quotidiennet&#233; politique tranquille et d'une pr&#233;sidence sereine, &#233;tait approuv&#233; par la plupart des Fran&#231;ais de bonne foi qui n'avaient aucun mal &#224; discerner ce que l'une et l'autre devraient &#234;tre pour correspondre &#224; cet id&#233;al proclam&#233;. 
 Rien n'a &#233;t&#233; plus ridicule que cette pol&#233;mique inepte qui, feignant de ne pas comprendre ce qui &#233;tait signifi&#233; par "normal", pr&#233;tendait opposer les missions exceptionnelles de la charge supr&#234;me aux dispositions "normales" d'un caract&#232;re et imposer &#224; ce dernier une singularit&#233;, voire un d&#233;s&#233;quilibre qui seraient seuls conformes au temp&#233;rament d'un chef de l'Etat digne de ce nom. Le d&#233;sordre de l'&#234;tre en quelque sorte au soutien de l'ordre et de la stabilit&#233; d'un pays ! 
 Non seulement cette antith&#232;se &#233;tait rien moins que fond&#233;e mais, plus encore, elle r&#233;v&#233;lait, de ceux qui la pr&#233;sentaient comme une &#233;vidence, une m&#233;connaissance totale des rapports de l'humanit&#233; avec la politique. La normalit&#233; esp&#233;r&#233;e par Fran&#231;ois Hollande, et les premiers jours de sa pr&#233;sidence non officielle d&#233;montrent qu'il l'atteindra, constitue en r&#233;alit&#233; le seul moyen acceptable pour &#234;tre &#224; la hauteur de ce que la R&#233;publique, par l'&#233;lection, attend de son &#233;minent repr&#233;sentant. 
 Cette id&#233;e qui viserait, par perversion intellectuelle, &#224; laisser croire que l'anomalie, l'atypisme, le d&#233;r&#232;glement, l'impatience, l'autoritarisme, le narcissisme et l'&#233;ruptivit&#233; seraient des attributs consubstantiels au pouvoir est &#233;videmment fausse. Et dangereuse. Car elle donne des arguments faciles aux dictateurs du quotidien et bonne conscience aux ma&#238;tres de l'Etat qui ont oubli&#233; d'&#234;tre d'abord ma&#238;tres d'eux-m&#234;mes. 
 Est-il si compliqu&#233; de percevoir que la normalit&#233; dans l'exercice du pouvoir, dans la gestion de l'Etat, dans l'appr&#233;hension des conflits o&#249; qu'ils se d&#233;roulent, dans la mani&#232;re de vivre, dans l'articulation et l'arbitrage &#224; op&#233;rer entre les devoirs et les droits, dans ce qui rel&#232;ve forc&#233;ment de la pompe et ce qui ne l'impose pas r&#233;sidera pr&#233;cis&#233;ment dans cette lucidit&#233; apte &#224; discriminer, &#224; r&#233;pudier l'abus pour ne conserver que l'essentiel ? J'ai trop abus&#233; de cette citation mais Paul Val&#233;ry avait tout dit en soulignant avec une froide ironie que "le pouvoir sans l'abus n'offre aucun charme". 
 Je suis persuad&#233; qu'au cours du quinquennat pr&#233;c&#233;dent, pour les modalit&#233;s des voyages pr&#233;sidentiels, l'organisation des manifestations, la composition des assembl&#233;es, l'ampleur du service d'ordre, les renvois des pr&#233;fets, les privil&#232;ges des amis, la libert&#233; et la spontan&#233;it&#233; des processus, beaucoup aurait pu, d&#251; &#234;tre all&#233;g&#233;, amend&#233;, que l'Etat n'aurait pas &#233;t&#233; amoindri en &#233;tant moins pesant et le pr&#233;sident moins estim&#233; en &#233;tant moins corset&#233; et prot&#233;g&#233;. Lui et tous les autres. Non pas lui avec les autres. 
 La normalit&#233; qu'&#233;voque Fran&#231;ois Hollande na&#238;t de cette intuition, de cette conscience qui ne manquent pas de frapper toute personnalit&#233; attentive &#224; ce souci qu'il y a des moments solennels et d'autres qui le sont moins, qu'il serait aussi inadapt&#233; de n&#233;gliger les formes et leur sophistication pour ce qui se rapporte &#224; la R&#233;publique en majest&#233; que de les maintenir &#224; toute force pour des circonstances qui les rendraient ridicules. La simplicit&#233; n'est pas moins cr&#233;atrice d'&#233;l&#233;gance que la profusion, la parcimonie que l'appareil somptuaire de l'Etat. 
 La normalit&#233; consiste, &#224; chaque seconde, &#224; percevoir ce signal d'alerte et de vigilance pour soi comme pour son environnement, pour la vie publique comme pour toutes ces phases interm&#233;diaires qui ne sont plus tout &#224; fait de l'Etat et pas totalement de l'intime. Cet avertissement qui conduit &#224; fuir l'inutile, &#224; s'&#233;carter de la vulgarit&#233;, du mauvais go&#251;t, du trop, du surabondant, de l'excessif, de l'empes&#233;. A ne conserver que le n&#233;cessaire. A refuser de n'identifier la puissance singuli&#232;re et collective qu'&#224; hauteur des nuisances qu'elle cr&#233;e et de la g&#234;ne qu'elle cause. Au contraire, &#224; n'identifier l'exercice l&#233;gitime et sain du pouvoir d&#233;mocratique que par les signes indiscutables de la modestie, de l'&#233;conomie et de la retenue. Les attributs de la domination sont d'autant plus &#233;clatants, profonds, int&#233;rioris&#233;s qu'ils ne sont pas ostensibles, qu'ils sont suffisamment assur&#233;s d'eux-m&#234;mes pour ne pas craindre la discr&#233;tion et la justesse. 
 La normalit&#233;, c'est d'&#234;tre un homme parmi les hommes et de ne se sentir distingu&#233; que par l'&#233;lection qui est un honneur et non pas une licence. 
 La normalit&#233;, c'est fondamentalement une pr&#233;sidence qui sera un service. 
 Un pr&#233;sident normal, c'est simple. On commence d&#233;j&#224; &#224; voir ce que Fran&#231;ois Hollande entendait par l&#224;. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
