<document>
	<date>2014-05-20</date>
        <title>Un tierc&#233; gagnant pour les pr&#233;sidents de la R&#233;publique ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Un sondage TNS-Sofres du mois de mai 2014 qualifie Fran&#231;ois Hollande de "plus mauvais pr&#233;sident de la Ve R&#233;publique". 

 Nous aurions, dans l'ordre, pour le tierc&#233; gagnant, Charles de Gaulle, Fran&#231;ois Mitterrand et Nicolas Sarkozy (20 minutes). 

 Les deux derniers ont sans doute &#233;t&#233; les pr&#233;sidents les plus d&#233;test&#233;s depuis 1958 sur un registre radicalement diff&#233;rent. Il y a quelque chose de rassurant, pour qui croit &#224; la tol&#233;rance, quand on constate que les opinions changent, que les regards fluctuent et que le peuple &#233;volue. Et qu'il est infiniment peu sensible &#224; toute coh&#233;rence, se sentant pleinement justifi&#233; &#224; aimer puis &#224; honnir ou l'inverse. 

 Charles de Gaulle. La majest&#233;, l'int&#233;grit&#233;, une vision de lui-m&#234;me, de la France et du monde. Aujourd'hui, pour presque tous, une nostalgie. 

 Georges Pompidou. Une pr&#233;sidence sans &#233;clat apparent, pragmatique, efficace, autoritaire. L'industrialisation de la France comme obsession. Un homme de culture sans &#234;tre un r&#234;veur. Une mort ayant interrompu trop t&#244;t un septennat qui serait rest&#233; dans les m&#233;moires et dans l'Histoire.  

 Val&#233;ry Giscard d'Estaing. Une intelligence &#233;claboussante. Un fragment de royaut&#233; &#233;gar&#233; en R&#233;publique. Une modernit&#233; de bon grain et d'ivraie. Une singularit&#233; si s&#251;re d'elle et de ses fulgurantes intuitions qu'elle aurait &#233;t&#233; capable, par esth&#233;tisme, de plonger notre pays dans une atmosph&#232;re r&#233;volutionnaire. Le banal, malheureusement, n'&#233;tait pas son fort. 

 Fran&#231;ois Mitterrand. Un immense dirigeant du XIXe si&#232;cle. Ind&#233;passable dans l'art de la politique au quotidien, rompu aux manoeuvres, dilettante du pouvoir supr&#234;me, infiniment lucide sur les autres, amis ou adversaires, courageux &#224; l'extr&#234;me, une figure si contrast&#233;e et plurielle que chacun &#233;tait assur&#233; de trouver un Mitterrand &#224; sa convenance. J'ai aim&#233; l'homme de droite de la fin, se retrempant &#224; ses sources. 

 Jacques Chirac. Chaleureux, cordial, formidable politicien de mouvement sans convictions encombrantes, il a tout de m&#234;me fini par pr&#233;sider avec une sagesse immobile, respectant la France au point de ne plus la faire bouger d'un pouce. Il a trahi deux fois son camp, heureusement en faveur du candidat Giscard d'Estaing, malheureusement contre le pr&#233;sident Giscard d'Estaing. Aim&#233; comme une ancienne force qui allait. Ses d&#233;fauts nous sont devenus, dans le souvenir, presque plus chers que ses qualit&#233;s. 

 Nicolas Sarkozy. Une personnalit&#233; d'une incomparable &#233;nergie qui aurait d&#251; la d&#233;penser au poste de Premier ministre. Un candidat exceptionnel en 2007 mais un pr&#233;sident qui a si ostensiblement fait coexister atouts, r&#233;ussites d'un c&#244;t&#233; et de l'autre faiblesses et vulgarit&#233;s que chacun se croyait fond&#233; &#224; ne louer que les uns ou &#224; ne vitup&#233;rer que les autres. Une action qui oubliait la r&#233;flexion en route. Dommage qu'il se soit pr&#233;f&#233;r&#233; &#224; la France. Il continue &#224; croire que sa d&#233;faite a &#233;t&#233; un triomphe. 

 Fran&#231;ois Hollande. Social-d&#233;mocrate affich&#233;. Deux premi&#232;res ann&#233;es difficiles, peu lisibles, aga&#231;antes, ayant d&#233;sappoint&#233; beaucoup d'&#233;lecteurs venus de l'autre camp et qui l'avaient fait &#233;lire. Il reste encore du temps pour que la France continue &#224; sombrer ou se redresse. On souhaiterait le voir d&#233;jouer les pronostics du pire. 

 Il serait le plus mauvais pr&#233;sident de la R&#233;publique depuis 1958 ? 

 Pas &#233;tonnant : il est le pr&#233;sent et, pour les pr&#233;sidents, les absents ont toujours raison. Encore quelques ann&#233;es &#224; attendre et je parie que des sondages verseront une larme sur lui ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
