<document>
	<date>2014-10-18</date>
        <title>Valeurs c/ valeur ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         A la lecture de l'article de Valeurs actuelles (VA) consacr&#233; au travail d'investigation de G&#233;rard Davet et Fabrice Lhomme, ces deux journalistes du Monde sans lesquels notre vie d&#233;mocratique et notre information de citoyen seraient appauvries, l'affaire est tout de m&#234;me moins simple qu'elle apparaissait au premier abord. 

 Telle en tout cas que j'ai &#233;t&#233; conduit &#224; l'aborder le 16 octobre lors de ce d&#233;bat anim&#233; par Val&#233;rie Expert qui nous permet de "choisir notre camp" mais en autorisant nuance et complexit&#233; (LCI). 

 D'abord, je n'appr&#233;cie pas que ce texte ne soit pas sign&#233;. Cette abstention r&#233;v&#232;le moins le souci, me semble-t-il, d'engager toute la r&#233;daction que de prot&#233;ger l'imprudent ou l'audacieux qui s'est risqu&#233; &#224; d&#233;nigrer des confr&#232;res. 

 Je ne crois pas non plus qu'il faille f&#233;liciter l'hebdomadaire pour cette d&#233;marche qui n'a pas pour unique but de lutter contre le corporatisme en jetant une pierre dans un jardin trop consensuel. L'hebdomadaire, en r&#233;v&#233;lant la date et le lieu de certains de leurs entretiens, insinue que les deux journalistes sont inspir&#233;s par le pouvoir quand ils rendent compte d'affaires susceptibles d'impliquer Nicolas Sarkozy. 

 Sur leur pr&#233;tendue partialit&#233; et donc leur instrumentalisation au soutien d'une machine de discr&#233;dit &#224; l'encontre de l'ancien pr&#233;sident, je rappelle que les journalistes, encore moins que les magistrats, ne cr&#233;ent pas de toutes pi&#232;ces les dossiers, les affaires et le terreau &#224; partir duquel ils vont d&#233;velopper recherches, recoupements, t&#233;moignages et interpr&#233;tations. 

 J'ajoute que ce grief est d'autant plus piquant quand il &#233;mane d'une publication (dont j'appr&#233;cie g&#233;n&#233;ralement le courage, dans le conformisme m&#233;diatique assez homog&#232;ne &#224; tonalit&#233; gauche bien-pensante) qui n'h&#233;site pas elle-m&#234;me, avec une obstination m&#233;ritoire, &#224; servir la cause de Nicolas Sarkozy en mettant entre parenth&#232;ses ou en n&#233;gligeant tout ce qui serait de nature &#224; faire douter. 

 L'accusation fondamentale formul&#233;e &#224; l'encontre de VA, qui a suscit&#233; une action de la part du Monde et des deux journalistes incrimin&#233;s, est d'avoir viol&#233; le secret de leurs sources et, pour ce faire, de les avoir, para&#238;t-il, suivis et surveill&#233;s. Il ne faut pas exag&#233;rer, il n'y a que VA pour feindre de tomber des nues parce que Davet et Lhomme se sont retrouv&#233;s parfois &#224; l'Elys&#233;e, au minist&#232;re de la Justice et au P&#244;le financier ! 

 Ce sont &#224; l'&#233;vidence des lieux essentiels pour la curiosit&#233; et le questionnement. Pour des affaires d'Etat en quelque sorte, il n'est pas scandaleux d'&#233;clairer ces affaires en interrogeant l'Etat et ses centres. En aucun cas, cela n'autorise VA &#224; passer de cet in&#233;vitable et banal processus &#224; une pr&#233;somption de servilit&#233; m&#233;diatique et de d&#233;pendance politique. 

 D'autre part, l'honn&#234;tet&#233; aurait consist&#233; &#224; ne pas m&#234;ler cette pinc&#233;e d'acidit&#233; &#224; une douteuse manoeuvre ayant conduit Nicolas Sarkozy a laisser entendre que ces deux journalistes lui auraient r&#233;v&#233;l&#233; les &#233;coutes dont il &#233;tait l'objet. Une telle absurdit&#233;, de pure vindicte, n'aurait-elle pas d&#251; conduire VA &#224; une sage abstention pour ne pas alimenter ce proc&#232;s injuste ? Nicolas Sarkozy a bien per&#231;u la faveur dont VA l'a fait b&#233;n&#233;ficier puisqu'il a remerci&#233; l'hebdomadaire qui, j'en suis s&#251;r, se serait bien pass&#233; de cette reconnaissance g&#234;nante. 

 Mais &#224; la question formul&#233;e par le titre, je ne suis pas persuad&#233; toutefois, malgr&#233; l'indignation imm&#233;diatement compr&#233;hensible du Monde, que VA ait viol&#233; le secret des sources, sauf &#224; consid&#233;rer que des sources &#233;videntes et institutionnelles, normalement consult&#233;es, doivent encore &#234;tre prot&#233;g&#233;es par un secret d'airain. 

 En revanche, et je me rends, si j'ose dire, au P&#244;le financier, s'il &#233;tait &#233;tabli que nos deux journalistes le fr&#233;quentent non seulement par conscience professionnelle mais pour obtenir un butin pr&#233;cieux r&#233;sultant de la violation du secret de l'instruction, je ne vois pas au nom de quoi on s'interdirait d'identifier le ou les transgresseurs et de les poursuivre pour cette infraction. Puis-je souligner que j'ai au moins une certitude absolue sur les magistrats respectant le silence que la loi leur impose... 

 Beaucoup de bruit pour rien ? Non, du bruit qui en valait la peine, parce que l'enjeu concerne rien de moins qu'une certaine qualit&#233; de R&#233;publique. 

 La recherche de la v&#233;rit&#233;, au d&#233;triment des puissants, va-t-elle &#234;tre stigmatis&#233;e pour peu qu'ils soient du bon ou du mauvais c&#244;t&#233; des m&#233;dias ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
