<document>
	<date>2010-05-07</date>
        <title>Chronique d'un meurtre annonc&#233;</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le pr&#233;sident de la R&#233;publique nous annonce qu'il sera "intraitable" avec la violence scolaire (Le Figaro)&#160;et Brice Hortefeux, hier, qu'il sera impitoyable avec les bandes d&#233;vastatrices des banlieues. Qui y croit encore ? Malheureusement, Zorro sollicit&#233;, esp&#233;r&#233; ne vient plus, ne viendra plus. La modestie in&#233;luctable de l'action politique s'enivre de puissance th&#233;orique et d'ampleur verbale. On se retrouve chaque matin avec&#160;une "gueule de bois" politique. 
 Quel parfait exemple de ce qu'il ne fallait pas faire avec l'enlisement programm&#233;, la mort annonc&#233;e de l'avant-projet du code de proc&#233;dure p&#233;nale ! 
 Acceptons que l'excellent travail de la commission parlementaire sur Outreau ait pu &#234;tre si rapidement n&#233;glig&#233; puisqu'en d&#233;finitive&#160;elle avait propos&#233; de maintenir la fonction de juge d'instruction mais au sein d'une coll&#233;gialit&#233; protectrice&#160;alors que la pente du pr&#233;sident de la R&#233;publique conduisait, au contraire, &#224; sa suppression. Acceptons la l&#233;gitimit&#233; de cette volte qui changeait la donne et bousculait une relative coh&#233;rence. 
 Le Comit&#233; L&#233;ger en pleine r&#233;flexion, c'est d'abord au mois de janvier 2009 le discours du pr&#233;sident de la R&#233;publique devant la Cour de cassation qui venait d&#233;cr&#233;ter de mani&#232;re anticip&#233;e et &#233;videmment imp&#233;rative les conclusions d'un rapport qui ne sera d&#233;pos&#233; qu'au mois de juin. Cette contradiction entre la parole pr&#233;sidentielle annon&#231;ant la disparition du magistrat instructeur et un Comit&#233; en place mais devenu inutile puisque tout avait &#233;t&#233; dit, a &#233;t&#233; probablement le premier et plus important dysfonctionnement dans la gestion d'une r&#233;forme qu'on affirmait prioritaire. 
 Le rapport remis, un d&#233;bat public s'engage dont on pouvait esp&#233;rer que le Pouvoir tiendrait compte. Des questions fondamentales sont pos&#233;es qui concernent l'ind&#233;pendance du Parquet et les moyens de la d&#233;fense, des propositions et des objections pr&#233;sent&#233;es entre partisans et adversaires, qui sont plus nombreux, du projet en train d'&#234;tre &#233;labor&#233; par les services de la Chancellerie. Celle-ci &#233;tait donc &#224; m&#234;me de conna&#238;tre parfaitement ce sur quoi il conviendrait de faire porter son effort intellectuel, sa capacit&#233; de persuasion puisque, pour ou contre, le paysage &#233;tait clairement identifi&#233;. 
 Avant m&#234;me la publication de l'avant-projet &#224; la fin du mois de mars 2010,&#160;j'avais &#233;t&#233; &#233;tonn&#233;&#160;par la discr&#233;tion&#160;des commissions qui &#233;taient cens&#233;es mettre en forme les orientations g&#233;n&#233;rales du pr&#233;sident de la R&#233;publique valid&#233;es par le Comit&#233; L&#233;ger. Tellement discr&#232;tes qu'en dehors de quelques sp&#233;cialistes, personne ne savait ce qu'il en &#233;tait en leur sein&#160;pas plus que&#160;les personnalit&#233;s qu'on y avait convi&#233;es ! 
 J'ai &#233;crit &#224; quel point cet avant-projet constituait un bloc, une masse difficilement amendable parce qu'&#224; partir du moment o&#249; son coeur - la suppression du juge d'instruction - ne pouvait pas &#234;tre d&#233;battu, voire ni&#233; et que l'ind&#233;pendance du Parquet&#160;ne serait jamais inscrite comme probl&#232;me &#224; r&#233;soudre dans la discussion, il &#233;tait facile de deviner les cons&#233;quences. Cette double fermeture, dont la premi&#232;re pouvait appara&#238;tre l&#233;gitime au regard des orientations gouvernementales, allait susciter &#233;videmment controverses, hostilit&#233;s et m&#234;me refus. Ce n'est pas cet incroyable "devoir de d&#233;sob&#233;issance" qui allait rassurer les inquiets et le retournement&#160;trop rapide et tactique pour le d&#233;lai de prescription de l'abus de biens sociaux, qui allait renforcer la mobilisation des soutiens m&#234;me conditionnels &#224; l'avant-projet. 
 Il ne faut pas oublier non plus qu'&#224; toutes les contestations judiciaires et syndicales s'&#233;tait ajout&#233;e une fronde parlementaire qui sous l'&#233;gide de Jean-Paul Garraud avait conduit au moins une centaine de d&#233;put&#233;s UMP &#224; se battre pour le maintien du juge d'instruction et &#224; souhaiter donc la poursuite de la r&#233;flexion. 
 La garde des Sceaux proposait, l'avant-projet diffus&#233;,&#160;l'ouverture d'une p&#233;riode de concertation qui virait au fiasco. Les syndicats, &#224; des dates diff&#233;rentes, s'en retiraient ainsi que le Syndicat des avocats de France et Me Henri Leclerc qui avait &#233;t&#233; mandat&#233; par le barreau de Paris pour le repr&#233;senter. En d&#233;pit du vaillant porte-parole de&#160;la Chancellerie Guillaume Didier, on avait l'impression d'une d&#233;b&#226;cle. Cette derni&#232;re &#233;tait d'autant plus&#160;nette que par un paradoxe surprenant, on n'avait cherch&#233; &#224; se concerter qu'avec les adversaires de la disparition programm&#233;e du juge d'instruction sans prendre la peine de dialoguer avec les partisans de celle-ci. 
 Erreur d'autant plus &#233;tonnante que le grand succ&#232;s d'une journ&#233;e d'action et de protestation avait r&#233;v&#233;l&#233; l'ampleur du m&#233;contentement et sa nature plus id&#233;ologique que technique. C'&#233;tait ce qui &#233;manait de ce Pouvoir qui &#233;tait par principe r&#233;pudi&#233;. 
 A partir de l'anomalie initiale, sur la route du vote, d&#233;j&#224; beaucoup d'emb&#251;ches&#160;donc, surtout&#160;le peu d'enthousiasme parlementaire pour un projet &#233;videmment moins urgent que les pr&#233;occupations lourdes du moment et dont on constatait, &#224; quelques exceptions pr&#232;s qui n'&#233;taient pas &#233;cout&#233;es, qu'il ne disposait pas de l'agr&#233;ment judiciaire. Cela tra&#238;nait, des pieds comme de l'esprit. Pour les d&#233;put&#233;s UMP, ce qui &#233;tait envisag&#233; &#233;tait "trop complexe, trop cher, trop sensible" (20 minutes).&#160;On attendait le coup de gr&#226;ce. 
 Il est venu quand le pr&#233;sident de la R&#233;publique a re&#231;u 276 d&#233;put&#233;s UMP (nouvelobs.com)&#160;et leur a annonc&#233; implicitement qu'il se repr&#233;senterait, que les probl&#232;mes pr&#233;occupants de l'heure &#233;taient les retraites, la s&#233;curit&#233;, l'emploi, la crise de l'agriculture, la gestion des d&#233;ficits et l'international. Une allusion &#224; l'avant-projet du code de proc&#233;dure p&#233;nale a clairement fait comprendre son report sur le prochain quinquennat, ce qui a &#233;t&#233; confirm&#233; par le pr&#233;sident du S&#233;nat (Le Monde).&#160;Pourquoi pas, apr&#232;s tout ? Ce qui a &#233;t&#233; consid&#233;r&#233; comme fondamental peut devenir, au regard du contexte, moins pressant, voire d&#233;risoire. Soudain inutile. Le pr&#233;sident de la R&#233;publique, soulignant "qu'il fallait prendre le temps de dialoguer" - si tard, quand tout est perdu !-&#160; a sign&#233; avec &#233;l&#233;gance l'arr&#234;t de mort de toutes&#160;ces p&#233;rip&#233;ties si peu coh&#233;rentes. &#160;Le juge d'instruction apparemment restera en place, camp&#233; dans notre espace comme une figure que la conjoncture a sublim&#233;e. 
 Ce n'est pas rien que cet &#233;chec. Il y a des r&#233;formes que le Pouvoir a tant bien que mal men&#233;es &#224; leur terme. Elles sont arriv&#233;es dans le r&#233;el, certes, mais dans quel &#233;tat par rapport aux ambitions pr&#233;sidentielles! La carte judiciaire, avec l'autorit&#233; et le courage de Rachida Dati, est arriv&#233;e exsangue &#224; bon port. Mais pour cet avant-projet, c'est une d&#233;faite. Moins sur le fond que sur la m&#233;thode, l'absence de m&#233;thode. J'ai&#160; eu l'impression que la volont&#233; initialement exprim&#233;e de suppression de la fonction de juge d'instruction s'est acharn&#233;e &#224; se contredire, &#224; mettre sur sa route tout ce qui interdirait la r&#233;alisation de cet objectif. Les partisans sont d&#233;&#231;us. Les adversaires sont heureux. La Chancellerie fait comme si rien n'avait chang&#233;. Aussi, Benoist Hurel, pour le Syndicat de la magistrature, n'a pas tort, de son point de vue, de faire part de "son soulagement", de d&#233;noncer "l'autarcie du minist&#232;re". Comme il constate que "cette r&#233;forme ne va pas avoir lieu", il insiste pour qu'en revanche celle de la garde &#224; vue soit vot&#233;e avant la fin de l'ann&#233;e (le JDD.fr).&#160;On va lui donner raison. Les m&#233;dias et les avocats sont sur la m&#234;me longueur d'onde et poussent dans le m&#234;me sens. Les policiers, principaux int&#233;ress&#233;s, comptent si peu en d&#233;finitive ! 
 La peine de mort existe encore. Le juge d'instruction reprend des couleurs. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
