<document>
	<date>2008-05-31</date>
        <title>Ciel, elle n'est plus vierge !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Tout de suite, les grands mots. 
 
 Si on en croit le Parisien, Elisabeth Badinter a parl&#233; de "honte pour la justice fran&#231;aise" &#224; la suite d'un jugement, rendu au tribunal de grande instance de Lille,&#160;annulant un mariage entre deux jeunes musulmans parce que l'&#233;pouse avait menti sur l'existence de sa virginit&#233;, d&#233;terminante dans le consentement&#160;du mari. Le Monde ne nous a&#160;fait gr&#226;ce d'aucune des&#160;protestations "f&#233;ministes". Val&#233;rie L&#233;tard, secr&#233;taire d' Etat &#224; la Solidarit&#233;,&#160;s'est &#233;mue et a d&#233;plor&#233; une r&#233;gression pour les droits des femmes. Le comble, pour ne pas &#233;voquer les remous &#224; l'UMP, qu'on ne savait pas si passionn&#233;e par le droit civil, est venu&#160;de Dominique Paill&#233;, conseiller de Nicolas Sarkozy, qui ne propose rien de moins que d'&#233;dicter l'impossibilit&#233; d'annuler un mariage.&#160;Tant qu'&#224; faire, au moins &#231;a d&#233;blaiera ! 
 Faut-il prendre ces r&#233;actions au s&#233;rieux ou rel&#232;vent-elles de cette tradition fran&#231;aise qui dans l'imm&#233;diatet&#233; et g&#233;n&#233;ralement sans savoir s'indigne et va regarder ensuite de plus pr&#232;s, mais souvent trop tard, de quoi il s'agit ? 
 O&#249; est le scandale ? R&#233;side-t-il dans le comportement de cet &#233;poux, ing&#233;nieur d'une trentaine d'ann&#233;es, qui le soir de ses noces, parce que son &#233;pouse n'est plus vierge, la fait ramener sur-le-champ dans sa famille le 8 juillet 2006, d&#233;cide d&#232;s le 9 de se s&#233;parer d'elle et l'assigne le 26 pour voir annuler leur mariage ? Il est clair qu'il y a dans ces p&#233;rip&#233;ties qui pourraient &#234;tre vaudevillesques si elles ne concernaient pas la religion, l'humain et la loi une pr&#233;cipitation autoritaire, un empressement &#233;trange. Il est manifeste qu'une majorit&#233; d'&#234;tres et de couples n'aurait pas adopt&#233; la m&#234;me attitude. Il n'emp&#234;che qu'aussi bl&#226;mable que puisse nous appara&#238;tre une telle perception de la r&#233;alit&#233; et de l'amour conjugal, rien ne nous autorise &#224; lui interdire de recourir au droit et &#224; la justice au pr&#233;texte que notre progressisme en mati&#232;re de moeurs se garderait bien d'utiliser la m&#234;me d&#233;marche. 
 Le scandale serait-il constitu&#233; par le jugement rendu par la juridiction de Lille ? L'&#233;poux la d&#233;sirait vierge pour le mariage, elle ne l'&#233;tait pas et lui avait fait croire qu'elle l'&#233;tait. Pour l'un et l'autre, cette question de la virginit&#233; &#233;tait capitale puisque l'homme se&#160; fondait sur la certitude de cette derni&#232;re pour les &#233;pousailles et que la jeune femme de vingt ans &#233;prouvait le besoin de cacher son absence de virginit&#233;, assur&#233;e que la connaissance de la v&#233;rit&#233; ruinerait son mariage. Au moment o&#249; le mari va assigner son &#233;pouse- celle-ci acquies&#231;ant &#224; la demande -&#160;pour voir d&#233;clarer l'annulation de leur mariage, nous sommes &#224; m&#234;me de constater que la rigueur religieuse, s'alliant &#224; la possessivit&#233; virile, trouvera le secours de l'article 180 du Code civil. L'avocat du mari a expliqu&#233;, tr&#232;s finement, pourquoi il avait choisi cette proc&#233;dure d'annulation plut&#244;t que celle du divorce. 
 Qu'indique cet article, notamment dans son second paragraphe ? "S'il y a eu erreur dans la personne, ou sur des qualit&#233;s essentielles de la personne, l'autre &#233;poux peut demander la nullit&#233; du mariage". Les "qualit&#233;s essentielles" g&#233;n&#233;ralement retenues par la jurisprudence civile, tiennent surtout &#224; la m&#233;connaissance d'un emprisonnement, &#224; l'ignorance d'un divorce ant&#233;rieur, &#224; l'existence d'une s&#233;ropositivit&#233;, &#224; une incapacit&#233; sexuelle ou &#224; une activit&#233; de prostitu&#233;e. Ces informations lourdes, graves et pr&#233;occupantes pour un couple n'ont permis l'annulation des mariages auxquelles elles se rapportaient qu'&#224; cause de leur occultation par l'un des &#233;poux avant leur engagement r&#233;ciproque. Il convient donc que soient r&#233;unis&#160;&#224; la fois un comportement mensonger et une dissimulation portant sur une donn&#233;e fondamentale de nature, en tout cas, &#224; alt&#233;rer l'avenir conjugal du couple m&#234;me le mieux dispos&#233;. 
 Quand la philosophe Elisabeth Badinter proteste&#160;en soulignant que "la sexualit&#233; des femmes en France est une affaire priv&#233;e et libre, absolument libre", elle &#233;nonce une &#233;vidence mais ne rend pas absurde l'application de l'article 180 du Code civil. La jurisprudence attire notre attention sur le fait que l'intimit&#233; de tel ou telle&#160;est naturellement souvent mise &#224; contribution pour fonder une demande en annulation. On voit d'ailleurs mal comment il pourrait en &#234;tre autrement. Le mensonge sur "une qualit&#233; essentielle", entra&#238;nant une erreur de la part du conjoint la percevant comme une condition d&#233;terminante de son choix conjugal, constitue la rupture d'un contrat au moins moral qui pr&#233;suppose que toutes les v&#233;rit&#233;s capitales doivent &#234;tre formul&#233;es avant le mariage, pour le bonheur ou au moins l'amour &#233;clair&#233; de l'autre. Il n'y a rien l&#224; qui puisse par principe choquer l'opinion commune. Je recommande, pour une analyse juridique limpide et &#233;clairante de la d&#233;cision, un remarquable billet, pour ne pas changer, de Me Eolas. 
 A la suite de ce jugement, des sp&#233;cialistes ont &#233;t&#233; consult&#233;s qui ont d'ailleurs rappel&#233; que "cette jurisprudence est ancienne et n'a rien d'extraordinaire ou d'extravagant", notamment&#160;Me Xavier de la Chaise sur le site de l'Obs, en insistant sur le caract&#232;re g&#233;n&#233;ralement intime ou religieux des motifs d'annulation. Le procureur de Lille lui-m&#234;me, confirmant qu'il s'agissait d'une jurisprudence classique, tentait de convaincre que la question ne concernait pas la virginit&#233; "mais la liaison qu'elle a eue avant et qui a &#233;t&#233; cach&#233;e. C'est le mensonge qui motive la&#160; d&#233;cision du juge". Le garde des Sceaux elle-m&#234;me, assumant avec courage la d&#233;fense de ce jugement, exposait que cette annulation repr&#233;sentait une protection pour la jeune &#233;pous&#233;e en laissant entendre que celle-ci &#233;tait ainsi d&#233;gag&#233;e de liens qu'elle ne souhaitait pas. Pourquoi pas ? 
 Au fond, parce que la jurisprudence n'a jamais propos&#233; de d&#233;cisions ayant annul&#233; un mariage par occultation de l'absence de virginit&#233;, faut-il consid&#233;rer que&#160;la dissimulation&#160;d'une liaison ou d'un rapport intime ant&#233;rieurs au mariage - alors qu'&#224; l'&#233;vidence le couple sait l'importance, pour son union, de cette virginit&#233; - ne devrait pas constituer une "erreur sur une qualit&#233; essentielle de la personne" ? La l&#233;gitimit&#233; juridique ne me semble pas affect&#233;e par le comportement conservateur, voire int&#233;griste du mari. Doit-on admettre que satisfaire la demande de celui-ci, c'est non seulement reconna&#238;tre que la virginit&#233; puisse &#234;tre, avant le mariage, une "qualit&#233; essentielle" mais favoriser un mouvement d'asservissement de la femme qui, comme en l'occurrence, n'aurait le choix qu'entre l'absence de mariage si elle dit la v&#233;rit&#233; et l'annulation de l'union si elle la laisse d&#233;couvrir par le mari ? 
 Quel est le r&#244;le de la justice ici ? Nous verrons, s'il y a un appel, ce qu'une autre juridiction d&#233;cidera. Plus profond&#233;ment, les magistrats sont-ils les gardiens de la lettre de la loi ? Dans ce cas, au risque de l'incompr&#233;hension, en d&#233;pit des p&#233;rip&#233;ties singuli&#232;res ayant pr&#233;c&#233;d&#233; la demande d'annulation et du soup&#231;on clair et peut-&#234;tre injuste&#160;manifest&#233; &#224; l'encontre de ce mariage musulman, les juges n'ont pas d'autre issue que&#160;l'annulation ? Si l'esprit du texte domine et sert&#160;de seule boussole, &#224; supposer&#160;que cette jeune &#233;tudiante musulmane ait v&#233;ritablement aspir&#233; &#224; cette union et aim&#233; cet homme, n'aurait-on pu refuser l'annulation au motif que le mensonge n'est r&#233;ellement grave que si on dispose d'une libert&#233; pleine et enti&#232;re pour ne pas mentir ? A partir du moment o&#249; la connaissance de la v&#233;rit&#233; sur son pass&#233; allait in&#233;luctablement avoir pour cons&#233;quence sa r&#233;pudiation au sens commun, le magistrat aurait pu &#234;tre tent&#233;, for&#231;ant son r&#244;le, de d&#233;passer le droit pur pour s'attacher &#224; une analyse sociologique, &#224; une conclusion politique. Un message&#160;de lib&#233;ration sociale&#160;plus que de convention juridique.&#160;Certes, ensuite le mari aurait engag&#233; une proc&#233;dure de divorce&#160;mais qui sait, le temps gagn&#233; par elle l'aurait peut-&#234;tre fait r&#233;fl&#233;chir, lui. Je ne dissimule pas qu'une telle approche, m&#234;lant le singulier et le pluriel, serait ais&#233;ment qualifi&#233;e de peu orthodoxe, voire de dangereuse. En tout cas, qu'on cesse d'enjoindre &#224; la justice d'oublier ce qui fonde sa mission parce qu'elle devrait avoir pour vocation principale de d&#233;noncer le caract&#232;re r&#233;trograde de certains comportements ! 
 Outre une r&#233;flexion sur la mission de la justice - juristes purs ou juges citoyens ? -, cette d&#233;licate affaire nous &#233;claire &#224; nouveau sur les m&#233;faits de ce que l'on pourrait appeler le snobisme politique acharn&#233; &#224; ne manquer aucun train. Tellement effray&#233;s &#224; l'id&#233;e de devenir ringards, nos repr&#233;sentants&#160;font trop volontiers&#160;l'&#233;conomie du savoir, du courage et donc de la lucidit&#233;. 
 Cette course &#224; la surench&#232;re pourrait &#234;tre dr&#244;le si elle ne nous avait pas pour t&#233;moins, nous, les citoyens. 
 &#160;&#160; 
 &#160;&#160;&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
