<document>
	<date>2014-09-02</date>
        <title>Vive l'uniformit&#233; r&#233;publicaine !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'uniformit&#233; r&#233;publicaine n'a rien &#224; voir avec le culte d'une &#233;galit&#233; st&#233;rilisante mais tout avec le respect d'une indiff&#233;renciation salutaire. 

 Les proc&#232;s d'intention &#224; l'&#233;gard de Najat Vallaud-Belkacem n'ont plus lieu d'&#234;tre. 

 C'est sur son action ou son inaction que cette ministre si jeune pour une mission si complexe et si difficile - Nabila &#224; la t&#234;te de la NASA !, s'est moqu&#233; un irr&#233;v&#233;rencieux - devra &#234;tre seulement jug&#233;e. Surtout sur la mani&#232;re dont elle saura s'occuper du champ exclusif de sa comp&#233;tence qui se rapporte, au sens propre, &#224; l'&#233;ducation nationale. Superbe d&#233;fi et service public en p&#233;ril. 

 Les rythmes scolaires qui, tels qu'ils sont programm&#233;s, suscitent les r&#233;serves de 60% de Fran&#231;ais constitueront sans doute dans l'imm&#233;diat sa principale pr&#233;occupation et il ne me semble pas que l'autoritarisme qu'elle a d'embl&#233;e affich&#233; sur ce plan soit une d&#233;marche habile. 

 En ce qui me concerne, je voudrais attirer l'attention sur un riche d&#233;bat surgi depuis plusieurs mois des profondeurs de la soci&#233;t&#233; civile et de la r&#233;flexion scolaire : faut-il instaurer la blouse &#224; l'&#233;cole ? Rien d'&#233;tonnant &#224; ce que l'effervescence et les sollicitations "soci&#233;tales" pr&#233;c&#232;dent la volont&#233; de l'Etat. Cela a &#233;t&#233; le cas pour beaucoup de grandes r&#233;formes. L'officiel vient consacrer ce que l'officieux a d&#233;j&#224; propos&#233;, parfois m&#234;me &#233;labor&#233;. 

 Dans cette controverse de haut niveau parce que, contrairement &#224; ce qu'on pourrait croire, elle touche l'essentiel, je me tiens r&#233;solument du c&#244;t&#233; des partisans du port de la blouse. 

 Des &#233;changes passionn&#233;ment contradictoires ont oppos&#233; le sociologue Michel Fize et le proviseur d'un internat d'excellence, Bernard Lociciro (Le Parisien). Je rel&#232;ve que le premier refuserait cette mesure si elle &#233;tait "contrainte" et soutient que "l'uniforme ne va pas gommer les diff&#233;rences sociales, les &#233;carts de performances scolaires, il va les endormir".  

 Le second r&#233;plique "que chacun doit pouvoir s'exprimer par rapport &#224; ce qu'il est et non pas par rapport &#224; ce qu'il para&#238;t". 

 Je consid&#232;re qu'aujourd'hui, depuis des ann&#233;es mais avec un mouvement qui s'est amplifi&#233; n&#233;gativement, dans quelque &#233;tablissement que ce soit, la diversit&#233; des apparences, leur contradiction entre le chic, l'esth&#233;tique argent&#233;e et les trouvailles des uns et la vulgarit&#233;, le clinquant et le d&#233;braill&#233; chiche des autres - sans omettre les glissements interm&#233;diaires -  sont devenues telles qu'elles repr&#233;sentent un danger pour cette &#233;galit&#233; de base, ce terreau qui devrait exclure toute aigreur, jalousie ou ressentiment afin de le constituer comme un pr&#233;lude neutre et donc exemplaire &#224; l'essentiel. Qui n'a trait qu'&#224; la formation et &#224; l'enseignement. 

 Une Education nationale digne de ce nom - il va de soi que le port de la blouse ne serait que l'un des &#233;l&#233;ments participant &#224; son redressement - ne devrait pas autoriser une libert&#233; de tenue frustrante et blessante face &#224; ce qui devrait mobiliser les &#233;nergies et qui tient en un mot : apprendre. Et de la part de professeurs ayant en face d'eux l'image r&#233;publicaine de l'unit&#233; au lieu de la d&#233;monstration ostensible d'une &#233;cole d&#233;chir&#233;e et bariol&#233;e et se sentant aussi tenus, par contagion, de faire preuve de tenue. 

 La blouse sortirait l'&#233;l&#232;ve du narcissisme in&#233;vitable et distrayant suscit&#233; par la mode, les effets port&#233;s et l'absurde culte des marques pour le ramener, qu'il soit bon, m&#233;diocre ou en progr&#232;s, vers cet univers qui ne prend v&#233;ritablement son sens et son efficacit&#233; que si on le d&#233;connecte des poncifs du genre "l'&#233;cole dans la soci&#233;t&#233;" ! Contre les tentations centrifuges, on ciblerait le coeur de ce service public qui ne peut pas se permettre d'&#234;tre m&#233;diocre. 

 Au contraire, l'&#233;cole sans la soci&#233;t&#233; est la voie d'avenir et d'excellence, quitte, si on le souhaite mais sans en abuser, &#224; instiller dans l'enseignement des probl&#233;matiques sociales &#233;clairantes. Il s'agit de redonner la vigueur qu'il m&#233;rite au lien entre le ma&#238;tre et l'&#233;l&#232;ve en le d&#233;barrassant des scories, de cette p&#233;riph&#233;rie inutile et envahissante. Porter la blouse, ce sera chasser d'embl&#233;e tout ce qui ne servira pas l'&#233;cole. 

 Il me semble aussi - je l'esp&#232;re en tout cas - que l'abandon de la vanit&#233; des apparences lib&#233;rera d'autres virtualit&#233;s, &#233;veillera d'autres app&#233;tences et rendra plus pr&#233;sents, plus sensibles d'autres int&#233;r&#234;ts. Sortir un peu de soi, ob&#233;ir &#224; l'uniformit&#233; r&#233;publicaine qui ne sera pas per&#231;ue comme une injonction mais comme un honneur et une chance, autant de chemins que le futur appelle plus que le pass&#233; ne les retient. 

 Ultime interrogation que nous aimons nous poser alors qu'au fond elle est vaine : sera-t-il r&#233;actionnaire d'instaurer la blouse &#224; l'&#233;cole ? 

 Dans ce domaine comme dans tant d'autres, acceptons aujourd'hui, sans mauvaise conscience ni timidit&#233;, l'&#233;vidence que revenir en arri&#232;re projette de plus belle, plus efficacement vers l'avenir, le vrai, l'indiscutable progr&#232;s. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
