<document>
	<date>2010-05-21</date>
        <title>Yes, they Cannes</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ayant la passion du cin&#233;ma, j'ai toujours &#233;prouv&#233; une sainte horreur pour le Festival de Cannes tout en &#233;tant incapable d'en d&#233;tacher ma curiosit&#233; de lecteur, de citoyen. Je ne sais pourquoi, j'ai trouv&#233; souvent ridicules ces pompes et gravit&#233;s qui cherchaient &#224; donner l'impression que pendant deux semaines le sort du monde allait se jouer l&#224;-bas et que le destin de la France&#160;d&#233;pendait des films m&#233;diocres ou non qui y seraient pr&#233;sent&#233;s. Il est clair que plus il y a du ludique et de la gratuit&#233;, plus il convient d'en faire accroire ! 
 Je n'ai &#233;videmment pas pu voir encore le film de Xavier Beauvois, "Des hommes et des dieux", sur les moines de Tib&#233;rine qui ont &#233;t&#233; assassin&#233;s en Alg&#233;rie. Quand il sera offert&#160;aux amateurs insouciants&#160;et libres, que j'oppose aux professionnels dogmatiques et pr&#233;visibles, je me r&#233;jouirai. Ce n'est pas d'aujourd'hui que Xavier Beauvois fait partie &#224; mon sens, en France, des tout meilleurs cin&#233;astes, sc&#233;naristes et metteurs en sc&#232;ne. Il est d'ailleurs peut-&#234;tre d&#233;j&#224; le meilleur dans ces deux genres. Etonnant de constater comme on oublie syst&#233;matiquement, en &#233;voquant son pass&#233;&#160;artistique, sans doute son plus grand film, "Selon Matthieu"&#160; en citant en revanche "Nord" et "Le petit lieutenant" qui sont, il est vrai,&#160;&#233;galement remarquables (Le Monde, Le Figaro). 
 Ce qui m'a amus&#233;, c'est le chemin de Damas de tous ceux qui&#160;ont fait&#160;de Cannes leur but de l'ann&#233;e. Dans ce monde d'argent, de vulgarit&#233;, de frime, de paillettes, de gabegie, de snobisme, de t&#233;l&#233;, de Canal +, de producteurs, de conf&#233;rences de presse, de marches &#224; monter, de f&#234;tes et de provocations en pleine crise, dans cet univers o&#249; l'&#233;l&#233;gance des apparences, souvent, est inversement proportionnelle &#224; l'&#233;l&#233;gance tout court, on a d&#233;couvert, &#233;bahis, &#233;blouis, fascin&#233;s, la vie monastique dans le film de Beauvois. Le silence, la courage, la rigueur, la transcendance, l'appel de Dieu contre celui du si&#232;cle, le v&#233;ritable &#233;clat contre la poudre aux yeux. A lire les commentaires et les critiques, on aurait presque pu se dire que le religieux venait d'&#233;clore et que le divin &#233;tait n&#233; avec le festival. Les m&#234;mes qui probablement ailleurs crachaient sur le pape, se moquaient des croyants, tournaient en d&#233;rision les convictions religieuses, jugeaient grotesques les pratiques r&#233;guli&#232;res ou s&#233;culi&#232;res, les m&#234;mes qui persiflaient dans les d&#238;ners, dans les articles, dans les conversations, sans l'esprit de Voltaire malheureusement, sont tomb&#233;s dans un ravissement extatique. Parce que ces valeurs, ces principes, cette richesse n'&#233;taient rien auparavant mais qu'ils &#233;taient devenus tout en passant au travers d'un film qui les aurait transfigur&#233;s. Rien ne m'&#233;nerve plus&#160;que ces beaux esprits conquis d'un soir et qui la salle rallum&#233;e oublient l'&#233;motion et la profondeur qu'artificiellement un immense talent leur a octroy&#233;es. Que ces consciences et ces intelligences par procuration. Que ces commentateurs d'existences acceptables seulement parce qu'elles sont devenues un spectacle et qu'un grand &#233;cran les a projet&#233;es dans l'obscurit&#233; d'une salle plus religieuse qu'une cath&#233;drale. 
 Cannes n'aurait pas &#233;t&#233; Cannes sans&#160;ce formidable hiatus entre la frivolit&#233; au quotidien et les intermittences de l'art. Une&#160;brass&#233;e de v&#233;rit&#233; dans un oc&#233;an o&#249; l'authentique est noy&#233;. Une com&#233;die avec soudain un rayon de lumi&#232;re. 
 Cela n'emp&#234;che pas les incongruit&#233;s d&#233;risoires qui viennent ajouter leur touche clownesque &#224; ce tableau d&#233;j&#224; contrast&#233;. Lambert Wilson qui est, para&#238;t-il, exceptionnel acteur dans ce film &#233;prouve le besoin, pour se faire remarquer ?, pour demeurer dans l'esprit de Cannes ?, pour plaire &#224; ceux qui le connaissent ?, par ennui et pour s'amuser ?, parce qu'on n'est jamais trop b&#234;te ?, parce qu'il est Lambert&#160;Wilson et que cela se prouve en tout instant ?, parce que rien et que c'est la futilit&#233; grandiose m&#234;me apr&#232;s le&#160;grandiose d'une histoire hors du commun ?, d'embrasser sur la bouche Xavier Beauvois et l'actrice Sabrina Ouazani (Le Parisien). Pourquoi, pourquoi pas ?&#160; 
 Je comprends, &#224; force, pourquoi ce Festival donne des envies contradictoires : le faire exploser puisqu'il est une caricature qui offense la vraie vie, le conserver pour les quelques rares actions de gr&#226;ce dont il est le pr&#233;texte ?&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
