<document>
	<date>2011-03-18</date>
        <title>Claude Gu&#233;ant a-t-il le droit de parler ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je sais bien qu'on souhaite obscur&#233;ment que les ministres de l'Int&#233;rieur se suivent et se ressemblent pour qu'une tradition fran&#231;aise soit respect&#233;e : s'en prendre &#224; l'incarnation la plus visible de l'autorit&#233; publique. Les socialistes, sur ce plan, s'en donnent &#224; coeur joie. 
 A cette tendance s'ajoute aujourd'hui que le moindre propos d'un ministre est pass&#233; au crible de la seule puret&#233; qui vaille: va-t-il servir ou non Marine Le Pen et le Front national ? C'est cette derni&#232;re attitude qui paradoxalement &#224; force d'obsession r&#233;publicaine donne &#224; ceux-ci une importance d&#233;mesur&#233;e en les constituant, f&#251;t-ce de mani&#232;re n&#233;gative, comme une r&#233;f&#233;rence essentielle. 
 On devine alors dans quel gu&#234;pier Claude Gu&#233;ant s'est mis en prof&#233;rant sur Europe 1 cette affirmation : "Les Fran&#231;ais &#224; force d'immigration incontr&#244;l&#233;e ont parfois le sentiment de ne plus &#234;tre chez eux" (nouvelobs.com, marianne 2, Le Figaro, Le Monde). 
 Pourtant, en dehors de l'exploitation ostensiblement tactique qu'en a faite Marine Le Pen, ce propos est une banalit&#233; qui n'aurait pas d&#251; soulever la moindre pol&#233;mique. Surtout qu'il s'applique &#224; "l'immigration incontr&#244;l&#233;e" dont personne ne conteste le caract&#232;re dommageable, d'abord pour ceux qui croiront b&#233;n&#233;ficier d'une chance alors qu'en r&#233;alit&#233; il s'agira &#224; la longue d'une infortune, d'une mis&#232;re et d'une humiliation. 
 A l'exception des sulpiciens par principe et des aveugles par volont&#233;, qui, de bonne foi, peut soutenir n'avoir jamais &#233;prouv&#233; le sentiment d&#233;crit par Claude Gu&#233;ant ? Qui, dans tel ou tel quartier de Paris, dans telle ou telle gare, sur certaines lignes de m&#233;tro, n'a jamais eu cette impression, une seconde, d'avoir perdu ses rep&#232;res, d'&#234;tre confront&#233;&#160; &#224; des existences notamment d'origine maghr&#233;bine et africaine qui, par leur nombre et leur densit&#233;, en un espace donn&#233;, constituaient la France comme un pays &#233;trange, presque &#233;tranger &#224; tort ou &#224; raison, et les Fran&#231;ais comme des visiteurs dans leur propre pays ? Cette sensation, pour le citoyen acceptant d'&#234;tre honn&#234;te, survient souvent dans la presse urbaine et pour n'&#234;tre pas belle ni d&#233;licate, n'est pas non plus honteuse. Nul besoin de faire appel &#224; Claude L&#233;vi-Strauss qui a l&#233;gitim&#233;, excus&#233; cette appr&#233;hension inqui&#232;te de la diff&#233;rence. Il n'y a pas l'ombre d'un racisme dans ce qui rel&#232;ve d'une constatation parfois amplifi&#233;e ou minimis&#233;e selon le temp&#233;rament et la subjectivit&#233; de chacun, ses convictions et ses valeurs. Ils n'emp&#234;chent pas le surgissement de cet &#233;tonnement, de la conscience, quelquefois, d'un d&#233;calage. 
 Qu'un Bernard-Henri L&#233;vy, &#224; la suite de son aller-retour libyen, juge "naus&#233;abond" le propos de Claude Gu&#233;ant ne signe pas forc&#233;ment le caract&#232;re scandaleux de celui-ci. Il est des condamnations exp&#233;ditives qui consacrent moins une sup&#233;riorit&#233; morale qu'un refus obstin&#233; et &#233;litiste de l&#233;gitimer si peu que ce soit une perception populaire qui serait indigne par elle-m&#234;me. C'est une vision de luxe. Quand Nora Berra convainc &#224; mon sens davantage en &#233;voquant, au contraire, la teneur "dramatiquement vraie" de la phrase du ministre de l'Int&#233;rieur. 
 &#160;De la part de Claude Gu&#233;ant, cette assertion de bon sens n'est pas non plus exprim&#233;e brutalement sauf &#224; vouloir consid&#233;rer que, m&#234;me dans une forme ma&#238;tris&#233;e, le fond est d&#233;testable qui r&#233;v&#232;le un r&#233;el ou le risque d'une r&#233;alit&#233; qu'on pr&#233;f&#232;re par bonne conscience occulter. Si cette intuition que Claude Gu&#233;ant attribue &#224; tous les Fran&#231;ais - et c'est sans doute, avec sa globalisation, sa seule erreur mais le g&#233;n&#233;ral a &#233;videmment plus de force au soutien de l'id&#233;e - doit &#234;tre interdite &#224; un responsable public charg&#233; de surcro&#238;t de la lutte contre l'immigration incontr&#244;l&#233;e, autant dire que la plus infime part de v&#233;rit&#233; sur notre &#233;tat social et l'esprit de notre communaut&#233; nationale devra demeurer dans le silence... Les ministres auront certes le droit de mettre en oeuvre une politique mais surtout pas celui de l'expliquer, m&#234;me &#224; partir de consid&#233;rations que l'empirisme civique rend fond&#233;es. 
 Autant il est normal de ne pas d&#233;calquer le programme du FN dans ces domaines de la s&#233;curit&#233; et de la justice quand on pr&#233;tend &#234;tre &#233;loign&#233; de lui, autant il serait choquant, et &#224; vrai dire st&#233;rilisant, de tirer de l'&#233;vidence la plus plate, au pr&#233;texte qu'elle serait politique et appliqu&#233;e &#224; l'immigration, l'ombre obligatoire d'une connivence avec Marine Le Pen. Poussant cette absurdit&#233; au pire, on aboutirait &#224; un monde o&#249; les Claude Gu&#233;ant auraient l'obligation de se taire pour ne pas encourir le reproche de nourrir la parole des Marine Le Pen. Elles s'exprimeraient quand eux feraient silence ! Ce serait une d&#233;mocratie castr&#233;e. 
 Si la phrase de Claude Gu&#233;ant, dans sa substance, appartient au registre le plus familier et est prononc&#233;e souvent, sur un mode plus ou moins vulgaire, dans les univers priv&#233;s, pourrait-on soutenir qu'elle n'aurait pas d&#251; &#234;tre prononc&#233;e par un ministre de la R&#233;publique ? Il me semble que pour Claude Gu&#233;ant la r&#233;ponse est claire. D&#232;s lors que cette appr&#233;ciation ne d&#233;shonore pas la langue fran&#231;aise ni ne fait honte &#224; la morale publique, d&#232;s lors qu'elle n'a pour but, dans un entretien m&#233;diatique, que de fournir une explication simple et compr&#233;hensible &#224; une politique qui est destin&#233;e &#224; r&#233;pondre &#224; l'inqui&#233;tude qu'elle manifeste, je ne vois pas au nom de quoi un ministre de l'Int&#233;rieur devrait se censurer et faire le sacrifice d'une banalit&#233; utile au pr&#233;texte d'une possible exploitation imb&#233;cile de celle-ci. 
 Continuons comme cela et Marine Le Pen, pour le meilleur et pour le pire, va d&#233;boussoler beaucoup de monde. D'abord ceux qui la combattent mal, en la servant. 
 Claude Gu&#233;ant a le droit de parler. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
