<document>
	<date>2008-10-15</date>
        <title>Coluche aurait-il chant&#233; La Marseillaise ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La question n'est pas vaine. Et il n'est pas absurde de relier le destin d'un comique de talent, pour certains d'un amuseur de g&#233;nie, mort il y a longtemps, Coluche, avec&#160;le comportement&#160;de spectateurs d'un match de football qui tournent en d&#233;rision notre hymne national en le sifflant. 
 Coluche si vivant aujourd'hui, si lointain &#224; cause de sa disparition brutale et accidentelle mais si pr&#232;s. Si pr&#234;t, &#224; en croire la mythification qui fonctionne &#224; plein - &#233;missions sp&#233;ciales, articles, hommages et film&#160;(le Monde, le Parisien, le Figaro, France 2, Antoine de Caunes, etc) -&#160;&#224; nous offrir encore, par l'illustration de son existence, mille enseignements qui pourraient nous &#234;tre utiles, dont notre soci&#233;t&#233; aurait besoin. 
 Mais le lien entre la d&#233;rision, hier, de Coluche et la d&#233;rision collective d'aujourd'hui n'est-il pas clair et &#233;vident ? Est-ce forcer le trait que de soutenir qu'un jeu de massacre dr&#244;le, intelligent, caustique, par exemple sur les politiques, qu'une mise en pi&#232;ces de tout ce sur quoi une soci&#233;t&#233; a fond&#233; son ordre et sa s&#233;r&#233;nit&#233; ne peuvent pas n'avoir aucune incidence sur l'&#233;volution du commun des esprits, sur le cours d'une modernit&#233; gu&#232;re sensible par elle-m&#234;me au culte d'une moralit&#233; et de symboles sentant l'archa&#239;que ? Rappelons-nous la candidature de Coluche &#224; l'&#233;lection pr&#233;sidentielle et les &#233;pisodes qui ont marqu&#233; sa campagne avant son retrait. Soyons s&#233;rieux : il n'a pas vot&#233;&#160;en faveur de Val&#233;ry Giscard d'Estaing mais&#160;on&#160;n'a pas &#224; reprocher &#224; l'ancien pr&#233;sident de prendre&#160;ses d&#233;sirs de l'&#233;poque pour une r&#233;alit&#233; probable ? Il a offert sa voix sans aucun doute&#160;&#224; Fran&#231;ois Mitterrand mais l'essentiel de sa part n'&#233;tait pas l&#224; mais dans ce qui avait pr&#233;c&#233;d&#233;. Difficile de soutenir que tout ce qui d&#233;finissait l'identit&#233; nationale, ses rites, son drapeau, la d&#233;mocratie elle-m&#234;me n'avaient pas &#233;t&#233; d&#233;voy&#233;s et lucidement ridiculis&#233;s. Je ne suis pas s&#251;r que le comique ait n&#233;cessairement pour vocation de salir un terreau qui pourrait &#234;tre respect&#233; en commun, de souiller la notion m&#234;me de respect mais Coluche avait ses dons et son langage. Rien de plus difficile que de faire rire sans d&#233;grader et avilir ! 
 Les sifflets qui ont accompagn&#233; honteusement La Marseillaise hier soir &#233;manaient peut-&#234;tre des spectateurs tunisiens ou manifestaient une hostilit&#233; quasi g&#233;n&#233;rale &#224; l'encontre d'un s&#233;lectionneur maintenu contre vents, mar&#233;es et opinion publique. On peut &#233;galement supposer qu'ils signifiaient une forte d&#233;sapprobation pour le monde du football o&#249; le "fric" coule &#224; flots et o&#249;, pourtant, &#224; voir leur mine, on a l'impression que les joueurs ont le m&#234;me destin que les mineurs de Germinal. On n'a pas envie de s'enflammer pour un tel univers et des personnalit&#233;s qui d'ailleurs ne chantent pas toutes, &#224; pleine voix, La Marseillaise. 
 J'ose penser tout de m&#234;me que, tout au fond, cette mascarade est r&#233;v&#233;latrice de bien plus que d'un inopportun mouvement d'humeur. Elle signe et consacre un malaise, un d&#233;litement, une sorte de l&#226;che abandon &#224; tout ce qui d&#233;structure et fait perdre sens. Lorsque&#160;le premier Ministre &#233;nonce qu'il faudrait arr&#234;ter le match  dans de telles circonstances, il a raison sur le plan sportif. On annonce qu'&#224; l'avenir ce sera fait. Et alors ?&#160;Va-t-on gu&#233;rir une plaie qui suppure depuis longtemps ?&#160;En allant plus loin, ne convient-il pas d'admettre &#224; regret que le rem&#232;de radical serait&#160; de suspendre le cours du temps, l'avanc&#233;e accablante, et chaque jour plus risqu&#233;e pour les valeurs et les principes, de notre soci&#233;t&#233; ? La Marseillaise siffl&#233;e, c'est le Gu&#233;pard qui tournerait &#224; la vulgarit&#233;.&#160;Cette affirmation ne me fait pas tomber dans le lassant discours sur le d&#233;clin entonn&#233; par d'autres puisque je persiste &#224; croire que notre faiblesse est la cause directe de ce qui nous blesse, et les institutions et m&#234;me les f&#234;tes avec nous. 
 Pourquoi le public d'aujourd'hui, les citoyens de maintenant seraient-ils enthousiasm&#233;s par des cibles - les politiques - qui ont fini par ressembler &#224; l'image que renvoient d'eux leurs contempteurs tentant d'&#234;tre dr&#244;les ? A force de saper la charpente d'une maison, on fragilise celle-ci et on ne la pr&#233;pare pas forc&#233;ment &#224; affronter l'inconnu, demain.&#160;Dissuad&#233;e de demeurer&#160;elle-m&#234;me,&#160;elle ne&#160;conna&#238;t cependant pas&#160;le mode d'emploi l&#233;gitime pour son avenir. La d&#233;rision la prive de ses rep&#232;res sans lui en donner d'autres. 
 Coluche, puis les Guignols et d'autres sans doute mais avec moins de verve politique et d&#233;vastatrice, ont accouch&#233; d'une sorte d'insatisfaction g&#233;n&#233;rale, de d&#233;fiance caract&#233;ris&#233;e - bien au-del&#224; des crises &#233;conomiques et financi&#232;re -, d'une culture du soup&#231;on et du complot, d'un monde qui n'&#233;prouve m&#234;me plus l'envie de tenter de se comprendre et de se pacifier. Les positions d&#233;tournent des propositions. On sent comme la fin d'un cycle appel&#233;e &#224; durer ind&#233;finiment. Une morosit&#233; &#224; perp&#233;tuit&#233;. 
 Comme Coluche s'est sublim&#233; par les Restos du coeur, il faudrait que nous trouvions les n&#244;tres. Il n'y a aucune fatalit&#233; &#224; ce que La Marseillaise soit siffl&#233;e. 
 J'aurais aim&#233; conna&#238;tre la r&#233;ponse du Coluche r&#233;g&#233;n&#233;r&#233; &#224; la question de mon billet. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
