<document>
	<date>2014-04-10</date>
        <title>Contre l'acharnement politique : laissons mourir la r&#233;forme p&#233;nale...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Manuel Valls. 

 Il a une voix, une parole, de la force, parfois de l'&#233;loquence. 

 Sinc&#232;re quand son coeur, sa sensibilit&#233; s'expriment, il surabonde en trucs et en recettes quand il discourt de politique et qu'il pr&#233;tend r&#233;concilier par son verbe des tendances contradictoires et des principes antagonistes. Il est socialiste mais... Il est lib&#233;ral mais... 

 Comme il est intelligent, il sait aussi que rien ne s&#233;duit plus, de la part d'un pouvoir militant, que le d&#233;sir de dialogue affich&#233;, r&#233;el ou pr&#233;tendu, que l'aspiration au consensus et que la volont&#233; proclam&#233;e d'apaisement. Ces retraits symboliques permettent, en d&#233;finitive, des avanc&#233;es plus confortables. 

 Le lendemain de la catastrophe des &#233;lections municipales qui, au milieu d'autres enseignements, avait signifi&#233; le refus d'une justice laxiste et d'une ins&#233;curit&#233; plus d&#233;nonc&#233;e que combattue, le projet de r&#233;forme programm&#233; pour le 14 avril a &#233;t&#233;, par un avis unanime, y compris celui de la garde des Sceaux, renvoy&#233; &#224; une date ult&#233;rieure. Comme si m&#234;me les plus id&#233;ologues percevaient &#224; quel point le hiatus &#233;tait impressionnant entre les attentes d&#233;mocratiques et le gadget couv&#233; depuis tant de mois. 

 Christiane Taubira n'a accept&#233; de demeurer au gouvernement que comme garde des Sceaux parce qu'elle tenait &#224; soutenir son projet de r&#233;forme p&#233;nale et &#224; en d&#233;battre, le moment venu, devant le Parlement. Elle l'a concoct&#233;, mignot&#233;, dorlot&#233; et soign&#233; durant presque deux ans et il &#233;tait hors de question que quelqu'un d'autre s'en occup&#226;t ou, pire, s'en d&#233;lest&#226;t au pr&#233;texte par exemple, tellement fallacieux, que le peuple n'en voulait pas. 

 Personne non plus n'ignorait que Manuel Valls, qui pourtant a des s&#233;v&#233;rit&#233;s conjoncturelles, &#233;tait profond&#233;ment hostile &#224; cette machine surgie d'une bureaucratie n'ayant r&#233;uni que des personnes peu ou prou d'accord entre elles et pr&#234;tes &#224; d&#233;fier le sens commun au nom de concepts fumeux et surtout pas op&#233;ratoires 

 Mais comment se priver de cette ic&#244;ne dans le tabernacle de la gauche pure, dogmatique et r&#233;siduelle, honor&#233;e &#224; proportion m&#234;me de son inaction, c&#233;l&#233;br&#233;e autant qu'elle s'effor&#231;ait de tenir le r&#233;el pour rien ? Je n'ai pas d'ennemis &#224; gauche, a d&#233;clar&#233; Manuel Valls, et il aurait d&#251; ajouter : puisque Christiane Taubira veille sur moi, sur nous, et que nous n'aurons jamais qu'&#224; la prendre aux mots. 

 Depuis quelques jours, on n'a pas &#233;t&#233; aimable avec le citoyen car on l'a fait passer par des phases d'espoir et de d&#233;couragement qui sont mauvaises pour le moral d'une communaut&#233;. Le projet allait &#234;tre ray&#233; de la carte parlementaire puis seulement diff&#233;r&#233;, remis en selle, enfin sacrifi&#233;. 

 Dominique Raimbourg, l'excellent et pragmatique d&#233;put&#233; socialiste avec lequel j'ai des divergences presque plus chaleureuses que des concordances avec d'autres, a &#233;voqu&#233; devant moi un renvoi au mois de juillet. 

 La pr&#233;sidente du Syndicat de la magistrature, qui est la mieux &#224; m&#234;me de nous informer sur les desseins de la gauche, nous annonce, elle, sans se douter de la joie qu'elle suscite, un enlisement sine die - c'est-&#224;-dire une totale disparition. 

 L'Institut pour la justice  qui ose affirmer que les victimes ont des droits, et, avec lui, des syndicats de magistrats et de la police exigent, dans un communiqu&#233; commun, le retrait de ce projet. Il ne serait pas inconvenant de les &#233;couter, eux aussi sur ce plan. 

 Mais le Premier ministre, apr&#232;s avoir plaid&#233; l'apaisement, ne semble pas vouloir en tirer les cons&#233;quences. Il le souhaite momentan&#233; puisqu'il nous menace d'un d&#233;bat avant l'&#233;t&#233;. Il para&#238;t que le mois de juin serait le mois pr&#233;vu &#224; cet effet et on murmure que Christiane Taubira, le d&#233;sastre consomm&#233;, pourrait s'&#233;loigner de son minist&#232;re, la t&#234;te haute ! 

 Je ne comprends plus. 

 Si ce projet est si remarquable - et il a d&#233;j&#224; &#233;t&#233; fortement amend&#233; avant les municipales, en concertation entre la place Beauvau et la place Vend&#244;me -, pourquoi oser ainsi le traiter ? Il devrait &#234;tre soumis d'urgence au Parlement si la s&#233;curit&#233; des Fran&#231;ais, la qualit&#233; de la Justice et la dignit&#233; p&#233;nitentiaire en d&#233;pendent ! 

 En quoi un report de trois mois, si son fond reste inchang&#233;, va-t-il modifier quoi que ce soit au caract&#232;re d&#233;plorable de cette r&#233;forme ? Cette mani&#232;re de composer avec le temps, de louvoyer ne serait-elle qu'une tactique pour amadouer Christiane Taubira avant de d&#233;finitivement tordre le cou &#224; ce sinistre projet&#233; ? 

 Christiane Taubira elle-m&#234;me, constatant le peu de cas qu'on fait de sa r&#233;flexion collective entre amis - le Premier ministre ne l'a m&#234;me pas qualifi&#233;e aimablement comme pour les rythmes scolaires -, devrait, pour une fois, laisser son orgueil occuper tout son &#234;tre et soumettre l'alternative suivante. On la prend ou on la laisse. On ne m&#233;gote pas avec elle. Donc avec moi. Elle pourrait d&#233;missionner, une faible part de la croix socialiste partirait avec elle mais au moins son honneur serait sauf. 

 Je crains d'avoir une vision simpliste et honn&#234;te de la vie politique. 

 Mais ma conclusion sera humanitaire. L'acharnement th&#233;rapeutique est &#224; juste titre condamn&#233;. On ne souhaite plus que soient maintenues en vie des souffles, des personnalit&#233;s exsangues, aux portes de la mort. Je r&#233;cuse de la m&#234;me mani&#232;re l'acharnement politique. Il faut laisser mourir tranquillement, sereinement ce projet qui aura d&#233;j&#224; beaucoup servi avant m&#234;me d'exister. 

 Raymond Radiguet visitait une exposition o&#249; un peintre lui montre un tableau ex&#233;crable en soulignant qu'il n'&#233;tait pas termin&#233;. 

 Et Radiguet de s'exclamer : "Il serait humain de l'achever". 

 Ce projet de r&#233;forme p&#233;nale a le droit, lui aussi, de s'effacer dans la dignit&#233;. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
