<document>
	<date>2013-08-01</date>
        <title>Agnel devrait jouer au foot</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Jeux</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On a de petites joies. Les vacances, avec ce magnifique soleil, r&#233;duisent nos pr&#233;tentions et nous nous contentons de peu. 

 Quoique ! 

 La comparaison qui m'est venue &#224; l'esprit, qui se rapporte &#224; la natation et au football est-elle si d&#233;risoire que cela ? Il y a des p&#233;pites dans le sport et parfois des champions, &#224; leur insu ou volontairement, nous ouvrent des pistes qui nous entra&#238;nent bien au-del&#224; des comp&#233;titions, vers la soci&#233;t&#233; et ses stimulantes et riches probl&#233;matiques. 

 Franck Rib&#233;ry, pour le Bayern de Munich, entre sur le terrain, tenant la main d'un enfant qu'il juge trop grand par rapport &#224; lui. Il demande &#224; son co&#233;quipier Thomas Muller de l'&#233;changer avec le sien, ce qui est accept&#233; avec toute l'ironie qu'on devine. 

 Je n'attendais pas de Rib&#233;ry, qui est un formidable joueur, des tr&#233;sors de r&#233;flexion mais je n'imaginais pas chez lui un tel niveau de susceptibilit&#233; qui aurait pu le conduire, pour ne pas faire remarquer sa taille moyenne, &#224; &#233;carter de lui un tout jeune rival. Il y a du Sarkozy dans cette attitude ridicule. Celui-ci veillait &#224; planifier la taille de ses auditeurs proches dans les meetings et Rib&#233;ry, sans doute stimul&#233; par cet exemple illustre, s'est senti une envie de changement. 

 Laissons cela : on sait bien que notre Rib&#233;ry national pense avec ses pieds. On esp&#232;re que ses d&#233;veloppements seront des d&#233;marrages et des passes d&#233;cisives et ses conclusions des buts. 

 A Barcelone, alors qu'il &#233;tait loin d'&#234;tre le favori du 200 m&#232;tres nage libre, Yannick Agnel remporte brillamment la finale dans un temps &#224; peine sup&#233;rieur &#224; son record et il offre &#224; sa sortie de piscine, au vibrionnesque et polyglotte Nelson Montfort qui ne parle plus seulement mais embrasse &#224; tout va, un propos d'une qualit&#233; infiniment rare, pas seulement dans une enceinte sportive mais dans l'espace public. Un sourire &#233;clatant, une langue parfaite, une d&#233;licatesse de coeur, rien de vulgaire, aucune faute de fran&#231;ais venant &#233;corcher les oreilles et m&#234;me, plus tard, une &#233;l&#233;gance de grand seigneur victorieux f&#233;licitant, pour les remercier de son triomphe, son ancien entra&#238;neur fran&#231;ais pourtant mesquin auparavant avec lui et son actuel "coach" am&#233;ricain. 

 Miracle, les commentateurs se sont tus. 

 Ce jeune homme, s'il ne devient pas pourri par les m&#233;dias, ne le sera jamais par lui-m&#234;me. 

 Agnel nous console de Rib&#233;ry. 

 Je n'oublie pas que ce dernier a surgi avec son talent d'une enfance dure et d'&#233;preuves douloureuses et qu'Agnel ne tient pas sa classe de rien ni de personne. 

 Mais il n'emp&#234;che. 

 Rib&#233;ry nous fait craindre notre soci&#233;t&#233;. Agnel nous rassure sur elle et devrait jouer au foot. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
