<document>
	<date>2014-12-27</date>
        <title>Contre les faux-culs d'Angoul&#234;me et d'ailleurs...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le maire UMP d'Angoul&#234;me a fait retirer "provisoirement" les grillages qui avaient &#233;t&#233; install&#233;s autour de neuf bancs publics pour, selon ses opposants, emp&#234;cher les sans domicile fixe de s'y asseoir (lefigaro.fr). 

 Et beaucoup de crier victoire comme s'ils avaient gagn&#233; la guerre contre la pauvret&#233; ! 

 Je ne supporte plus les d&#233;nonciations des privil&#233;gi&#233;s de la vie, les indignations commodes et les le&#231;ons de morale de ceux qui se contentent, au nom de leur inaction, de vitup&#233;rer l'action de quelques autres, les d&#233;licatesses outr&#233;es de toutes ces Antigone de pacotille contre des Cr&#233;on qui font ce qu'ils peuvent. 

 A cause de ces grillages, une multitude qui probablement ne s'est jamais assise sur ces bancs publics s'est &#233;lev&#233;e contre ce qu'elle a qualifi&#233; d'ignominie. Des artistes, qui ont le soutien facile quand il ne co&#251;te rien, ont affirm&#233; qu'ils auraient justement voulu s'asseoir sur ces bancs. En quelque sorte, nous sommes tous des SDF d'Angoul&#234;me ! 

 C'est grotesque, honteux, de faire croire &#224; une solidarit&#233; quand d'un c&#244;t&#233; il y a mis&#232;re, d&#233;nuement, violence, alcool et drogue et que de l'autre il y a simplement le confort d'une empathie abstraite, verbalement g&#233;n&#233;reuse et radicalement st&#233;rile. 

 Le maire a justifi&#233; sa d&#233;marche par "une alcoolisation r&#233;currente" et le trafic de drogue dans ce secteur. M&#234;me plausibles, il est &#233;vident que ses explications seront vou&#233;es aux g&#233;monies tant le scandale est d&#233;licieux &#224; proclamer quand il n'exige rien de vous. 

 Si m&#234;me la volont&#233; de l'&#233;dile &#233;tait, en effet, d'interdire aux clochards l'acc&#232;s &#224; ces bancs publics - qui n'avaient rien de po&#233;tique comme dans la chanson de Brassens -, o&#249; serait le crime ? Qui aurait le droit de se poser, de s'imposer comme authentique justicier ? 

 Seulement ceux - et ils sont rares - qui accomplissent concr&#232;tement, quotidiennement, m&#234;me modestement, des gestes pour lutter contre cette mis&#232;re et cette d&#233;sinsertion. 

 Mais pour la masse des autres, dont je suis, qui compatissent, ont piti&#233;, s'&#233;meuvent mais passent, qu'ont-ils donc &#224; reprocher au courage - oui, j'ose le terme - de ce maire qui tire les conclusions pratiques, op&#233;ratoires de notre indiff&#233;rence, de notre r&#233;pugnance, de notre exasp&#233;ration muette devant ces coagulations humaines de d&#233;tresse, de vin et parfois de violence ? 

 En r&#233;alit&#233;, on lui impute de r&#233;pudier les faux-semblants et d'aller au bout des d&#233;sirs secrets - les SDF sont ind&#233;sirables parce qu'ils incommodent - que notre humanisme &#224; bon march&#233; occulte. 

 Je vois, devant certains commerces, de v&#233;ritables campements de clochards &#224; l'encontre desquels, in petto, on proteste en mettant en cause l'inertie des pouvoirs publics qui les laissent perdurer au pr&#233;texte de la libert&#233; individuelle. 

 Mais le maire qui pr&#233;tend pr&#233;server l'acc&#232;s &#224; une galerie commerciale et favoriser l'activit&#233; de professionnels qui valent en dignit&#233; et en humanit&#233; ceux qui, par leur pr&#233;sence, l'entravent serait une personnalit&#233; irresponsable et, pire, immorale ? Mais de qui se moque-t-on ? Notre soci&#233;t&#233; se voile la face mais n'estime pas les lucides ou les pragmatiques qui affrontent un r&#233;el qu'on ne veut pas voir. 

 Les le&#231;ons sont inconvenantes quand elles se greffent sur le comble de l'hypocrisie ou d'une impuissance qu'on s'acharne &#224; faire passer pour du respect. 

 Personne n'est sauf et les com&#233;dies sont multiples. 

 Val&#233;rie Trierweiler a accumul&#233; une fortune gr&#226;ce &#224; un livre vulgaire, sans g&#233;n&#233;rosit&#233; ni justification mais elle distribue des cadeaux sur les Champs-&#201;lys&#233;es au nom du Secours populaire. Simulacre et pose ! 

 Christiane Taubira a pleur&#233; sur les prisons et les "malheureux" d&#233;tenus qui s'y trouvaient mais c'aurait &#233;t&#233; trop de r&#233;m&#233;dier &#224; cette situation ! Il est jouissif de se sentir bien en d&#233;clarant que cela va mal mais sans en tirer la moindre conclusion pratique. 

 Les hypocrites d'Angoul&#234;me et d'ailleurs vont gagner. Je suis persuad&#233; que ce "provisoire" va durer et que le maire sera oblig&#233; de c&#233;der. Pourquoi pas ? Mettre des grillages autour des bancs publics ne suscite aucune all&#233;gresse chez personne. 

 Mais, de gr&#226;ce, que ceux qui se bouchent le nez ne viennent pas sans cesse reprocher &#224; ceux qui ont la charge de tous les habitants d'une ville de ne pas avoir de coeur. 

 J'en ai assez de la France qui juge la France qui agit. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
