<document>
	<date>2011-06-12</date>
        <title>Coups de sang</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Luc Ferry a d&#233;clench&#233; un bel embrouillamini ! Sans doute l'influence d&#233;l&#233;t&#232;re du Grand Journal qui donne envie de se distinguer &#224; tout prix dans le vulgaire ou le provocant ? Pourtant la r&#232;gle est simple. Quand on n'a pas le courage de nommer, on s'abstient. Il aurait d&#251; se taire ou tout dire en ne s'abritant pas derri&#232;re "les plus hautes autorit&#233;s de l'Etat" qui &#233;videmment ont d&#233;menti. A l'avenir, Luc Ferry sera moins cr&#233;dible quand il vantera sa libert&#233; d'expression. "Luc Ferry, philosophe trop bavard ?" (Le Monde, 20 minutes). 
 Toujours lui. Il n'a pas fait cours durant un an &#224; Paris VII en continuant &#224; &#234;tre pay&#233;. Trop de travail en sa qualit&#233; de pr&#233;sident d&#233;l&#233;gu&#233; du CAS dont il a pr&#233;cis&#233; que ce n'&#233;tait pas "un fromage". Il a de la chance puisque Matignon va rembourser, &#224; sa place, les salaires ind&#251;ment per&#231;us. C'est peut-&#234;tre normal mais dur &#224; avaler pour le commun des citoyens. 
 Pour les investitures aux s&#233;natoriales dans les Hauts-de-Seine, on a fait lib&#233;rer deux places. Pour qui ? Pour une relation de Patrick Devedjian et pour Isabelle Balkany qui, battue un jour, revient le lendemain. Tout de m&#234;me cela sert d'&#234;tre une amie du pr&#233;sident de la R&#233;publique ou de s'&#234;tre r&#233;concili&#233; avec lui ! 
 L'acteur Russell Crowe dit &#224; un ami, le r&#233;alisateur Eli Roth, que "la circoncision est barbare et stupide. Qui sommes-nous pour corriger la Nature ? Est-il bien vrai que Dieu demande &#224; ce que le pr&#233;puce lui soit offert ? Les b&#233;b&#233;s sont parfaits". Scandale. Eli Roth affirme que son ami n'est pas antis&#233;mite mais qu'au contraire il respecte toutes les religions. Russell Crowe s'excuse platement comme s'il avait prof&#233;r&#233; une monstruosit&#233;, tout en assumant. Entre contrition et dignit&#233; ! Bient&#244;t, on demandera pardon si on a os&#233; parler... 
 La haute hi&#233;rarchie judiciaire parisienne va bient&#244;t changer. Quelques semaines &#224; attendre pour savoir. J'ai entendu avec une stup&#233;faction inqui&#232;te qu'un nom apparaissait - une fausse rumeur, j'esp&#232;re - pour occuper le poste de procureur g&#233;n&#233;ral pr&#232;s la cour d'appel de Paris : celui de Philippe Ingall-Montagnier qui a montr&#233; ce dont il n'&#233;tait pas capable &#224; Versailles en "chapeautant", si j'ose dire, la gestion calamiteuse de l'affaire Woerth-Bettencourt et de ses annexes. Je sais bien que dans notre monde les &#233;checs sont mis entre parenth&#232;ses quand on a besoin de quelqu'un mais il ne faut pas en abuser ! Le piquant, c'est qu'on nous annonce aussi, peut-&#234;tre, l'arriv&#233;e &#224; Versailles de Philippe Courroye. Celui qui n'a pas &#233;t&#233; contr&#244;l&#233; remplacerait celui qui n'a jamais su le contr&#244;ler. Ironie de la Justice (Mediapart). 
 Je ne comprends pas l'attitude du parquet de Paris dans l'affaire des "biens mal acquis" par trois chefs d'Etats africains et leur famille (Le Monde). Alors que la Justice avait connu une formidable avanc&#233;e avec le droit d'enqu&#234;ter sur des d&#233;rives somptuaires (rendues encore plus insupportables avec le vent de l&#233;gitime rigueur qui a touch&#233; des r&#233;gimes qu'on pensait in&#233;branlables), la facult&#233; d'&#233;largir leurs investigations a &#233;t&#233; refus&#233;e &#224; deux juges d'instruction. Il y a l&#224; plus qu'une incoh&#233;rence. La Justice, d&#232;s lors que proc&#233;duralement et techniquement elle a le pouvoir d'agir, serait-elle d&#233;connect&#233;e de l'&#233;thique internationale ? Peut-on &#224; la fois applaudir des mouvements qui pour l'essentiel visent &#224; remettre dans le vivier national des richesses abusivement d&#233;tourn&#233;es, et ne pas permettre aux autorit&#233;s judiciaires d'en tirer les cons&#233;quences ? Un parquet est-il destin&#233; &#224; freiner, voire &#224; entraver la manifestation de la v&#233;rit&#233; ou au contraire &#224; la faciliter ? Appartient-on &#224; des valeurs ou &#224; des structures pour lesquelles elles ne deviendraient souhaitables qu'en certaines circonstances ? Je r&#234;ve d'un parquet qui se mobiliserait non pas contre mais pour ! 
 D&#233;plorable journ&#233;e br&#233;silienne que celle qui a vu Cesare Battisti &#234;tre d&#233;clar&#233; libre comme l'air. Impliqu&#233; dans deux assassinats, complice d'assassinats dans deux autres forfaits, ce h&#233;ros pour quelques-uns est maintenant, contre toutes les &#233;vidences de la justice et de la morale r&#233;unies, &#224; nouveau tranquille et serein. La joie ind&#233;cente de quelques-uns fait mal quand on songe aux d&#233;sastres auxquels il a concouru activement. Et Fred Vargas, qui aurait d&#251; se d&#233;penser pour une cause plus honorable, ose affirmer qu'elle conna&#238;t les meurtriers ! C'est sans doute le commissaire Adamsberg qui a enqu&#234;t&#233; ! Tout cela est infiniment saum&#226;tre. S'il n'y avait pas eu Berlusconi en Italie, aurait-on os&#233; une telle iniquit&#233;, un tel affront ? 
 Il y a de plus en plus, notamment pour les magazines de fin de semaine et les hebdomadaires, une tendance des journalistes &#224; confier leur travail &#224; d'autres. Combien, maintenant, d'entretiens, de dialogues entre deux artistes, un intellectuel et une artiste, deux intellectuels, un cuisinier et un artiste, une actrice et un ministre, un comique et un s&#233;rieux, des personnalit&#233;s que tout s&#233;pare et dont les &#233;changes permettent d'emplir au moins deux pages sans que les journalistes se fatiguent ! D&#233;j&#224; qu'on reprochait &#224; ceux-ci de faire de l'investigation paresseuse en recueillant mais sans enqu&#234;ter, si en plus ils se tournent les pouces et l'esprit en laissant faire le journal par d'autres, ce sera un comble ! 
 Je voudrais finir, apr&#232;s ces coups de sang, sur une note enthousiaste tant je suis sensible &#224; la sollicitude de ceux qui s'inqui&#232;tent parfois de mon ton ou de ce qu'ils appellent mon aigreur. Il m'est facile de leur r&#233;pondre que critiquer, d&#233;noncer, mettre en cause des personnalit&#233;s ou des comportements est difficilement compatible avec de la na&#239;vet&#233; dans le fond et de la gentillesse pour la forme. La causticit&#233; impose son genre et son style. Mais j'ai envie de terminer en beaut&#233;. J'ai lu dans Newsweek un formidable portrait de Michelle Obama qui est en train de r&#233;volutionner, dans la simplicit&#233;, la proximit&#233;, la compassion intelligente et discr&#232;te, la lutte patiente et quotidienne contre les in&#233;galit&#233;s, le r&#244;le de l'&#233;pouse d'un pr&#233;sident am&#233;ricain (nouvelobs.com). Famili&#232;re et authentique avec de la classe, une synth&#232;se unique ! 
 Barack Obama a vraiment de la chance ! 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
