<document>
	<date>2012-01-30</date>
        <title>Courage, vraiment ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il faut arr&#234;ter de galvauder les vertus fondamentales, les valeurs essentielles. 
 A la suite de l'intervention multipli&#233;e du pr&#233;sident de la R&#233;publique et des mesures qu'il a annonc&#233;es &#224; trois mois du premier tour de l'&#233;lection pr&#233;sidentielle, l'UMP, inspir&#233;e par Jean-Fran&#231;ois Cop&#233;, a d'une seule voix vant&#233; le "courage" de Nicolas Sarkozy (Le Figaro). 
 Sur Twitter, il y a quelques jours, j'avais plaisant&#233;&#160;lorsqu'avant m&#234;me l'&#233;mission pr&#233;sidentielle, Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; avait donn&#233; le mot d'ordre du "courage". Je m'&#233;tais demand&#233; si son "courage" &#233;tait de se repr&#233;senter. 
 Mais, au-del&#224; de cette boutade, cette invocation du courage pose un probl&#232;me beaucoup plus s&#233;rieux. Sommes-nous en guerre ? Le pr&#233;sident affronte-t-il la mort en Afghanistan ? Vit-il dans certaines cit&#233;s o&#249; des malfrats et trafiquants interdisent l'acc&#232;s &#224; la police ? Au quotidien, le risque p&#232;se-t-il sur son existence ? Le confort a-t-il d&#233;sert&#233; le pouvoir &#233;lys&#233;en ? 
 Je ne me moque pas. Je voudrais seulement qu'on n'appliqu&#226;t pas &#224; des attitudes politiques, sinc&#232;res ou tactiques, un qualificatif qui les rehausse et les fasse prendre pour une audace inou&#239;e quand tout au plus elles repr&#233;sentent un pari, un d&#233;fi, au mieux, si on est indulgent, du courage intellectuel. 
 Mais ce serait du courage intellectuel v&#233;ritable de la part d'une personnalit&#233; qui n'aurait pas manifest&#233; depuis longtemps - pourquoi ne pas la croire ? - qu'un second quinquennat n'&#233;tait pas son obsession et que sa vie, s'il &#233;tait battu, pourrait se poursuivre agr&#233;ablement, luxueusement. En effet,&#160;depuis 2007, tous les citoyens ont mesur&#233; &#224; quel point l'argent repr&#233;sentait, pour Nicolas Sarkozy, une donn&#233;e capitale : celui qu'on donne, qu'on prend, dont on r&#234;ve. Je ne ferais pas la m&#234;me analyse pour un Fran&#231;ois Mitterrand mettant son ambition en jeu en soulignant, &#224; un moment crucial, son hostilit&#233; &#224; la peine de mort. Il br&#251;le symboliquement ses vaisseaux alors qu'il &#233;tait tenaill&#233; par l'envie de naviguer jusqu'au bout et qu'il l'a, enfin, assouvie. 
 Au-del&#224; du contenu intrins&#232;que des propositions formul&#233;es par le chef de l'Etat, je ne suis pas convaincu par cette coquetterie permanente et &#224; la longue lassante qui est aussi &#233;loign&#233;e de l'authentique courage que la caricature de son mod&#232;le. On ne peut que constater, avec ce louvoiement qui ne trompe plus personne, que le pr&#233;sident, candidat depuis longtemps, le sera donc jusqu'au bout (Le Monde). 
 Surtout, j'ai toujours d&#233;ni&#233; qu'il y ait du courage dans l'expression d'une intelligence libre. Combien de fois, sans pr&#233;somption, me suis-je insurg&#233; contre l'assimilation qui &#233;tait faite, avec une infinie amabilit&#233; &#224; mon &#233;gard, entre la spontan&#233;it&#233; d'un propos et un quelconque courage ! Pour moi, le tour de force aurait &#233;t&#233; au contraire de dissimuler ma pens&#233;e mais, n'&#233;tant pas un politique, cette asc&#232;se m'a &#233;t&#233; &#233;pargn&#233;e. 
 Trop souvent, cette surestimation ne vise, pour les pleutres, les trop polis et les&#160;l&#226;ches, qu'&#224; se faire pardonner de ne m&#234;me pas livrer un combat sans danger. Le courage intellectuel est l'excuse de ceux qui en manquent - comme s'il en fallait pour penser, parler et &#233;crire - ou le privil&#232;ge trop exploit&#233; de ceux chez qui il coule de source, comme une &#233;vidence, puisqu'apr&#232;s la pire empoignade qui soit, les esprits demeurent saufs comme les corps. 
 M&#234;me pour un soutien inconditionnel, on devrait r&#233;fl&#233;chir. Il y a d'autres qualit&#233;s qui peuvent &#234;tre pr&#234;t&#233;es au pr&#233;sident par ses partisans. Le courage, non, quand sur le terrain, en France et loin de notre pays, pour les soldats, les policiers, tant de gens expos&#233;s, cette vertu n'est pas un mot mais une r&#233;alit&#233; qui est leur honneur et, parfois, un ultime et vain barrage contre leur mort. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
