<document>
	<date>2015-08-14</date>
        <title>Cyrano, reviens !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Gastronomie</category>
                <category>Jeux</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le hasard des vacances fait qu'au cours d'une soir&#233;e, on a &#233;voqu&#233; la composition extraordinaire de G&#233;rard Depardieu dans le Cyrano de Bergerac de Jean-Paul Rappeneau. D&#232;s le lendemain j'ai ressenti l'envie, qui ne pouvait souffrir aucun retard, d'acheter la pi&#232;ce en livre de poche. Durant trois heures, je l'ai relue d'une traite et cela a &#233;t&#233; un &#233;blouissement comme lors de ma d&#233;couverte de ce texte. 

 Davantage m&#234;me car l'homme d'aujourd'hui a une connaissance de l'existence, une exp&#233;rience, des doutes, des certitudes, des d&#233;sillusions, des &#233;lans, un enthousiasme dont l'adolescent d'il y a longtemps &#233;tait priv&#233;. Il est mieux &#224; m&#234;me d'appr&#233;hender la richesse inou&#239;e de cette oeuvre en cinq actes. 

 Non seulement elle n'a pas vieilli mais son ind&#233;niable, &#233;poustouflante virtuosit&#233;, sa brillante superficialit&#233; ne masquent plus trop, comme &#224; une certaine &#233;poque, ce que les morceaux de bravoure de Cyrano - ses grandioses refus et ses dilections &#233;piques - ont de profond&#233;ment contemporain et, parfois, de tristement actuel. Ils &#233;clairent et pourfendent, avec une salubre vigueur, lucidit&#233; et une ravageuse d&#233;nonciation, des comportements, des attitudes, des l&#226;chet&#233;s, des indignit&#233;s et des m&#233;diocrit&#233;s de toutes sortes dont la vie sociale, politique, intellectuelle, culturelle, m&#233;diatique et judiciaire fournit de trop nombreux exemples. 

 On va me r&#233;torquer, pour ne pas changer, que c'est de la na&#239;vet&#233; et qu'il est pu&#233;ril de confondre le fictif avec le r&#233;el. Que le monde est tragique et qu'on n'a que faire du panache comme style d'existence face aux monstruosit&#233;s de maintenant. Les po&#232;tes, m&#234;me bretteurs, ne p&#232;seraient pas lourd, confront&#233;s aux bourreaux. 

 On va peut-&#234;tre aussi traiter de haut Edmond Rostand, son clinquant et ses trouvailles. On va se moquer de ce versificateur vulgaire et trop spirituel comme si, dans son texte, ne se glissaient pas quelques p&#233;pites de po&#233;sie pure comme, par exemple, cette merveille dite par Cyrano : "...Le clair de lune coule aux pentes des toits bleus...". 

 Rien ne me d&#233;tournera d'une admiration raviv&#233;e par ma maturit&#233;. 

 Le tour de force d'avoir r&#233;ussi, en ayant choisi un personnage central de noble vol&#233;e, d'&#233;motion vraie et d'esprit sans cesse inventif, &#224; cr&#233;er "une com&#233;die h&#233;ro&#239;que" &#224; sa hauteur o&#249; pas un instant la tension ne retombe, le langage ne se banalise, la pens&#233;e ne s'abaisse et le sentiment ne s'affadit. 

 Les tirades, qui sont devenues mythiques tant elles ont &#233;t&#233; incorpor&#233;es dans cette culture &#233;l&#233;mentaire qui est bien plus de la culture : l'appropriation par tous au lieu du savoir pour quelques-uns, notamment celles du "nez" et du "non merci", d&#233;passent, de tr&#232;s loin, les limites d'un art m&#234;me au comble de l'excellence pour atteindre une sorte de v&#233;rit&#233; universelle qui sert &#224; toutes les g&#233;n&#233;rations. 

 Le personnage de Cyrano repr&#233;sente, dans son &#234;tre multiple que les contrastes enrichissent, un mod&#232;le pour une soci&#233;t&#233; qui, encore plus aujourd'hui que dans son si&#232;cle, aspire &#224; la sinc&#233;rit&#233;, &#224; l'int&#233;grit&#233;, &#224; la loyaut&#233;, au courage, &#224; la dignit&#233; et &#224; l'allure. Qui y aspire certes mais comme on r&#234;ve. Qui tend vers ces exigences mais en est de plus en plus &#233;loign&#233;e. Au point que domine la nostalgie sans m&#234;me l'esp&#233;rance pour consoler. 

 Cyrano est ce qui nous manque. L'incarnation, pour beaucoup, du h&#233;ros fran&#231;ais met cruellement en &#233;vidence tout ce qui, de nos jours, l'a d&#233;sert&#233;e, abandonn&#233;e et trahie. 

 Quand le courage tourne &#224; la sauvagerie, la foi &#224; l'intol&#233;rance meurtri&#232;re, la dignit&#233; &#224; la vulgaire exhibition, l'ambition &#224; l'arrivisme forcen&#233;, l'orgueil au narcissisme, la libert&#233; &#224; l'&#233;touffement des adversaires, la fraternit&#233; au copinage obligatoire, l'art &#224; une grande foire et le pouvoir &#224; une domination partisane, on oserait soutenir que Cyrano de Bergerac est inutile ? 

 Des personnalit&#233;s comme la sienne ne meurent pas. Elles s'effacent apparemment, elles r&#244;dent, sont aux aguets, aux alentours. Pr&#234;tes &#224; d&#233;gainer, &#224; tirer l'&#233;p&#233;e contre la b&#234;tise et l'ind&#233;cence. Contre les petits ma&#238;tres et les grands faiseurs. Contre coquins et gredins de luxe ou de bas &#233;tage. Il n'est que temps de le prof&#233;rer, de le hurler, de l'appeler. 

 Cyrano, reviens ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
