<document>
	<date>2015-08-08</date>
        <title>De l'art ou du cochon ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Triste France. Triste culture. 

 Qu'on ne me soup&#231;onne pas de me r&#233;galer en catimini de ce que ce billet va d&#233;noncer mais il fallait que je voie Love, le dernier film de Gaspar No&#233;, pour avoir le droit d'en parler, en d&#233;rogeant ainsi &#224; la d&#233;marche de la plupart de nos critiques. 

 Je craignais le pire et il est survenu. Dire que c'est au sujet d'une telle oeuvre que depuis quelques jours une pol&#233;mique est n&#233;e et s'enfle pour d&#233;terminer &#224; quels mineurs il faudrait permettre d'y acc&#233;der ! 

 Je voudrais inscrire ma r&#233;flexion sous l'&#233;gide du sc&#233;nariste et r&#233;alisateur qui, avec hauteur et m&#233;pris pour les malheureux qui s'&#233;meuvent, d&#233;clare "qu'il n'y a rien de choquant... qu'il s'agit d'un anachronisme absolu, celui des r&#233;acs comme, dans d'autres contextes, celui de l'Etat islamique..." 

 L'accusation d'&#234;tre "r&#233;ac" aujourd'hui, c'est comme le poumon de Moli&#232;re. Pour ma part je m'en vante mais pour tous ceux qui en usent comme d'une insulte, tout est dit et il n'est m&#234;me plus n&#233;cessaire de d&#233;fendre et d'argumenter. Le jour du progressisme et la nuit de l'obscurantisme ! 

 Le film est &#233;pouvantablement long et les dialogues, comme les monologues int&#233;rieurs, sont affligeants de banalit&#233;, voire de b&#234;tise. 

 Ce n'est pas grave puisque je suis "r&#233;ac". 

 L'acteur masculin est totalement inexpressif et s'il se d&#233;pense beaucoup par corps et par gestes, il n'est manifestement pas un com&#233;dien susceptible d'&#233;clairer la mati&#232;re lourde et &#233;paisse dans laquelle il est plong&#233;. A la fois pompeuse et insignifiante. Si sa principale partenaire f&#233;minine est belle, on l'a condamn&#233;e &#224; briller exclusivement par sa gr&#226;ce corporelle, ses formes longilignes et son dynamisme amoureux. 

 Mais il est vrai que nous sommes "r&#233;acs". 

 Une succession lassante et r&#233;p&#233;titive de sc&#232;nes "physiques" parfaitement inutiles au d&#233;veloppement de l'action psychologique si on veut bien qualifier de telle la m&#233;diocrit&#233; des s&#233;quences ne concernant pas les &#233;bats des corps. Avec, pour saupoudrer ces monotonies, la musique d'Erik Satie qui ne parvient pas &#224; suppl&#233;er la pesanteur ampoul&#233;e du fond. 

 Mais malheur aux "r&#233;acs". 

 Plusieurs audaces franchement pornographiques, notamment une tr&#232;s longue masturbation en ouverture, qui n'ont pour finalit&#233; - c'est la d&#233;finition de la pornographie - que de "provoquer l'excitation sexuelle du public" puisque rien, rigoureusement rien, sinon la roublardise cynique et vulgairement provocatrice du r&#233;alisateur, ne les rendait n&#233;cessaires et l&#233;gitimes. Le titre anglais "Love" cherche &#224; instiller un parfum chic et &#233;l&#233;gant. Pour compenser ? 

 Mais qu'importe puisque n'&#234;tre pas dupe, c'est &#234;tre "r&#233;ac"! 

 Deux heures vingt minutes sans int&#233;r&#234;t, sans &#233;l&#233;vation d'aucune sorte (quoique !), en m&#234;me temps pu&#233;riles et pleines d'enflure, cherchant &#224; se faire prendre pour de l'art quand profond&#233;ment il n'y a que du cochon et une pitoyable exploitation du snobisme des uns et de la curiosit&#233; des autres, amplifi&#233;e par des m&#233;dias entremetteurs. Heureusement, alors, que l'association "Promouvoir", avec le souci de porter les valeurs jud&#233;o-chr&#233;tiennes dans tous les domaines de la vie sociale, est intervenue et le fait que son avocat ait travaill&#233; avec Bruno M&#233;gret, il y a des ann&#233;es, n'en fait pas un incomp&#233;tent ni un pestif&#233;r&#233; ! 

 Mais, de gr&#226;ce, qu'ils se taisent puisqu'ils sont "r&#233;acs" ! 

 La commission de classification des oeuvres du Conseil national du cin&#233;ma a recommand&#233; &#224; deux reprises une interdiction de Love aux moins de 16 ans. Pour elle qui ne s'effarouche de rien de peur de manquer le train de la bienfaisante lib&#233;ration artistique des moeurs, une telle rigueur est quasiment une censure ! 

 Le tribunal administratif de Paris, auquel il faut rendre hommage, a vis&#233; "la r&#233;p&#233;tition et l'importance des sc&#232;nes de sexe non simul&#233;es de nature &#224; heurter la sensibilit&#233; des mineurs" pour prescrire l'interdiction aux mineurs de 18 ans. C'&#233;tait du droit, du bon sens, absolument pas un cataclysme, mais pourtant c'&#233;tait intol&#233;rable pour la ministre de la Culture et ses services ! 

 Mais l'avis des "r&#233;acs" ne compte pas. 

 Fleur Pellerin, toutes affaires cessantes, deux jours apr&#232;s la d&#233;cision du tribunal administratif - a form&#233; un recours devant le Conseil d'Etat au motif, selon son entourage, "de faire lever l'interdiction du film aux mineurs de 18 ans". J'avoue que na&#239;vement je supposais que l'obligation imp&#233;rieuse d'un ministre de la Culture &#233;tait au contraire de pr&#233;server, autant que possible, tous les mineurs de l'absence de culture et de la vulgarit&#233; int&#233;ress&#233;e de salacit&#233;s offensantes. Mais je me suis tromp&#233;. Le progr&#232;s, para&#238;t-il, n'est pas de d&#233;tourner des sources impures mais de permettre &#224; tous de s'y abreuver. 

 Mais j'admets que mes d&#233;tracteurs ont raison de me traiter de "r&#233;ac". 

 Jack Lang, qui a d&#233;j&#224; &#233;t&#233; mieux inspir&#233;, ainsi que le producteur du film Vincent Maraval soutiennent la d&#233;marche de la ministre. Vincent Maraval, &#233;videmment parfaitement objectif, encense Fleur Pellerin qui "va au carton. voil&#224; comment j'aime l'action politique". 

 Pas moi. Mais on sait bien que les "r&#233;acs" sont &#233;trangers &#224; la culture, la vraie, celle de Love. 

 De l'art ou du cochon ? 

 Du cochon, ind&#233;niablement. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
