<document>
	<date>2007-07-04</date>
        <title>De l'audace pr&#233;sidentielle</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le premier juillet, 60 925 d&#233;tenus pour 50 329 places disponibles, soit&#160; 122/100. Un taux d'occupation qui angoisse. 

 La loi contre la r&#233;cidive, qui va &#234;tre d&#233;battue les 5 et 6 juillet au S&#233;nat, pourrait mener 10 000 personnes de plus en prison, selon le Monde d'hier et Pierre Tournier, ce chercheur qui, il est vrai, ne trouve que des r&#233;ponses hostiles aux politiques de fermet&#233;. 

 Autrement dit, on n'a plus le choix. Le dos au risque de catastrophe p&#233;nitentaire, l'esprit persuad&#233; de la validit&#233; des peines planchers, il faut faire quelque chose. Sortir des chemins battus. Imaginer que la r&#233;pression l&#233;gitime puisse, doive aller de pair avec une discrimination intelligente refusant de m&#234;ler le bon grain avec l'ivraie, m&#234;me l'ivraie irr&#233;cup&#233;rable avec l'amendable. 

 Le parti socialiste, comme il convient, ne surprend pas en d&#233;non&#231;ant une politique&#160; qui s'&#233;carterait des principes de r&#233;insertion et de compr&#233;hension et en r&#233;clamant une augmentation des moyens pour la justice. Cette derni&#232;re demande, bien qu'habituelle, est s&#251;re de recueillir l'assentiment de tous et d'abord des magistrats qui se persuadent qu'un budget en expansion constituera le rem&#232;de incontestable pour les maux du service public dont ils ont la charge. 

 Quant au reproche de duret&#233;, qu'en penser ? 
                 
                                         
                         
                                 Il me semble que th&#233;oriser sur ce qui est d&#233;j&#224; presque accompli n'a pas une grande utilit&#233;. Les peines planchers pour les crimes et les d&#233;lits punissables de trois de prison au moins, la fin de l'excuse de minorit&#233; pour les 16-18 ans r&#233;cidivistes et une obligation de soins en prison constituent, pour les deux premi&#232;res mesures en tout cas, un engagement de la campagne pr&#233;sidentielle et, &#224; ce titre, les d&#233;noncer aujourd'hui revient &#224; opposer une contestation symbolique &#224; ce qui est si proche de l'aval parlementaire. J'ajoute que l'une et l'autre de ces r&#233;formes peuvent facilement &#234;tre justifi&#233;es. Il serait trop simple, m&#234;me sommaire, de critiquer les peines planchers qui n'ont pour ambition que de r&#233;pondre &#224; des situations d'ent&#234;tement d&#233;lictuel et criminel, de gravit&#233; renouvel&#233;e au nom d'un humanisme sulpicien qui pr&#233;cis&#233;ment s'est r&#233;v&#233;l&#233; inadapt&#233; face &#224; elles. Invoquer l'exigence de r&#233;insertion pour battre en br&#232;che ce dispositif nouveau ne serait pas loin d'une d&#233;marche qui chercherait &#224; gu&#233;rir l'incendie par l'accroissement du feu. C'est la r&#233;alit&#233; qui donne ses ordres et, en l'occurrence, on a plus besoin de Cr&#233;on que d'Antigone. Demain, dans un monde id&#233;al, jamais donc, celle-ci aurait pu &#234;tre l'unique r&#233;f&#233;rence. 

 Je voudrais faire un sort &#224; une apparence de bon sens mais qui me semble sujette &#224; caution. Lorsque Pierre Tournier, par exemple, tirant pr&#233;texte du fait qu'"un mineur incarc&#233;r&#233; pour la deuxi&#232;me fois sera, dans plus de 90% des cas, impliqu&#233; dans une nouvelle affaire dans les cinq ans qui suivent sa lib&#233;ration", soutient que "ces chiffres invitent &#224; mettre s&#233;rieusement en doute le caract&#232;re dissuasif de la prison", il ne me convainc pas, bien au contraire. Une possible r&#233;insertion, une &#233;ventuelle r&#233;demption, c'est la relation de la gestion de l'enfermement avec un temp&#233;rament particulier. Que, pendant quelque temps, un jeune homme &#233;cart&#233; de la vie libre ne soit pas m&#233;tamorphos&#233; au point de devenir &#224; sa sortie un exemple n'est pas un ph&#233;nom&#232;ne qui m'&#233;tonne. La prison a permis de pr&#233;server la soci&#233;t&#233;, durant quelques mois, voire quelques ann&#233;es, d'une action n&#233;faste mais elle n'a pu faire que cela et qui est d&#233;j&#224; beaucoup. Qui peut encore s&#233;rieusement soutenir que l'enfermement, en dehors d'une formation &#233;l&#233;mentaire et du traitement basique de troubles de la personnalit&#233;, est susceptible d'ajouter &#224; sa mission de garde une capacit&#233; d'&#233;ducation et de restauration personnelle ? Aussi, le jeune homme lib&#233;r&#233;, qui r&#233;cidive, ne consacre pas l'&#233;chec de la prison mais le sien propre. Les plus critiques &#224; l'&#233;gard de la r&#233;alit&#233; p&#233;nitentiaire d'aujourd'hui sont aussi les plus id&#233;alistes : ils attendent tout de cette privation de libert&#233; comme si l'&#234;tre humain n'&#233;tait pas d'abord une responsabilit&#233; et une libert&#233;. Il peut se d&#233;truire et se d&#233;grader en m&#234;me temps, parfois, que toutes les bonnes volont&#233;s se penchent sur lui. Croire en la culpabilit&#233; exclusive de la prison, c'est sans doute, en &#233;vitant une image noire de notre prochain emprisonn&#233; puis &#224; nouveau malfaisant, nous rassurer sur nous-m&#234;mes. Les murs sont &#224; incriminer, pas lui, donc pas nous. 

 Les chemins classiques ne m&#232;nent plus nulle part ou &#224; une crise plus consid&#233;rable encore. Mener de front tout ce qu'exige une politique p&#233;nale coh&#233;rente et ferme et ce qu'elle requiert de fine mansu&#233;tude, d'indulgence appropri&#233;e et de diversification des sanctions, ce qu'impose le recours &#224; la prison et la modification du cadre mat&#233;riel de celle-ci pour y instiller dignit&#233; et d&#233;cence est une entreprise paradoxale : &#224; la fois de longue haleine mais &#224; accomplir dans l'urgence. On ne peut pas se contenter de constater que les peines planchers vont accro&#238;tre sensiblement la population p&#233;nitentiaire et n'en tirer aucune cons&#233;quence pour la gestion de celle-ci. 

 La cr&#233;ation d'un contr&#244;leur g&#233;n&#233;ral ind&#233;pendant repr&#233;sente, je l'ai d&#233;j&#224; dit, une tr&#232;s heureuse initiative mais, si on me permet cette comparaison, c'est comme le g&#226;teau qui serait sur la cerise. Avant d'instaurer en quelque sorte la possibilit&#233; d'une d&#233;mocratie m&#234;me pour l'enfermement, il vaudrait mieux s'attacher &#224; discriminer, &#224; &#233;largir et &#224; maintenir. Ce n'est pas du jour au lendemain qu'on va construire ou am&#233;nager ce qui permettra aux d&#233;tenus de vivre correctement l'incarc&#233;ration qui leur a &#233;t&#233; inflig&#233;e. Plus que le numerus clausus - on ne peut pas, dans le cadre de la d&#233;tention provisoire, faire d&#233;pendre la n&#233;cessit&#233; de celle-ci des entr&#233;es et des sorties p&#233;nitentiaires -, on devrait concevoir une amnistie qui soit moins un signe traditionnel de laxisme ou de fermet&#233; qu'une amorce de nouvelle politique p&#233;nitentiaire &#224; partir d'une distinction qui semble devenir pr&#233;dominante aujourd'hui : les agressions contre les personnes et les atteintes aux biens. Ne serait-il pas d'une bonne audace pr&#233;sidentielle, avec d'heureux effets judiciaires, d'exploiter l'amnistie pour "fabriquer" vite une respiration, une proportionnalit&#233; entre les places disponibles et le nombre effectif, pour poser les bases d'un mouvement qui, enfin, donnerait de l'espoir &#224; ceux qui, lucides et r&#233;alistes, croient &#224; l'utilit&#233; de l'enfermement mais qui, g&#233;n&#233;reux sans &#234;tre id&#233;alistes, le souhaitent digne de notre d&#233;mocratie. 

 Si on n'agit pas sous la dure contrainte d'aujourd'hui avec les chances de ce quinquennat pr&#234;t &#224; avaler les obstacles comme s'ils n'&#233;taient rien, on ne fera jamais rien. J'ai cru remarquer que le pr&#233;sident de la R&#233;publique aimait les d&#233;fis. En voil&#224; un bien plus difficile &#224; relever que la carte judiciaire. 

 Plus fondamental aussi. L'humain y est en cause. 
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
