<document>
	<date>2015-05-25</date>
        <title>Des intellos &#224; r&#233;action...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Les projets de la ministre de l'Education nationale ont mobilis&#233;, g&#233;n&#233;ralement contre eux, plusieurs intellectuels de haut niveau mais l'intense d&#233;bat qui se d&#233;roule aujourd'hui sur les rapports de la gauche avec les intellectuels, sur la libert&#233; d'expression, d&#233;passe tr&#232;s largement ces p&#233;rip&#233;ties politiques partisanes quoique fondamentales pour le pays et sa jeunesse. 

 Il est d'autant plus stimulant de s'en m&#234;ler que de mani&#232;re pluraliste la r&#233;flexion peut s'appuyer sur une s&#233;rie de contributions, d'articles et d'entretiens qui, peu ou prou, stimulent l'intelligence et excitent la contradiction. Il est essentiel, en effet, de rapprocher "Comment la gauche a perdu les intellectuels" de Vincent Tr&#233;molet de Villers, "Le politiquement correct &#224; toutes les sauces" de Marion Rousset, la double page du Monde sur "Quand les militants perdent la foi" de l'entretien d'Aymeric Caron dans T&#233;l&#233;Obs. 

 Avant m&#234;me d'aborder le fond de la discussion, il convient de souligner que si la gauche en effet perd "ses" intellectuels, cela tient &#224; sa responsabilit&#233;, moins &#224; cause d'antagonismes de principe que par l'&#233;trange perversion qui a conduit le pouvoir socialiste &#224; se muer en critique litt&#233;raire et philosophique et &#224; enjoindre &#224; l'intellect de demeurer partisan et sectaire. De donner tort &#224; l'adversaire m&#234;me s'il a raison et raison au partisan m&#234;me s'il a tort. 

 L'attitude du Premier ministre, puisque c'est de lui principalement qu'il s'agit, a eu pour effet de coaliser contre elle, gauche et droite confondues, tous ceux qui se pr&#233;occupaient de la libert&#233; de l'esprit et de leur ind&#233;pendance &#224; sauvegarder. 

 Il me semble que, dans une m&#234;me aspiration &#224; d&#233;crire le r&#233;el tel qu'il est, &#224; d&#233;voiler les probl&#232;mes et &#224; les nommer, &#224; d&#233;noncer les blocages et les d&#233;rives, sont r&#233;unies des personnalit&#233;s que les concepts de nation, de patrie, d'identit&#233;, d'&#233;cole et de culture mobilisent, certes parfois avec des options diff&#233;rentes mais toujours avec la conscience de l'urgence de ces questions. 

 En vrac mais unis par un m&#234;me souci de la France &#224; pr&#233;server et de la France &#224; louer contre tous les miasmes d'une repentance forcen&#233;e : Eric Zemmour, Alain Finkielkraut, Pascal Bruckner, Denis Tillinac, Michel Onfray, Natacha Polony, R&#233;gis Debray, &#201;ric Naulleau, Chantal Delsol, Gilles-William Goldnadel notamment. Cet &#233;nonc&#233; peut para&#238;tre surr&#233;aliste mais pourtant il se fonde sur des similitudes qui se rapportent d'abord, chez tous, au refus de l'inacceptable. 

 Une preuve suppl&#233;mentaire de cette complicit&#233; au-del&#224; des clivages artificiels : on les fait de plus en plus se rencontrer pour des joutes qui sont ou seront en r&#233;alit&#233; des concordances parsem&#233;es de quelques d&#233;saccords minimes. Alain Finkielkraut face &#224; Michel Onfray, bient&#244;t &#224; Nice ce dernier dialoguera avec Eric Zemmour. La r&#233;action intelligente parle &#224; la r&#233;action lucide. 

 Il y a des bretteurs et il y a les commentateurs. 

 Seuls les premiers m'int&#233;ressent, ceux que j'appelle les "intellos" &#224; r&#233;action. On a parfois des surprises. J'ai &#233;voqu&#233; l'entretien passionnant d'Aymeric Caron et si je d&#233;teste sa d&#233;testation, qu'il explique, d'Eric Naulleau, je suis d'une part sensible &#224; son honn&#234;tet&#233; intellectuelle &#224; mon &#233;gard et d'autre part sa controverse avec Caroline Fourest, dont il est sorti honorablement vainqueur, l'a rendu &#224; mes yeux moins r&#233;pulsif. Surtout, il est clair que tout en n'ayant absolument pas la m&#234;me conception de la libert&#233; ni la m&#234;me vision sociale que ceux que j'ai mentionn&#233;s, Aymeric Caron est un bretteur &#224; sa mani&#232;re. Il a exasp&#233;r&#233; parce que pr&#233;cis&#233;ment la ti&#233;deur n'&#233;tait pas son fort. 

 Ce succ&#232;s &#233;clatant de la pens&#233;e aux antipodes du conformisme b&#234;te et de la gauche officielle, maintenant qu'il est acquis, devrait entra&#238;ner des cons&#233;quences qu'il convient de bien mesurer. 

 Ces intellectuels qui ont gagn&#233; par leur talent et leur profondeur, gr&#226;ce &#224; la qualit&#233; de leur langage, de leurs livres et de leur implication vigoureuse dans le d&#233;bat public ne doivent plus adopter la posture de martyrs. Globalement, ils sont pass&#233;s du bon c&#244;t&#233;. Les pestif&#233;r&#233;s ne sont plus eux mais les ent&#234;t&#233;s de l'&#233;touffement. Tous ces &#234;tres que j'appr&#233;cie ont m&#233;diatiquement remport&#233; la victoire et ce serait de l'hypocrisie de leur part que de continuer &#224; d&#233;plorer une fausse disette. 

 Il faut aussi se pencher sur ce qu'est le "politiquement correct" en &#233;tant attentif au fait que la provocation en elle-m&#234;me n'&#233;tait porteuse de rien de signifiant, ni pour ni contre, et que si la v&#233;rit&#233; a besoin de la libert&#233;, celle-ci n'entra&#238;ne pas forc&#233;ment celle-l&#224;. 

 La nuance, l'&#233;coute, le respect de l'autre, les r&#232;gles mais aussi leurs exceptions, l'appr&#233;hension globale, la pens&#233;e contre soi ne sont pas des gadgets inutiles mais des obligations. Si ces derni&#232;res ne sont pas respect&#233;es, le r&#233;actionnaire ne sera qu'un r&#226;leur de plus. 

 Enfin, face &#224; tous ces militants "qui perdent la foi" dans l'ensemble des partis sauf au FN, devant ce d&#233;sabusement et ces d&#233;sillusions, alors que notre d&#233;mocratie est d'autant plus menac&#233;e qu'elle est invoqu&#233;e &#224; tort et &#224; travers, trop souvent pour justifier le contraire de ce qu'elle devrait imposer, les intellectuels ne peuvent plus se permettre de crier. Leur pessimisme, aussi lucide soit-il, ne nous apprend plus rien et il risque de lasser. Ils ne crient plus de surcro&#238;t dans le d&#233;sert mais dans un univers satur&#233; m&#233;diatiquement qui ne laisse aucune de leurs paroles dans le vide. On soutient qu'ils n'ont plus d'influence, qu'ils ne sont plus &#233;cout&#233;s quand ils prescrivent mais je n'en suis pas s&#251;r du tout. 

 Ils sont au pied de la montagne. On n'attend plus seulement d'eux qu'ils nous affirment qu'elle est haute, escarp&#233;e et dangereuse, qu'ils nous avisent du p&#233;ril et &#233;voquent avec nostalgie les temps b&#233;nis d'avant. On a besoin qu'ils nous fournissent le mode d'emploi et que m&#234;me ils accomplissent l'escalade avec nous. Il y a mille tours d'ivoire. G&#233;mir, vitup&#233;rer, alerter, semoncer en est une. 

 Le citoyen, la soci&#233;t&#233; exigent des intellos &#224; r&#233;action. M&#234;me si le pouvoir, lui, s'en passerait volontiers. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
