<document>
	<date>2010-02-16</date>
        <title>Des syndicats en retraite ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai &#233;cout&#233; Bernard Thibault sur France Inter au matin d'une journ&#233;e consacr&#233;e &#224; une discussion sur les retraites entre les partenaires sociaux, &#224; l'Elys&#233;e (Le Monde, Le Figaro, Le Parisien). 
 L'atmosph&#232;re a chang&#233;. Je ne parle pas du fond des revendications et des r&#233;ponses gouvernementales. Je fais allusion &#224; l'ambiance g&#233;n&#233;rale. D'o&#249; vient ce sentiment d'une sorte de d&#233;crispation dans le langage, d'une forme plus apais&#233;e comme s'il y avait moins&#160; de lutte des classes et plus d'avenir possible en commun ? 
 J'essaie de me revoir il y a des ann&#233;es, quand la phras&#233;ologie r&#233;volutionnaire, le maximalisme et l'obsession d'obtenir avec des manifestations ce que l'Etat avait d&#233;j&#224; conc&#233;d&#233; de bonne gr&#226;ce m'exasp&#233;raient comme, je le crois, beaucoup de mes concitoyens. Quand cette&#160; fr&#233;n&#233;sie s'est-elle mu&#233;e en un discours aspirant autant au sens des responsabilit&#233;s aujourd'hui qu'&#224; la d&#233;mesure hier ? 
 Il me semble qu'on pourrait analyser la multiplication des actions dissidentes, des violences improvis&#233;es, l'&#233;mergence d'un syndicalisme sauvage se m&#233;fiant des appareils et du r&#233;formisme, l'irruption de "briseurs" plus soucieux d'un jusqu'au boutisme que d'un compromis m&#234;me avantageux, comme une prise de conscience diffuse de la m&#233;tamorphose des syndicats officiels, "repr&#233;sentatifs", et la volont&#233; de faire perdre &#224; ceux-ci toute l&#233;gitimit&#233; v&#233;ritable - celle qui ne na&#238;trait que de l'affrontement et du refus. 
 Il appara&#238;t aussi que les personnalit&#233;s n'y sont pas pour rien. Quoi de commun entre le Conti volcanique Mathieu et Bernard Thibault, qui s'efforce &#224; la fois&#160;de ma&#238;triser l'impr&#233;visible et d'&#234;tre un homme d'ordre pour que la CGT soit respect&#233;e, et de menacer du d&#233;sordre pour qu'elle soit crainte ? Quoi de commun entre les leaders syndicaux d'aujourd'hui et ceux d'hier qui n'&#233;taient effray&#233;s par aucune inf&#233;odation politique et pour lesquels la loi de la gr&#232;ve avait une force sup&#233;rieure &#224; tout ? Je me souviens d'un d&#233;jeuner, sous l'&#233;gide de Paul Wermus, avec Jean-Claude Mailly dont j'avais pu appr&#233;cier, certes dans un cadre restreint, l'intelligence, la finesse et la capacit&#233; de dialogue. Il &#233;tait clair qu'avec des responsables comme lui, l'Etat ne perdrait jamais son temps en privil&#233;giant la n&#233;gociation sur le coup de force. Cette diff&#233;rence sensible entre les figures embl&#233;matiques du pass&#233; et celles du pr&#233;sent ne signifie pas n&#233;cessairement que celles-ci ont abandonn&#233; "les journ&#233;es d'action", les d&#233;brayages et autres mouvements collectifs. Peut-&#234;tre leur nombre s'est-il m&#234;me accru mais leur tonalit&#233; n'est plus la m&#234;me. On ne veut plus "casser la baraque" mais s'offrir un pr&#233;lude aux choses s&#233;rieuses, un galop syndical comme il y a des galops d'essai. La gr&#232;ve qui &#233;tait une fin est devenue un commencement : ce n'est plus une d&#233;chirure, une rupture mais une ouverture. 
 Il serait injuste de ne pas retenir comme cause fondamentale de cette r&#233;volution paisible la politique de dialogue mise en oeuvre depuis 2007. Certains ont cru seulement &#224; une manoeuvre vieille comme le monde :&#160;en embrassant les syndicats, on allait les &#233;touffer. En leur sein m&#234;me, des oppositions se sont manifest&#233;es qui ont point&#233; le danger d'une promiscuit&#233;, d'une connivence trop ostensibles par rapport &#224; l'intransigeance pr&#233;tendue obligatoire de la tactique revendicative. Il n'emp&#234;che que cette mani&#232;re de respecter les syndicats au-del&#224; m&#234;me de ce qu'ils pouvaient esp&#233;rer dans leurs r&#234;ves les plus fous, m&#234;me s'ils proclament ne pas &#234;tre dupes, a accentu&#233; et rendu d&#233;cisif un mouvement qui, peu ou prou, a&#160;fait perdre ses griffes &#224; la violence r&#233;volutionnaire, rendu la r&#233;forme acceptable, sorti le compromis de la honte et constitu&#233; la d&#233;mocratie comme une table ouverte. Si quelques-uns, comme Olivier Besancenot par exemple, continuent de "ruer dans les brancards" en affichant un extr&#233;misme qu'ils sentent d&#233;cal&#233; et d&#233;pass&#233;, cela ressemble fort non pas &#224; une promesse d'avenir mais &#224; la volont&#233; d&#233;sesp&#233;r&#233;e et&#160; furieuse en m&#234;me temps de maintenir encore en vie&#160;un&#160;fragment archa&#239;que et &#233;pique&#160;d'un syndicalisme pass&#233; de mode. 
 J'esp&#232;re que jamais le pouvoir politique ne sera assez maladroit pour faire prendre aux syndicats leur nouvelle sagesse pour de la faiblesse, pour une retraite. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
