<document>
	<date>2008-12-28</date>
        <title>Dieudonn&#233; au Z&#233;nith</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le 26 d&#233;cembre, au Z&#233;nith, Dieudonn&#233; a fait fort, tr&#232;s fort. 
 Je n'ai pas vou&#233;, depuis quelques ann&#233;es,&#160;Dieudonn&#233; aux g&#233;monies contrairement &#224; tant d'autres pour qui il &#233;tait devenu un pestif&#233;r&#233;. Je me suis r&#233;joui de ses succ&#232;s judiciaires et je n'ai jamais tourn&#233; en d&#233;rision ses combats qui, tous, de l'esclavage, cette grande cause douloureuse, au conflit isra&#233;lo-palestinien, avaient trait &#224; la d&#233;fense fanatique de la libert&#233; d'expression. Certains&#160; de ses propos sulfureux avaient &#233;t&#233; poursuivis mais, en les justifiant, il continuait dans&#160;la m&#234;me veine. Derri&#232;re le bateleur, il y avait le militant. Rien de ce qu'il accomplissait et prof&#233;rait ne laissait indiff&#233;rent. 
 J'avais &#233;t&#233; frapp&#233;, lors d'une &#233;mission de Fr&#233;d&#233;ric Tadd&#233;&#239; consacr&#233;e aux humoristes, par le fait que les pr&#233;sents - Romain Bouteille, Rolin, Al&#233;v&#234;que, Bruno Gaccio, etc -, en face de Dieudonn&#233;, ne m&#233;gotaient pas son importance et rendaient hommage &#224; sa mani&#232;re d'assumer les d&#233;fis sur les th&#232;mes les plus sensibles qui soient. En tout cas, nulle d&#233;fiance et nul rejet de leur part. 
 Dieudonn&#233;, au Z&#233;nith, devant 5000 spectateurs dont Jean-Marie Le Pen et son &#233;pouse, des adh&#233;rents du Front National, K&#233;mi S&#233;ba,&#160;Robert Faurisson, ancien ma&#238;tre de conf&#233;rence &#224; l'Universit&#233; de Lyon 2, n&#233;gationniste convaincu et d&#233;j&#224; condamn&#233; &#224; ce titre et, aussi,&#160;Julien Lepers, a donn&#233;&#160;son spectacle : J'ai fait l' con. 
 Il a fait ovationner Faurisson, l'a embrass&#233;&#160;et c'est l'un de ses techniciens d&#233;guis&#233; en d&#233;port&#233; juif qui a remis &#224; ce dernier&#160;"le prix de l'infr&#233;quentabilit&#233; et de l'insolence". Faurisson&#160;lui signalant que&#160;"ce soir, tu es vraiment en train de faire le&#160;con", Dieudonn&#233; M'Bala M'Bala r&#233;pliquait que "votre pr&#233;sence ici et notre poign&#233;e de main sont d&#233;j&#224; un&#160;scandale en soi ", en ajoutant&#160;: "D&#233;connons et d&#233;sob&#233;issons le plus vite possible". 
 Les m&#233;dias - notamment le Parisien et le Journal du Dimanche, les sites du Nouvel Observateur, du Figaro et du Post - ont trait&#233; ce "d&#233;rapage" sans le minimiser. Le JDD rapportait cette explication de Dieudonn&#233; : "Pas d'accord avec toutes les th&#232;ses d&#233;velopp&#233;es par le n&#233;gationniste mais pour moi c'est la libert&#233; d'expression qui compte". 
 La ministre de la Culture, Christine Albanel,&#160;comme il se doit se d&#233;clarait "constern&#233;e" et d&#233;non&#231;ait une atteinte &#224; la m&#233;moire. 
 Je voudrais d&#233;j&#224; &#233;liminer des &#233;l&#233;ments qui n'ont rien &#224; voir avec le fond de cette pol&#233;mique. On a le droit d'aimer les spectacles de Dieudonn&#233;. Il est libre de choisir Le Pen comme parrain de sa fille. Il est libre d'avoir Le Pen pour ami. Certains, dont je suis, n'ont pas forc&#233;ment pour habitude de faire d&#233;pendre l'amiti&#233; de la qualit&#233; morale et id&#233;ologique du partenaire. On peut d&#233;tester les id&#233;es ou les absurdit&#233;s de quelqu'un sans avoir &#224; s'excuser si on le choisit pour ami superficiel ou intime. J'ai toujours trouv&#233; scandaleux le proc&#232;s fait &#224; Fran&#231;ois Mitterrand au sujet de Bousquet. Les ressorts du coeur et de l'esprit ne passent pas obligatoirement par l'&#233;thique et une page noire peut ne pas faire oublier les autres. 
 Pourquoi &#224; la suite de cette repr&#233;sentation &#233;prouve-t-on tout de m&#234;me un vrai malaise ? 
 Pour vouloir d&#233;fendre la libert&#233; d'expression d'un n&#233;gationniste, que la mauvaise loi Gayssot permet de poursuivre, faut-il entonner un p&#233;an en faveur de celui-ci et le placer sur un pavois qui offense s&#251;rement sans mieux pr&#233;server le principe ? Doit-on, parce qu'en effet, de nos jours, le n&#233;gationnisme est "l'opinion la plus infr&#233;quentable et la plus insolente", en tout cas la plus monstrueusement stupide, offrir &#224; Faurisson une &#233;clatante lumi&#232;re dont il semble lui-m&#234;me avoir &#233;t&#233; g&#234;n&#233; ? Notre ferveur d&#233;mocratique pour la libert&#233; d'expression doit-elle d&#233;passer ce qu'une sauvegarde, m&#234;me extr&#234;me, de celle-ci appellerait ? A l'&#233;vidence, non. 
 Cette illustration scandaleuse est aggrav&#233;e par la confrontation entre Faurisson, qui re&#231;oit le prix, et le technicien, faux d&#233;port&#233; juif qui le lui remet. Il n'est m&#234;me plus question, dans cette relation choquante qui pousse jusqu'au d&#233;lire les &#233;lucubrations d'un esprit dissident, du probl&#232;me de la libert&#233; mais de l'aptitude &#224; la d&#233;cence. Faurisson ne suffisant pas, on d&#233;vaste encore plus la m&#233;moire, on agrandit la plaie avec cette pantalonnade ridiculisant la trag&#233;die en la ravalant au rang d'une C&#233;r&#233;monie des C&#233;sar ! Devant l'incr&#233;dule, on pr&#233;sente&#160;un homme simulant un d&#233;port&#233;.&#160;C'est pour rire. Mais, alors,&#160;ce n'est plus la censure qui est la cible mais la souffrance et la mort. Et Dieudonn&#233; nous devient, soudain, &#233;tranger. 
 Si je n'avais pas longtemps suivi avec&#160;sympathie&#160;le parcours intellectuel et judiciaire de Dieudonn&#233; avec ses p&#233;pites, ses courages et ses provocations, je ne serais pas inquiet pour lui comme je le suis aujourd'hui. Il me semble qu'il a franchi une fronti&#232;re, une ligne jaune, moins celle qui s&#233;pare une libert&#233; erratique d'une libert&#233; honorable que celle qui d&#233;connecte totalement un temp&#233;rament, une personnalit&#233; de la cause estimable qu'il a pu d&#233;fendre. Dieudonn&#233; "fonctionne" en roue libre, pouss&#233; par les orages et les paradoxes de son propre &#234;tre, plus d&#233;sireux de "d&#233;conner", de provoquer que de se battre comme son intelligence, dans tel ou tel d&#233;bat, savait si bien le faire en argumentant. Dieudonn&#233; ne sait plus s'arr&#234;ter et il est en train de faire perdre &#224; la cause de la libert&#233; tout le b&#233;n&#233;fice qu'&#224; sa mani&#232;re il lui avait apport&#233;. Il s'amuse, certes, mais c'est une d&#233;rive. Il choque mais c'est une faute. Il n'est plus ma&#238;tre d'une m&#233;canique humaine qui a quitt&#233; le terrain de la conviction pour celui de&#160;la&#160;pulsion instinctive,&#160;irr&#233;fl&#233;chie et presque suicidaire de soi. La vie intellectuelle devient une immense plaisanterie. Une esth&#233;tique du pied de nez. Il y a du Verg&#232;s dans cet homme-l&#224;. 
 Ce qui me navre, c'est que dans un monde aussi &#233;troitement verrouill&#233; par le totalitarisme du Bien, j'aurais pu comprendre &#224; la rigueur les pires d&#233;bordements protestataires pour casser le savoir-penser et le savoir-dire. Mais, par cette p&#233;rip&#233;tie, Dieudonn&#233; s'enferme, ne nous rejoint pas. Cette d&#233;marche autarcique est d'autant plus absurde en l'occurrence qu'aucune qualification p&#233;nale n'est applicable &#224; cette p&#233;rip&#233;tie, en d&#233;pit de l'enqu&#234;te qu'&#233;videmment, de mani&#232;re symbolique, le Parquet de Paris a ordonn&#233;e - on ne sait jamais et cela fait bien ! - et conform&#233;ment &#224; l'avis juridique plein de mesure et de bon sens donn&#233; par Serge Klarsfeld. 
 Il n'est plus d'aucune utilit&#233; pour la&#160;libert&#233;. Il a br&#251;l&#233; toutes ses cartouches. Au z&#233;nith, pour le pire. 
 &#160; 
 &#160;&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
