<document>
	<date>2011-11-27</date>
        <title>Dominique de Villepin : temp&#234;te sous un cr&#226;ne ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il para&#238;t que Dominique de Villepin est en train de se rapprocher du pr&#233;sident de la R&#233;publique. Depuis quelque temps, il &#233;tait clair que le ton du premier avait chang&#233;, moins virulent, moins apocalyptique, plus mesur&#233;, presque consensuel. Le second se voit aujourd'hui cr&#233;dit&#233; de l'action men&#233;e par la France en Libye et de sa gestion de la crise (le Figaro, jdd.fr). On n'est pas loin de retrouvailles intellectuelles et politiques qui couronneraient ces rendez-vous r&#233;guliers, dit-on, &#224; La Lanterne, la r&#233;sidence que le pr&#233;sident a enlev&#233;e au Premier ministre en 2007 avec le consentement de ce dernier. 
 Il y a eu tout de m&#234;me, depuis 2007, tant de flamboyance au moins apparente, tant d'invectives et m&#234;me de haine, tant de libert&#233; et d'ind&#233;pendance proclam&#233;es, tant d'antagonismes, tant de d&#233;testation, tant de lyrisme et tant de volont&#233; d'en d&#233;coudre, tant de certitudes sur sa propre valeur et le fait que la France vous attendait, vous esp&#233;rait, tant de violence judiciaire, tant de roideur et de fulgurance sur le registre gaullien, tant d'affirmations p&#233;remptoires, tant de r&#233;solutions affich&#233;es et publi&#233;es, tant de bonheur exprim&#233; devant une solitude royale consacr&#233;e par les grands vents de l'Histoire et nostalgique de l'admiration universelle d'hier &#224; l'ONU, tant d'attente des citoyens, tant d'enfermement dans un statut et une stature h&#233;ro&#239;ques que je suis s&#251;r que Dominique de Villepin h&#233;site. Au bord du gouffre que serait une candidature. Au bord du gouffre que serait un abandon. Ce n'est pas un probl&#232;me de moyens. C'est l'image de soi qui aujourd'hui est sans doute sa seule pr&#233;occupation, son unique angoisse. 
 Donner l'impression de retourner au bercail, dans la niche ou continuer &#224; se battre m&#234;me pour rien, seulement pour soi ? D&#233;cevoir, se d&#233;cevoir ou se perdre ? Temp&#234;te sous un cr&#226;ne, dans une &#226;me : quel sera le verdict ? 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
