<document>
	<date>2011-08-17</date>
        <title>Droit de mort &#224; Bayonne ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le m&#233;decin urgentiste Nicolas Bonnemaison est sans doute un parfait honn&#234;te homme et un professionnel respect&#233;. 
 Il a &#233;t&#233; mis en examen du chef d'empoisonnement sur au moins quatre personnes particuli&#232;rement vuln&#233;rables - personnes &#226;g&#233;es en fin de vie. Il a &#233;t&#233; plac&#233; sous contr&#244;le judiciaire avec une interdiction d'exercer. Il affirme avoir agi seul et que l'injection de produits l&#233;taux, &#224; laquelle il a proc&#233;d&#233; &#224; plusieurs reprises, lui a &#233;t&#233; dict&#233;e par sa conscience et la compassion qu'il &#233;prouvait. Son avocat, Me Arnaud Dupin, qui parle trop, cherche manifestement &#224; faire de cette cause un combat de plus en faveur de l'euthanasie (Le Figaro). 
 Comme il &#233;tait pr&#233;visible, plus de 8000 messages de soutien sur Facebook ont &#233;t&#233; adress&#233;s &#224; ce m&#233;decin et une p&#233;tition en ligne destin&#233;e au minist&#232;re de la Sant&#233; a recueilli plus de 11000 signatures. Ces encouragements vont se multiplier car, contrairement &#224; ce qu'on pourrait attendre d'une r&#233;flexion collective sur un sujet aussi sensible, le plus terrible qui soit puisqu'il concerne la vie ou la mort d'autrui et laisse les praticiens d&#233;sempar&#233;s, les opinions les plus extr&#234;mes sont formul&#233;es sans l'ombre d'une h&#233;sitation, on tranche, si j'ose dire, dans le vif pour d&#233;cr&#233;ter que donner la mort pour faire cesser la souffrance est un acte qui m&#233;rite tous les &#233;loges. On pourrait esp&#233;rer une r&#233;serve, une retenue, une interrogation mais les p&#233;remptoires de l'euthanasie se greffent sur les trag&#233;dies, avec une sorte de volupt&#233; malsaine, pour pr&#233;tendre en tirer des le&#231;ons. A les entendre, &#224; les lire, on devine qu'ils ne sont pas loin de r&#234;ver d'une soci&#233;t&#233; o&#249;, sans r&#232;gles ni limites, dans le cadre d'un dialogue singulier et compassionnel, l'un d&#233;ciderait par humanit&#233; de supprimer l'autre. Je force le trait &#233;videmment mais je suis bien oblig&#233; de constater que rien n'arr&#234;te les revendications de ces militants d'une libert&#233; infiniment dangereuse. 
 L'excellente loi Leonetti de 2005 avait pourtant pos&#233; des bases raisonnables, sachant concilier coeur et intelligence, sensibilit&#233; et pragmatisme, pour organiser la prise en charge de la fin de vie. Plus d'obstination d&#233;raisonnable, mais une sorte de laisser-mourir accept&#233;, l&#233;gitim&#233; et valid&#233; par une concertation et un pluralisme d'avis. Ce qui est complexe et appelle un choix fondamental ne peut &#234;tre trait&#233; autrement que par un d&#233;bat approfondi garantissant contre les d&#233;bordements ou bien contre la continuation d'intol&#233;rables et inutiles souffrances. Cette loi de 2005 est trop peu connue mais son socle capital est d'exiger pour sa mise en oeuvre, d'abord la volont&#233; de mourir lucidement exprim&#233;e par le malade ou par sa famille s'il est dans l'incapacit&#233; de pouvoir le faire. 
 Le docteur Bonnemaison, avec beaucoup de sinc&#233;rit&#233;, a admis qu'aucune des personnes &#226;g&#233;es disparues &#224; cause de lui ne l'avait sollicit&#233; &#224; cette fin. Dans la solitude sans doute angoiss&#233;e de son &#234;tre, il a cru pouvoir s'affranchir du dispositif enserrant la fin de vie en se posant comme unique dispensateur d'encore un peu de vie, m&#234;me amoindrie, ou de mort.&#160; Empli de convictions, p&#233;tri de certitudes - un m&#233;decin qui confond ses convictions avec des certitudes, c'est dangereux, a d&#233;clar&#233; R&#233;gis Aubry, pr&#233;sident de l'Observatoire national de la fin de vie -, Nicolas Bonnemaison a cherch&#233; &#224; affronter dans une lutte singuli&#232;re mais in&#233;gale, les terribles conflits que son m&#233;tier l'obligeait &#224; d&#233;nouer. Les honn&#234;tes gens, persuad&#233;s de voir juste et d'agir comme il convient, sont les plus totalitaires qui soient et, aussi, les plus dangereux (Le Monde). 
 Mis en examen, Nicolas Bonnemaison b&#233;n&#233;ficie de la pr&#233;somption d'innocence. En d&#233;pit de sa reconnaissance des faits - apparemment, il ne les a pas contest&#233;s -, on ne saurait le qualifier de coupable avant l'heure judiciaire. C'est un principe d&#233;mocratique que magistrats et journalistes doivent s'efforcer de respecter. Il n'emp&#234;che pas &#224; mon sens la libert&#233; de l'analyse psychologique d&#232;s lors que la responsabilit&#233; est admise. 
 &#160; Aussi ai-je le droit de penser que cette protection due au m&#233;decin urgentiste me semble vaguement contradictoire avec le pouvoir qu'il s'est arrog&#233;, la solitude orgueilleuse et sans partage qui a &#233;t&#233; la sienne, les d&#233;crets de mort inspir&#233;s, selon lui, &#224; la fois par sa comp&#233;tence et son humanit&#233;. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
