<document>
	<date>2014-06-28</date>
        <title>DSK n'a pas tout perdu...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On ne devrait pas s'&#233;tonner qu'une part fondamentale de la personnalit&#233; de DSK soit demeur&#233;e &#224; l'abri des temp&#234;tes de sa vie personnelle et des tentations auxquelles il n'avait pas &#224; r&#233;sister puisqu'apparemment il se consid&#233;rait comme invit&#233; permanent au festival du d&#233;sir et du sexe. 

 Des propos et des jugements de DSK, tenus aupr&#232;s de ses collaborateurs, ont &#233;t&#233; recueillis (JDD) et ils font appara&#238;tre que sa machine intellectuelle continue &#224; tourner &#224; plein r&#233;gime. 

 On s'en &#233;tait d&#233;j&#224; aper&#231;u lors de l'&#233;mission sur l'euro (France 2) o&#249; de mani&#232;re limpide, m&#234;me pour le profane, il avait su exposer les erreurs commises lors de la gestion de la crise grecque. Il s'agissait l&#224; d'un domaine technique qui n'avait pas de secret pour lui. 

 Ce qui nous est r&#233;v&#233;l&#233; aujourd'hui se rapporte davantage &#224; l'appr&#233;hension de probl&#232;mes politiques et &#224; la perception des comp&#233;tences minist&#233;rielles. C'est anecdotique mais &#233;clairant. 

 Il raconte par exemple la diff&#233;rence radicale d'attitude entre Angela Merkel et Nicolas Sarkozy quand, patron du FMI, il &#233;tait re&#231;u par l'une ou l'autre. 

 Avec la premi&#232;re, l'entretien durait deux heures et tout &#233;tait d&#233;cortiqu&#233; de mani&#232;re approfondie : le sujet &#233;tait trait&#233; &#224; fond et on ne parlait pas d'autre chose. Une rigueur et un s&#233;rieux tenant &#224; la fois au style allemand et au temp&#233;rament de cette femme dominant l'Europe avec une feinte retenue. 

 Avec notre ancien pr&#233;sident, sans que la d&#233;sinvolture soit forc&#233;ment fran&#231;aise, les &#233;changes professionnels et financiers ne prenaient pas plus d'un quart d'heure puis Nicolas Sarkozy ne cessait pas de parler d'autre chose et sans doute - je l'ajoute - de lui-m&#234;me, ce qui confirme l'impression de beaucoup de visiteurs invit&#233;s pour un dialogue et condamn&#233;s au monologue du chef de l'Etat. 

 Sur Manuel Valls &#233;galement, DSK vise juste puisqu'il souligne, ce qui va de soi, que son gouvernement n'est pas le sien mais celui de Fran&#231;ois Hollande, qu'il n'a pas d'espace, que le pr&#233;sident et lui sont "dans la m&#234;me cuisine gouvernementale" et que le premier s'implique trop (Le Parisien).  

 DSK va plus loin dans le sarcasme en qualifiant la moiti&#233; des ministres de "br&#234;les". 

 Pour sa propre d&#233;fense, il ne nie pas sa responsabilit&#233; pour les 35 heures mais n'imaginait pas que cette r&#233;duction du temps de travail qui a d&#233;sorganis&#233; beaucoup de secteurs d'activit&#233; serait appliqu&#233;e de mani&#232;re aussi bureaucratique. 

 Pour en revenir &#224; la composition du gouvernement, sans &#234;tre s&#251;r de penser forc&#233;ment aux m&#234;mes que lui, je partage son constat et &#233;prouve en effet l'impression qu'il y a trop d'amateurs pour trop peu de professionnels. 

 Cette tendance a &#233;t&#233; amorc&#233;e sous Nicolas Sarkozy et il me semble qu'il existe l&#224; une &#233;trange et paradoxale continuit&#233; entre la droite et la gauche.Sans se pousser du col, il n'&#233;tait pas outrecuidant de s'estimer hier aussi capable que certains ministres et de se sentir aujourd'hui aussi fiable et comp&#233;tent qu'une partie du gouvernement. 

 C'est d'ailleurs l'un des probl&#232;mes r&#233;cents de notre d&#233;mocratie. Qu'il y ait rien moins qu'un gouffre entre tel ou tel citoyen et plusieurs serviteurs de l'Etat peut appara&#238;tre comme l'expression d'une heureuse &#233;galit&#233; r&#233;publicaine mais l'amateurisme au pouvoir de nombre de ceux-ci renforce la d&#233;rision, voire le m&#233;pris dont la soci&#233;t&#233; accable souvent injustement la classe politique. 

 La quadrature du cercle : les ministres doivent &#234;tre comme nous et &#224; la fois mieux que nous. On en est de plus en plus loin. 

 On ne se d&#233;barrassera pas ais&#233;ment de DSK parce qu'il n'a pas tout perdu. Il a conserv&#233; l'essentiel. 

 Sa lucidit&#233;.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
