<document>
	<date>2013-08-01</date>
        <title>DSK prend cong&#233;</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il aurait fait beau voir que le procureur de Lille, en d&#233;pit de ses r&#233;quisitions de non-lieu en faveur de DSK, interjet&#226;t appel de l'ordonnance des juges d'instruction renvoyant celui-ci devant le tribunal correctionnel pour prox&#233;n&#233;tisme aggrav&#233; en r&#233;union. Le parquet ne pouvait pas risquer une telle surench&#232;re au moins dans l'apparence de la mansu&#233;tude. 

 Me Dupond-Moretti, conseil de David Roquet dans cette m&#234;me affaire, nous a offert une de ces formules dont il a le secret, qu'il r&#233;serve aux m&#233;dias et qui est aussi &#233;loign&#233;e d'une v&#233;ritable argumentation que tel avocat abusivement vant&#233; - il y en a trop ! - l'est de sa force et de son talent. En gros, il s'agissait de rien moins que de la d&#233;faite de l'&#233;tat de droit et de la victoire du puritanisme. On a envie de s'&#233;crier affectueusement : sacr&#233; Eric ! 

 Je n'ai plus envie, m&#234;me s'il m'a sembl&#233; que je suis toujours demeur&#233; convenable &#224; son &#233;gard, de rajouter m&#234;me la fl&#232;che la plus b&#233;nigne sur ses plaies multiples. Il a eu son compte d'offenses et d'humiliations m&#234;me s'il a tout fait pour qu'un jour elles l'accablent publiquement, politiquement. 

 Si j'osais sourire, je m'amuserais du contraste entre l'air infiniment s&#233;rieux et grave de DSK sur la plupart de ses photographies et ce que ses escapades intimes r&#233;v&#233;laient au contraire de son temp&#233;rament d&#233;brid&#233; et l&#233;ger. 

 Il n'&#233;tait pas concevable en effet, m&#234;me si la lucidit&#233; r&#233;trospective est commode, que dans cet arbitrage sans cesse p&#233;rilleux entre d'une part ses t&#226;ches et sa mission et de l'autre ses obsessions et ses plaisirs, un jour le destin ne lui joue pas un tour funeste. 

 Ce qui s'est d&#233;roul&#233; &#224; New York et a &#233;t&#233; purg&#233; financi&#232;rement, ce qui est toujours en cours &#224; Lille et attend son issue ont constitu&#233;, en d&#233;finitive, des coups b&#233;n&#233;fiques du sort qui ont contraint DSK &#224; tirer des conclusions que, malgr&#233; son intelligence, il r&#233;pugnait &#224; d&#233;gager spontan&#233;ment. 

 DSK a annonc&#233; qu'il avait d&#233;cid&#233; d'abandonner la politique m&#234;me si sans ironie on pourrait pr&#233;tendre que la politique avait pris les devants. "La politique, c'est du pass&#233;", a-t-il d&#233;clar&#233;. 

 Je crois qu'il a bien fait en choisissant de se consacrer &#224; des activit&#233;s et &#224; des consultations qui ne subiront pas, ou tr&#232;s peu, l'impact n&#233;gatif de ses d&#233;rives qui, cette fois, rel&#232;veront v&#233;ritablement de l'intimit&#233; de sa vie priv&#233;e puisque n'aspirant plus &#224; se pr&#233;senter au suffrage de ses concitoyens, DSK sera &#233;videmment libre de tous ses mouvements personnels. 

 Quoi qu'on pense de DSK, quelle que soit l'incompr&#233;hension ou l'hostilit&#233; qu'il a suscit&#233;es, la survenue du scandale Cahuzac, les mensonges r&#233;it&#233;r&#233;s de ce dernier et l'arrogance faussement contrite qu'il n'a cess&#233; de manifester depuis sa d&#233;confiture morale et politique permettent de r&#233;&#233;valuer &#224; la hausse d'une forme d'estime la tenue du premier depuis le d&#233;sastre am&#233;ricain. 

 Ses apparitions publiques avec sa nouvelle compagne, ses interventions au S&#233;nat ou ailleurs, sa relative discr&#233;tion m&#233;diatique et la mani&#232;re dont il a surmont&#233; le naus&#233;abond &#233;pisode livresque d&#251; &#224; Marcela Iacub ne donnent pas une image trop d&#233;plaisante de son humanit&#233; alors que durant plusieurs mois il a p&#226;ti du comble de la d&#233;testation et d'apologies infiniment maladroites. 

 Ce serait se tromper sur lui que de prendre pour de la provocation la tranquille et superficielle assurance avec laquelle il se meut dor&#233;navant dans l'espace public. Sans fiert&#233; &#233;videmment mais sans honte non plus. Il ne faut pas ignorer sur quels tr&#233;fonds douloureux et honteux s'&#233;difie parfois une apparente reconstruction. 

 DSK a pris cong&#233; de la politique. 

 Peut-&#234;tre aussi d'une part de lui-m&#234;me. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
