<document>
	<date>2007-12-30</date>
        <title>Du sens &#224; l'Ouest !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Pour rien au monde, je n'aurais voulu oublier d'&#233;voquer un beau geste d'Ouest France et de son pr&#233;sident Fran&#231;ois-R&#233;gis Hutin. Une parenth&#232;se juste avant pour d&#233;montrer, &#224; ceux qui en douteraient, que la c&#233;l&#233;brit&#233; et les dithyrambes n'&#233;loignent pas toujours de la b&#234;tise et de la violence mais en font parfois le lit. Je songe au ma&#238;tre de l'art &#233;questre Bartabas, fondateur du cirque Zingaro, qui n'a rien trouv&#233; de mieux, selon le Figaro, que de d&#233;vaster le mobilier du bureau du directeur de la Direction r&#233;gionale des affaires culturelles d'&#206;le-de-France et le hall de l'organisme, pour un probl&#232;me de subvention. Il y aura des suites judiciaires mais l&#224; n'est pas l'important. Ce qui me d&#233;passe, c'est qu'un Bartabas, lou&#233; habituellement au-del&#224; de la mesure et peut-&#234;tre &#224; cause de cet exc&#232;s, s'abandonne &#224; ce comportement de voyou. L'encens d&#233;vers&#233; lui est mont&#233; &#224; la t&#234;te. 

 Pour Fran&#231;ois-R&#233;gis Hutin, il ne s'agit pas de casser mais, au contraire, de respecter et de pacifier. Le quotidien "Ouest France" est distribu&#233; gratuitement dans plusieurs &#233;tablissements p&#233;nitentiaires de la r&#233;gion et, &#224; partir du mois de janvier 2008, cette livraison sera &#233;tendue et b&#233;n&#233;ficiera &#224; quelque 4500 d&#233;tenus. Cette initiative a &#233;t&#233; mise en oeuvre pour la premi&#232;re fois le 3 avril 2006 &#224; la maison d'arr&#234;t de Rennes et son co&#251;t est &#233;valu&#233; &#224; 150 000 euros par an. 

 C'est le Monde qui, sous la signature de Pascale Santi, nous rapporte l'histoire de ce lien entre la prison et Ouest France. Le pr&#233;sident Hutin, dans une lettre adress&#233;e &#224; chaque d&#233;tenu, avait notamment insist&#233; sur le fait que "lire chaque jour le journal, c'est permettre de rester en contact avec le monde ext&#233;rieur et de comprendre son actualit&#233;". Un prisonnier &#224; La Roche-sur-Yon, pour sa part, lui r&#233;pond en &#233;cho que "votre id&#233;e prouve que nous ne sommes pas des sous-hommes".  

 Certes, cette ouverture sur l'ext&#233;rieur et cette dignit&#233; reconnue ne sont pas n&#233;gligeables et repr&#233;sentent un apport pr&#233;cieux pour qui souhaite faire de l'enfermement une chance pour l'avenir. 

 Je vois dans cette possibilit&#233; offerte &#224; chacun de se plonger dans la rumeur du monde, la vie de son pays, les violences, les trag&#233;dies singuli&#232;res ou collectives, les d&#233;lits et les crimes commis par d'autres bien plus que l'opportunit&#233; sauvegard&#233;e d'une relation avec l'air libre. C'est la facult&#233; laiss&#233;e &#224; chacun de cr&#233;er une distance entre d'une part, la culture acharn&#233;e, vindicative, rarement sereine de soi coupable et sanctionn&#233; et d'autre part, la normalit&#233; de l'univers. De regarder au-del&#224; de ses fronti&#232;res personnelles. Lire quotidiennement, au travers de choses et&#160; d'&#234;tres &#224; la fois familiers et inconnus, la chronique de r&#233;alit&#233;s et d'histoires objectives, aboutit &#224; vous rendre sensibles autrui, des douleurs et des mis&#232;res sans commune mesure avec celles qu'on met en avant, la diversit&#233; et la richesse de la toile du monde. Celui-ci vient &#224; la rencontre du d&#233;tenu qui aura &#224; le dig&#233;rer, &#224; l'assimiler, &#224; le comprendre. Il aura, lui, &#224; en faire quelque chose qui ne sera plus de la pure information mais pas non plus de la subjectivit&#233; nue. Quelque chose qui le constituera comme le porteur d'une nouvelle venant heureusement troubler le dialogue sec et st&#233;rile qu'il risquerait d'entretenir avec lui-m&#234;me. Sortir de prison en y restant. S'&#233;vader par l'esprit quand le corps demeure enclos. Pr&#233;parer demain en apprenant, doucement, lentement, les r&#232;gles, la morale qu'enseigne ce journal pour mieux vivre. Non plus s'en prendre &#224; mais prendre, appr&#233;hender ce qui donne sens et espoir, ce qui rend intelligible. Non plus voler mais s'approprier sa destin&#233;e. D&#233;j&#224;, le malfaiteur laisse un peu de place &#224; l'honn&#234;te homme et le d&#233;tenu se d&#233;couvre citoyen. Il n'est pas d'autre moyen, pour abolir la culture b&#234;te, limit&#233;e et dangereuse de soi, que de se laisser envahir par la culture, le doute, l'&#233;l&#233;gance d'un m&#233;dia honorable. L'essentiel est de tenter de ne plus se constituer comme le centre d'un univers qui ne serait compos&#233; que de soi. 

 Voeu pieux peut-&#234;tre. Mais on n'a pas le choix. Ouest France parie, au nom d'une certaine id&#233;e de l'homme, sur les bienfaits de la presse. Le journaliste, en certaines circonstances, est bien plus que l'instituteur du grand nombre d&#233;crit par Albert Camus. Il est bien plus et fait bien mieux : il restaure quelques destins et ouvre des perspectives qui rendent l'enfermement moins amer. Il permet, je l'esp&#232;re, de passer d'un discours st&#233;rile de protestation &#224; une vision claire de responsabilit&#233;. Cette presse, sans laquelle la d&#233;mocratie ne serait rien, n'oublie pas la part d'ombre, ceux qui se sont laiss&#233; glisser du mauvais c&#244;t&#233; de la route. 

 Ce beau geste d'Ouest France, sans mis&#233;rabilisme ni na&#239;vet&#233;, &#233;claire l'univers p&#233;nitentiaire et cherche &#224; le transformer par le haut.&#160; De fait, les d&#233;tenus ne sont pas des sous-hommes mais des hommes qui ont failli. Il faut leur rappeler l'une et l'autre de ces &#233;vidences. 

 Cette distribution gratuite du journal dans les prisons, comme elle devrait servir d'exemple ! Comme la soci&#233;t&#233; s'enrichirait, sur un plan g&#233;n&#233;ral, si chaque&#160; citoyen avait&#160; son journal de chevet ! 

 Et lisait tous les&#160; autres.    


                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
