<document>
	<date>2012-05-05</date>
        <title>Ecrire, mourir...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il faut tenter de se d&#233;sintoxiquer m&#234;me de la d&#233;pendance &#224; cette drogue honorable, enivrante qu'est la politique. Aujourd'hui, il y a une pause, une respiration apparemment sereine entre la fr&#233;n&#233;sie tendue et passionn&#233;e d'hier et l'&#233;ch&#233;ance de demain. On a le droit, m&#234;me le devoir de quitter les rives du blogueur engag&#233;, parfois si mal compris, si mal jug&#233;, pour rejoindre le couple &#233;trange form&#233; par l'&#233;criture et la mort, l'art et l'oubli. 
 Au moment m&#234;me o&#249; je songeais au billet qui allait m'occuper au cours de cette br&#232;ve parenth&#232;se, par un hasard que ceux qui croient aux signes per&#231;oivent comme riche de sens, j'apprenais que la Cour de cassation avait "cass&#233;" l'arr&#234;t de la cour d'appel de Paris ayant confirm&#233; la relaxe de Me Szpiner et n'ayant rien trouv&#233; &#224; redire au fait que ce personnage, dans les suites de l'affaire Fofana, m'avait trait&#233; de "tra&#238;tre g&#233;n&#233;tique". La cour d'appel de Lyon sera saisie &#224; son tour de l'analyse et de la port&#233;e de cette mis&#233;rable insulte. Il y a ainsi des joies qui viennent heureusement vous troubler quand on a l'esprit envahi par Jack Kerouac et Scott Fitzgerald. 
 L'id&#233;e que la litt&#233;rature est d'abord un barrage contre la mort est banale, tellement ancr&#233;e dans nos t&#234;tes, qu'il n'est pas une grande oeuvre qui ne nous apparaisse pour une tentative belle et d&#233;sesp&#233;r&#233;e pour remplacer la vie qui s'essoufle et s'en va par des mots qui durent, un langage indestructible. Balzac, Marcel Proust, William Faulkner, C&#233;line sont, entre autres, les b&#226;tisseurs g&#233;niaux d'une &#233;ternit&#233; ayant pour vocation de faire la nique, de damer le pion au temps trop humain qui se pique d'avoir un d&#233;but et une fin. 
 Dans un texte tr&#232;s &#233;clairant consacr&#233; par Le Figaro Magazine &#224; Jack Kerouac, on nous apprend que celui-ci affirmait "&#233;crire parce que nous allons tous mourir". La vision qui nous est donn&#233;e de cet &#233;crivain mythique montre &#224; quel point celui-ci &#233;tait &#233;tranger &#224; la bimbelotterie progressiste et &#233;colo dont on l'a recouvert mais au contraire sensible aux passions profondes, &#224; la religion, au myst&#232;re et donc &#224; la n&#233;cessit&#233; absolue d'&#233;riger les cr&#233;ations de papier contre l'&#233;coulement de soi dans le passage des jours. J'&#233;cris donc je suis, je demeure, je persiste, je r&#233;siste, je suis plus fort que tout. 
 Jack Kerouac fait &#233;cho &#224; Scott Fitzgerald dont une pens&#233;e m'a toujours hant&#233;. Il d&#233;finissait la passion d'&#233;crire comme "le fait de tout dire dans chaque paragraphe avant de mourir". Cette apposition du d&#233;clin, du d&#233;sastre sur l'acte qui par excellence les nie fait appel au m&#234;me registre que Kerouac tant il semble &#233;vident qu'il n'y a peut-&#234;tre pas d'autre ressort, pour ces cath&#233;drales de mots, que l'envie d'oublier que leur auteur est mortel, de retenir ce qui fuit, la dilution de l'&#234;tre dans l'&#233;tau serr&#233; d'un style, d'un monde artificiel plus vrai que le vrai. 
 Cette fulgurance de Scott Fitzgerald insistant sur l'urgence, la course contre la mort, m'a touch&#233; d'autant plus qu'elle m'a depuis longtemps sembl&#233; repr&#233;senter, pour la parole et l'&#233;loquence, un point de vue infiniment lucide. Durant ces instants magiques o&#249; le discours vous envahit plus qu'on ne le prof&#232;re, j'ai ressenti de mani&#232;re tangible, presque physique que l'&#233;lan et l'excitation du verbe visaient &#224; prendre de vitesse l'ombre in&#233;luctable et la fatale issue. Il y a dans l'&#233;criture comme dans la parole authentique, m&#234;l&#233;s, le triomphe et l'angoisse, le jour et la nuit, la condition mortelle et son rem&#232;de : le poids des mots, la force des id&#233;es et, alors, un incroyable sentiment d'&#233;ternit&#233;. 
 Ecrire, parler, mourir... Une vie perdue, gagn&#233;e ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
