<document>
	<date>2013-11-23</date>
        <title>Encore un effort, Claude Lanzmann !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je ne voulais pas aller voir le tr&#232;s long film de Claude Lanzmann consacr&#233; pour l'essentiel au ghetto de Theresienstadt et &#224; un entretien avec celui qui fut son dernier Doyen des Juifs Benjamin Murmelstein. 

 Pourtant, j'ai craqu&#233; et j'ai tenu. 

 Je n'ai jamais &#233;t&#233; fanatique ni inconditionnel de Claude Lanzmann. 

 D'abord il l'est suffisamment de lui-m&#234;me. 

 Ensuite, il a, pour le servir et l'honorer, une cour intellectuelle et m&#233;diatique largement assez fournie pour la vanit&#233; d'un seul homme. Quoi qu'il fasse ou qu'il &#233;crive - il y avait de tr&#232;s beaux passages dans le Li&#232;vre de Patagonie mais que de tunnels et de longueurs ! -, les hyperboles pleuvent sur lui et sur ses oeuvres et la moindre voix discordante constituerait une faute de go&#251;t. 

 Par ailleurs, lui qui, pour beaucoup, est une exemplaire incarnation de l'humanisme avec un devoir de m&#233;moire ne laissant place &#224; rien d'autre a tout de m&#234;me &#233;t&#233; le compagnon id&#233;ologique d'un Jean-Paul Sartre qui n'a jamais brill&#233;, contrairement &#224; Camus, par une recherche &#233;perdue de la v&#233;rit&#233; et de la justice et par le refus de tout totalitarisme meurtrier. 

 Bref, Claude Lanzmann est un homme, pas une figure. 

 Son film sur "le dernier des injustes" est passionnant, au moins pour une large part. 

 D&#232;s que Lanzmann s'affiche, se montre, est &#224; l'&#233;cran, parade au milieu des trag&#233;dies et des exterminations qu'il relate, son narcissisme m&#234;me talentueux m'est insupportable. 

 Mais il est un formidable questionneur, et &#233;trangement discret, r&#233;serv&#233;, attentif et &#224; l'&#233;coute. Cela nous change de lui et de ses monologues aussi graves qu'ils soient. Dans les &#233;changes qui repr&#233;sentent le meilleur de l'oeuvre, Lanzmann est &#224; son meilleur et il r&#233;v&#232;le une facette de sa personnalit&#233; qu'il gagnerait &#224; privil&#233;gier. La vanit&#233; lui va moins bien que la retenue. 

 Mais, sans vouloir diminuer son m&#233;rite puisqu'il a eu l'id&#233;e de nous offrir ce dialogue avec ce personnage, il a trouv&#233;, avec Benjamin Murmelstein, un interlocuteur d'exception. 

 Une intelligence remarquable, une capacit&#233; d'analyse hors du commun, une aptitude &#224; la clart&#233; et, &#224; la fois, &#224; la profondeur, une culture &#233;blouissante, un r&#233;alisme froid et lucide sur les rapports humains au sein du ghetto, sur les relations de pouvoir et de jalousie avec les deux Doyens des Juifs auxquels il avait succ&#233;d&#233;. 
  
Une explication sans fioriture, aussi, de sa d&#233;marche quand, Doyen des Juifs, il a tout fait pour que le ghetto demeure, qu'il soit le plus pr&#233;sentable possible afin qu'on vienne le voir, le visiter. Le ghetto maintenu, c'&#233;tait la survie, la sauvegarde de ceux qu'il avait sous sa responsabilit&#233; malgr&#233; la tutelle nazie du commandant du ghetto. 

 On n'a jamais mieux fait comprendre - gr&#226;ce &#224; la parole convaincante et sinc&#232;re de Murmelstein qui, &#224; l'issue de l'enfer, a &#233;t&#233; exon&#233;r&#233;, en fin de compte, de toute charge,- la philosophie, la tactique, les forces et les faiblesses de l'attitude de collaboration, son efficacit&#233; et ses risques. 

 Je me demandais, face au comportement si aimable, presque fraternel, de Lanzmann face &#224; son interlocuteur, si celui-l&#224; &#233;tait bien conscient de la possibilit&#233; de g&#233;n&#233;raliser cette pratique du moindre mal, cette volont&#233; de pactiser avec le diable pour obtenir en &#233;change des b&#233;n&#233;fices pour la communaut&#233; ou des personnes en particulier - de se compromettre mais par &#233;thique en quelque sorte. 

 Evidemment, devant une telle interpr&#233;tation, Lanzmann serait certainement horrifi&#233; car je pr&#233;sume que s'il a pu nouer un contact durable et chaleureux avec le "collabo" Murmelstein, cela tient seulement au fait que cet univers oppose les bourreaux et les gardes nazis mais seulement &#224; des Juifs - que Murmelstein, qu'il s'agit pour Lanzmann de comprendre et d'absoudre &#224; tout prix, est juif, que les malheureux dans ce ghetto sont juifs et que ceux qui vont plus tard bl&#226;mer Murmelstein avant de l'innocenter sont juifs. Dans ces conditions, Lanzmann n'&#233;prouve aucun scrupule &#224; user d'empathie &#224; l'&#233;gard d'une connivence, d'actions et de compromissions qui chez d'autres non juifs l'auraient r&#233;vuls&#233;. 

 Pourtant, il y a eu certainement des condamnations, de la justice exp&#233;ditive, des ex&#233;cutions sommaires de gens qualifi&#233;s de "collaborateurs" qui avaient &#233;t&#233; inspir&#233;s par le m&#234;me souci de sauvegarde que celui manifest&#233; au sein du ghetto par Murmelstein. La diff&#233;rence est qu'ils n'&#233;taient pas juifs et qu'ils n'avaient sans doute pas risqu&#233; leur honneur et leur r&#233;putation que par souci des juifs mais pour sauver tous ceux que leur conception de la collaboration avaient mis sur leur chemin. 

 Pour tous ces collabos qui &#233;taient tout sauf des salauds - il y en a eu, et d'absolus, je ne le nie pas -, Lanzmann n'aurait jamais &#233;prouv&#233; l'envie d'aller dans leurs tr&#233;fonds pour appr&#233;hender leurs motivations, leurs ressorts. Ils n'&#233;taient pas Murmelstein. 

 Celui-ci termine ce film, parlant du dernier Doyen des Juifs qu'il a &#233;t&#233;, du survivant qu'il est, par cette pens&#233;e qui m&#233;riterait un long moment de silence et de r&#233;flexion. "Les Doyens des Juifs, on peut les condamner, pas les juger". 

 Encore un effort, Claude Lanzmann, pour admettre qu'il y a de la compr&#233;hension &#224; donner, &#224; offrir partout. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
