<document>
	<date>2007-03-18</date>
        <title>Ensemble, c'est bien</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le 16 mars, Patrick Devedjian, Andr&#233; Vallini et Herv&#233; Morin, repr&#233;sentant respectivement Nicolas Sarkozy, S&#233;gol&#232;ne Royal et Fran&#231;ois Bayrou se sont rendus devant la Conf&#233;rence des B&#226;tonniers pour plaider en faveur de la cr&#233;dibilit&#233; de leur candidat dans le domaine de la justice. Il semble que le dernier nomm&#233; a eu le plus de succ&#232;s parce qu'il a exclu un changement de la carte judiciaire qui me semble pourtant n&#233;cessaire. Certes, c'est un serpent de mer dont la r&#233;alisation est sans cesse report&#233;e &#224; cause des&#160; client&#233;lismes et de consid&#233;rations r&#233;gionales mais il faudra bien un jour faire preuve de courage politique. L'article d'Alain Salles relatant cette r&#233;union dans le Monde (18-19 mars) s'intitule "Le besoin de r&#233;formes judiciaires ne fait pas d&#233;bat". 

 C'est en effet l'impression que j'ai &#233;prouv&#233;e en &#233;tant l'un des trois magistrats pr&#233;sents, avec mes coll&#232;gues Jean-Yves Montfort et Marc Sommerer, au d&#233;bat qui s'est d&#233;roul&#233; dans la matin&#233;e du 17 mars &#224; la Maison du barreau. Remarquablement organis&#233;&#160; par l'association des avocats p&#233;nalistes (ADAP), sous l'&#233;gide de son pr&#233;sident Me Jean-Yves Le Borgne, et par la presse judiciaire, il a permis &#224; nouveau aux repr&#233;sentants des candidats, Andr&#233; Vallini ayant &#233;t&#233; remplac&#233; par Me Jean-Pierre Mignard, de d&#233;velopper le projet judiciaire de leur champion devant une assembl&#233;e qu'on aurait imagin&#233; plus fournie. En effet, cet &#233;v&#233;nement &#233;tait le premier &#224; &#234;tre ainsi propos&#233; et demeurera sans doute unique dans la campagne pr&#233;sidentielle. Cette absence regettable de la part des avocats n'&#233;tonne pas chez les magistrats qui sont g&#233;n&#233;ralement r&#233;tifs &#224; ce qui n'&#233;mane pas de leur initiative propre. 

 Apr&#232;s une brillante introduction de Jean-Yves Le Borgne, la salle a entendu les trois orateurs, dans un registre diff&#233;rent mais &#224; chaque fois passionnant, soutenir leur cause en exposant ses points essentiels au regard de la justice. En d&#233;pit de bavardages parasitaires, on a pu comprendre qu'au fond, il y avait de fortes convergences dans les programmes, ce qui rendait encore plus signifiants par contraste, les rares mais persistants antagonismes. Avant d'examiner ces derniers, un mot sur l'atmosph&#232;re de courtoisie&#160; et d'urbanit&#233; - mais sans complaisance - qui a pr&#233;valu entre les trois orateurs. Dans la forme, ce compagnonnage poli et respectueux qui n'excluait pas la vigueur intellectuelle ni le clair dissentiment politique, loin d'estomper les lignes et de brouiller les paysages, offrait &#224; tous ceux qui demeuraient attentifs le bonheur de l'analyse et la fermet&#233; de la conviction. A chaque seconde, paraphrasant Anne Gavalda, je me disais qu'ensemble, c'est bien. Et pour ceux qui parlent et pour ceux qui &#233;coutent. 

 Me Mignard a mis en &#233;vidence qu'on ne saurait &#233;voquer un projet judiciaire sans d&#233;finir la vision sociale, la philosophie p&#233;nale et la conception de la libert&#233; individuelle qui forc&#233;ment seront &#224; sa source. Sur ce plan, il &#233;tait manifeste qu'un &#233;cart immense opposait la droite et la gauche, Patrick Devedjian &#224; Jean-Pierre Mignard. Il n'&#233;tait pas indiff&#233;rent de constater qu'on avait plus de mal &#224; situer Herv&#233; Morin. Celui-ci, avec Me Mignard, &#233;tait absolument hostile aux peines planchers dont je persiste &#224; penser, avec Patrick Devedjian, qu'elles constitueraient une heureuse innovation qui supprimerait ce qu'il peut y avoir parfois d'erratique et de d&#233;sordonn&#233; dans la d&#233;marche du juge. Si tous trois estimaient que la d&#233;tention provisoire repr&#233;sentait un probl&#232;me crucial &#224; cause de sa dur&#233;e et de sa fr&#233;quence, ils se s&#233;paraient sur un point de m&#233;thode. Patrick Devedjian n'envisageait de r&#233;former son r&#233;gime&#160; qu'une fois mise en place une nouvelle organisation judiciaire, ce qui &#233;tonnait ses contradicteurs attach&#233;s &#224; une r&#233;vision plus rapide. 

 J'ai indiqu&#233; que dans ce large consensus, les divergences me semblaient riches de sens. Il n'emp&#234;che qu'un accord sur un point fondamental m'a rassur&#233; : en effet, tous ont confirm&#233; le r&#244;le capital du garde des Sceaux, certes respectueux de l'ind&#233;pendance de la magistrature mais responsable de la politique et des orientations g&#233;n&#233;rales pour l'administration de la justice. Qu'Herv&#233; Morin souhaite pour cette fonction un statut particulier et ses interlocuteurs une image plus classique, ne changeait rien&#160; &#224; cette vision commune enrichie par d'autres convergences annexes comme l'obligation d'auditions devant le Parlement pour les responsables importants &#224; nommer. Cette concordance donne sa juste port&#233;e au fait que seul le politique peut &#234;tre d&#233;nonc&#233;, interpell&#233; et combattu. Donner au judiciaire une mission que le politique n'assumerait plus reviendrait &#224; appauvrir le d&#233;bat citoyen. Pour Patrick Devedjian, le maintien d'un ministre de la Justice avec des devoirs et des droits pr&#233;cis&#233;ment d&#233;limit&#233;s rend inutile la cr&#233;ation d'un poste de procureur g&#233;n&#233;ral de la nation (PGN), id&#233;e superf&#233;tatoire et impraticable dans la magistrature cliv&#233;e et effervescente d'aujourd'hui. Si le garde des Sceaux nous &#233;vite un PGN, ce sera une excellente chose. 

 Je crois savoir que cette proposition &#233;manait d'Yves Bot qui l'avait "vendue" &#224; Nicolas Sarkozy, pour lequel il affirme &#233;prouver "une r&#233;elle amiti&#233;". D&#233;cid&#233;ment, c'est fou ce qu'un vainqueur politique possible attire comme protestations de tendresse ! Philippe Courroye le tutoie et Yves Bot l'aime beaucoup. Qui sera le suivant ? Yves Bot a fait l'objet d'un beau portrait dans le Monde du 16 mars sous la signature de G&#233;rard Davet. Pourtant, il laisse sur sa faim. Pour le meilleur, aucun probl&#232;me, mais on sent que personne n'ose se l&#226;cher sur le moins bon. M&#234;me Jean-Claude Marin lui reproche seulement d'&#234;tre "brutal". On oppose &#224; Yves Bot des critiques faciles dont il ne fait qu'une bouch&#233;e. On nous indique "qu'il se verrait bien au poste de procureur g&#233;n&#233;ral de la nation dont il propose la cr&#233;ation". Que le destin nous pr&#233;serve et de la fonction et d'un titulaire intelligent mais qui serait un arbitre partisan, je revendique l'antinomie des termes. L'un des obstacles les plus "incontournables" &#224; la mise en place d'un PGN, c'est qu'on ne pourrait trouver personne qui m&#233;riterait l'estime, la confiance et l'admiraton de TOUTE la magistrature. Le seul qui peut-&#234;tre aurait pu rassembler l'ensemble des suffrages, vient de partir au Conseil constitutionnel : c'est Guy Canivet. Pour approfondir ma r&#233;flexion sur la notion d'arbitre partisan, je veux aller au bout et tout me dire. J'&#233;prouve une sainte horreur pour tout ce qui, dans la vie intellectuelle, judiciaire et politique, renvoie au clanisme, aux factions, aux cercles. Il me semble que lorsqu'un procureur g&#233;n&#233;ral r&#233;unit de mani&#232;re singuli&#232;re chez lui, lors de son d&#233;part, "les Bot people", il manifeste moins une capacit&#233; d'amiti&#233; qu'une volont&#233; de discrimination politique et judiciaire qui autorise qu'on s'interroge sur ses choix&#160; en amont. Pour moi, un procureur g&#233;n&#233;ral n'est grand que s'il gouverne sa juridiction avec l'&#233;quit&#233; et l'impartialit&#233; qui le conduisent &#224; prendre en compte TOUTE sa communaut&#233; et non pas quelques-uns moins privil&#233;gi&#233;s peut-&#234;tre par leur comp&#233;tence et leur talent que par leur aptitude &#224; l'inconditionnalit&#233;. Aujourd'hui, nous travaillons &#224; Paris dans un climat qui tranquillise. Il n'y a plus d'exclus, ostensiblement ou subtilement. 

 Ce n'est pas fuir mon sujet principal, qui &#233;tait d'appr&#233;cier la validit&#233; des projets judiciaires des trois principaux candidats. J'ai dit qu'ils se ressemblaient partiellement. Je ne suis pas na&#239;f et n'esp&#232;re pas, demain, une m&#233;tamorphose compl&#232;te de l'institution judiciaire et une gu&#233;rison de ses maux les plus criants. J'&#233;prouve m&#234;me le sentiment &#233;trange que la parfaite qualit&#233; du d&#233;bat du 17 mars est n&#233;e sans doute des g&#233;n&#233;ralit&#233;s int&#233;ressantes exprim&#233;es mais surtout de la certitude, jamais explicite bien s&#251;r, que la politique serait une tout autre affaire. L'intuition qu'entre cette stimulante r&#233;union et l'oeuvre &#224; venir, il y avait d&#233;j&#224; comme un hiatus in&#233;vitable, une discordance accept&#233;e. Aujourd'hui, c'est la belle libert&#233; de l'esprit, demain, ce sera le poids du r&#233;el. 

 Une chose au moins devra demeurer. On a absolument besoin, d'abord pour la justice, de tout sauf d'affid&#233;s, de c&#244;teries et de partisans. La R&#233;publique irr&#233;prochable, dont la th&#233;orie est splendide, on l'attend. Qu'on ne nous prenne plus pour des imb&#233;ciles qui se satisferont de sa seule annonce. Au risque de me voir accuser d'avoir une pens&#233;e un peu courte, je suis persuad&#233; que les personnalit&#233;s vont &#234;tre jug&#233;es, plus que les politiques. 

 Qui saura le mieux redonner le moral &#224; la France, la morale &#224; notre d&#233;mocratie ? 


                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
