<document>
	<date>2007-12-20</date>
        <title>Faites-moi rire !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Guy Bedos, il faut arr&#234;ter. Ce n'est pas la premi&#232;re fois que cet humoriste aigre de talent, se pique de se pr&#233;senter comme un combattant et un militant. Mais il d&#233;passe les bornes, dans le Parisien d'aujourd'hui, o&#249; avec aplomb il se cr&#233;dite "d'un rire de r&#233;sistance". On ne sait pas contre quoi mais peu importe. J'&#233;prouve la plus vive admiration pour les v&#233;ritables h&#233;ros de la R&#233;sistance. Ceux qui sont morts ou qui se taisent. En revanche, je d&#233;teste la mythologie et l'exploitation de cette p&#233;riode sombre et courageuse. Par les h&#233;ros imaginaires d'alors et les h&#233;ros r&#233;trospectifs d'aujourd'hui. Ce beau mot, cette superbe exigence, cette volont&#233; d'exister et d'insister qui devrait irriguer la vie de chacun perdent tout sens &#224; force d'&#234;tre appliqu&#233;s par n'importe qui &#224; n'importe quoi. Cette mani&#232;re de laisser croire &#224; une intr&#233;pidit&#233; actuelle au nom d'une audace historique pass&#233;e sans commune mesure avec nos petitesses et nos choix faciles me r&#233;vulse. Surtout de la part d'artistes. Sans doute sont-ils &#224; ce point conscients du confort dans la critique que leur offre notre d&#233;mocratie qu'ils en rajoutent sur le plan de la gravit&#233; citoyenne. Comme ils ne risquent rien, ils s'inventent des dangers. Comme ils sont libres et le demeureront, ils fabriquent pour les besoins de leur cause une R&#233;publique perp&#233;tuellement en danger. Le monde et ses trag&#233;dies, les otages en Colombie, les crimes du quotidien, les prisons qui enferment les insolents ici ou l&#224;, les journalistes qu'on assassine en Russie ou ailleurs, le conflit isra&#233;lo-palestinien, le d&#233;sastre irakien, la rumeur violente et d&#233;vastatrice d'un univers qu'aucune raison, parfois, ne semble pouvoir dominer, tout cela n'est rien, &#233;videmment, si on veut bien consid&#233;rer l'immensit&#233; de la t&#226;che que s'est assign&#233; Guy Bedos ! Nous d&#233;fendre mais de qui ? Nous prot&#233;ger mais de quoi ? On ne lui a rien demand&#233; et je ne suis pas loin de juger ridicule son empressement &#224; nous sauver de p&#233;rils fantasm&#233;s. Ce rire de r&#233;sistance qui sonne comme un clairon et vous a "une gueule de casoar et gants blancs" est d'autant plus grotesque qu'en France, Guy Bedos, heureusement, n'encourt pas le moindre danger pour sa libert&#233; d'expression, ses acidit&#233;s, sa dr&#244;lerie appr&#233;ci&#233;e ou non. C'est d'ailleurs la blessure fondamentale de nos artistes militants, de nos com&#233;diens saisis par l'esprit partisan, de nos chanteurs sp&#233;cialistes patent&#233;s des banlieues que de pouvoir s'&#233;battre dans le champ immense de notre espace d&#233;mocratique non seulement sans &#234;tre r&#233;ellement vilipend&#233;s mais en &#233;tant courtis&#233;s. Rien ne paie plus, aupr&#232;s d'une soci&#233;t&#233; ayant honte d'elle-m&#234;me et de ses valeurs fondamentales, que l'agressivit&#233; indolore de bateleurs et&#160; d'improbables consciences. Quand on est &#224; l'abri de tout, on s'en f&#233;licite au lieu de s'emparer de la R&#233;sistance pour la galvauder et, au fond, la salir par l'usage affreusement banal et d&#233;cal&#233; qu'on en fait. Quand le rire de r&#233;sistance vous laisse triompher devant des publics ravis, on a la d&#233;licatesse de songer &#224; ceux qui sont offens&#233;s, bless&#233;s, tortur&#233;s pour avoir fait rire dans des pays au masochisme limit&#233; et au sens de l'humour inexistant. Quand on a cette chance, on d&#233;plore l'infortune &#233;trang&#232;re. Quand on n'a pas &#224; r&#233;sister, on soutient les r&#233;sistances n&#233;cessaires et p&#233;rilleuses et on ne feint pas d'en &#234;tre familier. Si on tient &#224; tout prix &#224; l'&#233;tage sup&#233;rieur, &#224; la rigueur, du bout des l&#232;vres et de l'esprit, on propose un rire de lucidit&#233; qui, ouvert &#224; tous vents, ne se hausse pas du col et ne pr&#233;tend pas faire se lever des orages d&#233;sir&#233;s implacablement absents. Bref, on ne joue pas, toujours, la com&#233;die. On laisse aussi, parfois, la vraie vie vous rattraper et on se regarde et on fait silence. 

 Guy Bedos, il faut arr&#234;ter. Apr&#232;s vos spectacles, le seul d&#233;sagr&#233;ment qui vous guette, c'est d'&#234;tre harcel&#233; par les journalistes qui aiment vous entendre dire du bien de vous. Loin de moi l'envie de minimiser ce d&#233;sagr&#233;ment. Il est vrai qu'un autre vous guette, terrifiant. Vous avouez - &#224; la fois, blas&#233; et un peu fier - avoir &#233;t&#233; re&#231;u &#224; plusieurs reprises par le candidat Sarkozy, qu'il a tent&#233; de vous faire tomber sous son charme mais que bien s&#251;r vous n'y avez pas succomb&#233;. Je vais vous murmurer un secret. Comme vous n'aimez pas le pr&#233;sident, je suis s&#251;r que vous allez &#234;tre confront&#233; &#224; un immense d&#233;fi, &#224; une &#233;preuve redoutable, &#224; un embarras plus que corn&#233;lien : il va vous inviter &#224; nouveau. Quelle dure et difficile r&#233;sistance que la v&#244;tre. Je vous plains. 

 La r&#233;sistance du rire, en France ? Faites-moi rire. 


                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
