<document>
	<date>2008-01-10</date>
        <title>France Finkielkraut</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Une formidable bouff&#233;e d'air pur, d'intelligence libre, ce matin, sur France Inter. Nicolas Demorand, qu'un auditeur imb&#233;cile s'est permis d'insulter, recevait le philosophe Alain Finkielkraut (AF). 

 Mon enthousiasme pour ce dernier ne s'accompagne pas, je l'esp&#232;re, d'une inconditionnalit&#233; sotte. J'ai conscience aussi que sa stature est d'autant plus remarqu&#233;e qu'elle s'impose dans un d&#233;sert fran&#231;ais. Certes, il y a des penseurs, des essayistes, des analystes ou des pol&#233;mistes mais aucun ne sait m&#234;ler comme lui, aussi intimement, la profondeur de la r&#233;flexion, le courage et l'ind&#233;pendance de la parole avec la vigueur fine du langage. Sa grande force, et j'en ai souvent profit&#233; sur ce blog, c'est qu'il stimule, r&#233;veille et suscite la r&#233;plique. Il va brillamment au coeur de l'ordinaire pour en tirer des le&#231;ons essentielles. Il rayonne &#224; part. 

 Avant d'aborder le fond des propos &#233;chang&#233;s, je voudrais donner imm&#233;diatement un exemple de cette personnalit&#233; singuli&#232;re et des heureux effets qu'elle ne manque pas d'avoir m&#234;me sur les th&#232;mes les plus controvers&#233;s. AF est parvenu &#224; traiter du comportement public et priv&#233; du pr&#233;sident de la R&#233;publique sans tomber dans la flagornerie ou la diatribe. Aujourd'hui, pour un intellectuel, une telle aptitude rel&#232;ve de l'exploit. Celui-ci est d'autant plus appr&#233;ciable qu'ainsi, et malgr&#233; les apparences, en ne refusant d'appr&#233;hender ni les ombres ni les lumi&#232;res, AF nous a offert de Nicolas Sarkozy une image infiniment plus nuanc&#233;e et estimable que celle diffus&#233;e par ses thurif&#233;raires un peu courts et, &#233;videmment, ses adversaires monomaniaques. 

 Le d&#233;bat a port&#233; principalement sur la "politique de civilisation" qui a vu l'irruption d'Edgar Morin, qui semble &#233;prouver lui-m&#234;me du mal &#224; pr&#233;ciser les contours de son n&#233;buleux concept, dans l'espace politique. Je n'ose pas croire que la r&#233;f&#233;rence &#224; cette pompeuse et &#233;quivoque notion puisse r&#233;sulter seulement de la volont&#233; de quitter les chemins difficiles du politique pour aborder les rivages plus riants, parce que plus flous, de la civilisation. Pour r&#233;sumer, en termes infiniment moins choisis, c'est le d&#233;sir de voir le qualitatif prendre sa revanche sur le quantitatif. On verra qu'AF donne, par les trois exemples qu'il choisit, un contenu plus large &#224; cette "politique de civilisation". 

 Le premier concerne Villiers-le-Bel o&#249; &#224; la suite des drames r&#233;cents, un p&#232;re de famille, d'origine b&#233;ninoise, a &#233;t&#233; oblig&#233; de quitter ce quartier parce que la vie &#233;tait devenue infernale pour tous ceux qui travaillaient, avec le vacarme nocturne et les mobylettes p&#233;taradantes.  

 Le deuxi&#232;me se rapporte &#224; Bartabas qui a cass&#233; du mobilier parce qu'on lui aurait manqu&#233; de respect en diminuant le montant d'une subvention. Il a os&#233; t&#233;l&#233;phoner en cours d'&#233;mission en se d&#233;clarant diffam&#233;. 

 Le dernier a trait &#224; l'&#233;mission de Thierry Ardisson sur Canal Plus, "Salut les terriens". La riche id&#233;e a &#233;t&#233; propos&#233;e &#224; des invit&#233;s d'octroyer l'Alien d'or &#224; la personnalit&#233; dont la mort, au cours de l'ann&#233;e &#233;coul&#233;e, a m&#233;rit&#233; le moins de consid&#233;ration. Le cardinal Lustiger a "gagn&#233;" ce prix honteux, au milieu des rires gras et obsc&#232;nes.  

 Cette triple illustration repr&#233;sentait, pour AF, une crise non pas de civilisation mais de d&#233;-civilisation, un ph&#233;nom&#232;ne qui montrait que cette derni&#232;re ne faisait plus partie du jeu, m&#234;me par une transgression qui l'aurait encore r&#233;v&#233;l&#233;e pr&#233;sente, mais qu'elle &#233;tait oubli&#233;e, abolie. Les deux premiers exemples m'ont d'autant plus touch&#233; que totalement ou partiellement je leur avais consacr&#233; des billets. Je rejoins ce d&#233;sir d'AF d'aller chercher dans la quotidiennet&#233; sociale ou m&#233;diatique les signes les plus &#233;clatants de la d&#233;cadence, de la faillite de notre savoir-vivre ensemble. 

 Je ne suis pas persuad&#233; que nous nous trouvions, en d&#233;pit de ces incidents ou vulgarit&#233;s, dans un moment de soci&#233;t&#233; qui nous plongerait dans l'informe et l'impr&#233;visible d'un monde ayant oubli&#233; jusqu'au nom de civilisation. Nous n'avons pas encore atteint ce point extr&#234;me o&#249; le fond ayant &#233;t&#233; touch&#233; et l'espoir an&#233;anti, nous ne pourrions que remonter &#224; la surface pour inventer un progr&#232;s &#224; la mesure d'aujourd'hui. Je per&#231;ois plut&#244;t que nous sommes encore dans le d&#233;litement r&#233;sistible, dans l'usure molle et progressive, dans le naufrage doux et presque consensuel d'un univers qui &#233;chappe aux quelques volont&#233;s lucides pour rejoindre le d&#233;sastre baptis&#233; t&#244;t ou tard &#233;volution in&#233;luctable, fil bienfaisant du temps. Camper au milieu du gu&#233;, quand tout semble encore possible mais que tout souligne notre impuissance, qu'on ne parvient plus &#224; retenir le sable du g&#233;nie national entre nos mains et par nos esprits, exige, plus que jamais, le refus d'une forme de d&#233;clinisme qui, pour &#234;tre clairvoyante, briserait net les bonnes volont&#233;s et les d&#233;sirs de renaissance. Parfois, il y a, dans le discours terrible et d&#233;capant d'AF, une musique sombre qui nous aspire vers la d&#233;faite en pr&#233;tendant nous en pr&#233;server. Il ne faut pas qu'AF d&#233;sesp&#232;re tous ceux qui lui font confiance et qui ont besoin de cueillir, au sein de ce qu'il d&#233;nonce et montre, de quoi constituer le sursaut de demain. Si ce n'est pas encore une d&#233;-civilisation mais seulement une soci&#233;t&#233; qui continue de se d&#233;composer en nous laissant donc encore une chance, ne pourrait-on tenter d'identifier ce qui surgit de ces exemples et serait susceptible de nous &#233;clairer ?  

 Le constat est d'autant plus ais&#233; &#224; &#233;tablir qu'il se fonde sur des &#233;vidences ressass&#233;es &#224; perte de vue, d'enqu&#234;tes sociologiques et de colloques. L'unit&#233; d'une communaut&#233; nationale, qui aime les diff&#233;rences pour les transcender, qui cultive les singularit&#233;s mais pour les offrir &#224; tous, qui permet &#224; quiconque d'utiliser l'ensemble de sa palette humaine, de l'&#234;tre intime &#224; la vigilance du citoyen, est battue en br&#232;che au point que mille clans se constituent, des groupes, des factions, qui viennent mordre pour arracher partie de valeurs qui devraient demeurer communes. Autrui non seulement n'est plus respect&#233; mais dans la vie sociale qui est d&#233;nu&#233;e de sens si elle n'implique pas au moins une neutralit&#233; bienveillante &#224; l'&#233;gard de son prochain, les solitudes sont fi&#232;res de se mouvoir dans un espace o&#249; elles ont la pr&#233;tention de n'avoir besoin que d'elles. Autrui n'est plus ce qui fonde mais ce qui insupporte. L'autarcie du comportement s'assumant erratique n'est m&#234;me plus brim&#233;e par la conscience d'une alt&#233;rit&#233; &#224; pr&#233;server. Ce p&#232;re de famille b&#233;ninois d&#233;serte parce qu'il n'en peut plus. Bartabas d&#233;truit en se posant en victime. On crache sur les morts en les hi&#233;rarchisant et en riant sur elles. Le pire est sans doute que ces d&#233;rives s'effectuent au nom d'une morale de pacotille. La libert&#233; des jeunes gens qui, &#224; Villiers-le-Bel, ont le droit d'&#234;tre eux-m&#234;mes. Bartabas qui s'affirme respectable au moment m&#234;me o&#249; il s'&#233;gare. L'id&#233;ologie du futile et de la d&#233;rision qui est devenue m&#233;diatiquement, sauf exceptions, "le chant national de notre t&#233;l&#233;vision". Non seulement la civilisation, l'art de vivre, l'exigence du respect, l'attention &#224; autrui, la dignit&#233; des faits et gestes sont offens&#233;s mais sous un pavillon de complaisance : une &#233;thique de rupture, des valeurs new-look. Victimes donc, et aussi ringards. C'est le sort qui est r&#233;serv&#233; &#224; tous les "Savonarole du pauvre" peuplant notre soci&#233;t&#233;. 

 Derri&#232;re ces bouleversements, comment ne pas remarquer l'effacement de tout ce qui pouvait, tant bien que mal, structurer, hi&#233;rarchie, distinguer, discriminer ? Faute de savoir ou pouvoir imposer un ordre au monde, c'est le monde maintenant qui nous impose son ordre, donc son absence d'ordre. L'insignifiant se pique d'avoir du sens, on est qualifi&#233; d'artiste avant de l'avoir d&#233;montr&#233;, un malheureux cr&#233;ateur d'une ou deux oeuvrettes se voit cr&#233;diter d'une Oeuvre, le rire et l'humour sont port&#233;s aux nues non plus comme l'ornement d'une intelligence mais comme le nec plus ultra d'une vie, ne plus lire d&#233;montre la modernit&#233;, la culture p&#232;se plus qu'elle n'enrichit. Tout est mis sur le m&#234;me plan et Finkielkraut, s'il ne fuyait pas Ruquier le samedi soir, serait mis, comme n'importe qui, au ban m&#233;diatique. 

 Puisque je viens d'&#233;voquer la hi&#233;rarchie, l'honneur, la dignit&#233;, la tenue de soi et de ses id&#233;es, c'est avec un infini bonheur que je m'abandonne &#224; cette volupt&#233; si rare d'estimer sans r&#233;serve, de louer sans retenue et de remercier sans parcimonie : Alain Finkielkraut, ce matin, sur France Inter m'a donn&#233; envie - et Nicolas Demorand ne m'en aurait pas voulu - de l'appeler France Finkielkraut, tant elle et lui m'ont sembl&#233; indissociables. Si elle c'est lui, si lui c'est elle, s'il met sa puissance d'&#234;tre et de convaincre au service de l'action et de la politique, le pessimisme n'est plus s&#251;r. 

 Il y a encore un peu de civilisation. 


                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
