<document>
	<date>2015-04-23</date>
        <title>Francis Cabrel ou le d&#233;sengagement militant...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Musique</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Francis Cabrel ne laisse pas indiff&#233;rent.  
   
Sa personnalit&#233;, ce qu'il chante et ce qu'il dit permettent &#224; tous ceux que la vari&#233;t&#233; noble int&#233;resse d'&#233;prouver du plaisir ou de l'int&#233;r&#234;t. Il prend des positions qui suscitent le d&#233;bat, appellent la contradiction ou l'adh&#233;sion, notamment sur des faits de soci&#233;t&#233;.  

 Ce n'est pas un artiste limit&#233; comme il y en a. C'est moins leur faute que celle des m&#233;dias qui s'obstinent &#224; les faire penser et s'exprimer quand leurs chansons nous suffiraient. Dans ce milieu, les Goldman, Julien Clerc ou Maxime Le Forestier ne pullulent pas. 

 Le 27 avril, sortira un nouvel album de Francis Cabrel : In Extremis. 

 A cette occasion, il s'est livr&#233; de mani&#232;re assez libre pour l'&#234;tre pudique et r&#233;serv&#233; que g&#233;n&#233;ralement il est. Comme chez beaucoup de cr&#233;ateurs, au petit ou au grand pied, les confidences sont plus dans les oeuvres que dans la vie (Journal du Dimanche). 

 Ce que je voudrais d'abord mettre en lumi&#232;re est la beaut&#233; et la justesse de son opinion sur la chanson, &#224; la fois modeste et fi&#232;re : "A d&#233;faut de changer le monde, une chanson peut soulager une conscience". 

 Cette lucidit&#233; me convient qui fait de cet art mineur - selon Serge Gainsbourg - l'affirmation personnelle d'une d&#233;nonciation, d'une r&#233;volte ou d'un soutien. Un besoin, en tout cas, de se lib&#233;rer d'un poids ou d'une urgence non pas tant pour les autres que pour sa propre sauvegarde. 

 Pour pouvoir continuer &#224; se supporter parce qu'on aura exprim&#233; ce &#224; quoi on tenait. Cela fait du bien &#224; soi mais outrecuidante serait l'illusion, &#224; partir de cette op&#233;ration de salubrit&#233; intime, de pr&#233;tendre &#224; une incidence sur la marche du monde. 

 En revanche, je suis beaucoup plus critique sur la vision pessimiste qu'a Francis Cabrel du monde politique en g&#233;n&#233;ral puisqu'il va jusqu'&#224; affirmer que "le th&#233;&#226;tre politique ressemble &#224; un vaudeville qui ne fait plus rire personne" et qu'il ajoute - il faut tout citer : "Pas la peine de caricaturer les politiques, ils le font tr&#232;s bien tout seuls. Ils ont des postures, s'organisent en castes surprot&#233;g&#233;es avec des moeurs qui ne correspondent pas forc&#233;ment aux id&#233;es qu'ils d&#233;fendent..." 

 Ce proc&#232;s global, sans nuance, cette mani&#232;re commode et facile de mettre tous les politiques dans le m&#234;me sac d'opprobre me semble relever d'un populisme dangereux et injuste.  

 Etonnant de la part d'un citoyen qui se veut responsable. Quelle surprenante d&#233;marche intellectuelle, en effet, que celle qui ne discrimine pas, ne distingue pas la r&#232;gle et les exceptions, se soucie peu de ce qui quotidiennement vient contredire cette charge unilat&#233;rale et participe ainsi &#224; un pr&#233;judiciable abaissement de la d&#233;mocratie ! 

 Cet engagement tout de partialit&#233;, ce populisme en fin de compte plus chic que raisonn&#233; est d'autant plus paradoxal que Francis Cabrel termine cet assaut univoque par "Je ne veux pas donner d'exemple pr&#233;cis" et que, "sur la politique social-d&#233;mocrate de Fran&#231;ois Hollande", il se retient : "J'ai bien un avis mais je le garde pour moi. Certains artistes le donnent sans faire avancer le schmilblick. Apr&#232;s, chacun peut s'exprimer dans l'isoloir, et cela me convient parfaitement". 

 Ce dernier avis me para&#238;t de bon sens et surtout maintient le chanteur dans un r&#244;le sp&#233;cifique qui ne donne pas plus de lumi&#232;re ni de savoir au citoyen. Celui-ci dans la discr&#233;tion et l'artiste dans l'&#233;clat tentent d'adopter une attitude qui, pour Francis Cabrel, est clairement identifiable. Un progressisme plus de morale que d'id&#233;ologie. Moins aga&#231;ant que chez certains donneurs de le&#231;ons professionnels. 

 Cet engagement d&#233;vastateur anonyme et ce d&#233;sengagement cibl&#233;, je les analyse comme un tiraillement qui &#233;cart&#232;le l'artiste entre une volont&#233; d'en &#234;tre et un d&#233;sir d'effacement. Il n'&#233;limine pas plus l'une que l'autre. D'o&#249; cette distorsion signifiante qui manifeste que cet homme n'est pas tout d'une pi&#232;ce. 

 Peut-&#234;tre a-t-il invent&#233; le d&#233;sengagement militant... 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
