<document>
	<date>2012-01-01</date>
        <title>Fran&#231;ois Bayrou est-il un joueur ou un arbitre ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Cette interrogation a le droit d'&#234;tre formul&#233;e. 
 J'ai eu envie d'y revenir quand dans une complilation des meilleurs moments de l'&#233;mission d'Alessandra Sublet sur France 5, j'ai entendu Jamel Debbouze se moquer de l'UMP en disant qu'il ne pourrait jamais y adh&#233;rer &#224; cause de son asthme et de Fran&#231;ois Bayrou parce qu'il ne se voyait pas, en substance, pr&#233;f&#233;rer l'arbitre aux joueurs. 
 Aussi condescendante, mais sans m&#233;chancet&#233;, qu'ait pu appara&#238;tre cette derni&#232;re appr&#233;ciation, elle est tout de m&#234;me r&#233;v&#233;latrice de ce que le centrisme est mal connu, que les images &#224; son sujet demeurent des st&#233;r&#233;otypes mais aussi d'un vrai probl&#232;me qui est de d&#233;terminer la latitude d'action politique du centre. 
 Jamel Debbouze semble ne pas avoir remarqu&#233; qu'on n'a plus affaire au centrisme de papa ou de grand-papa. Je ne l'incrimine pas parce qu'&#224; l'&#233;vidence son opinion est partag&#233;e par une masse de Fran&#231;ais gu&#232;re passionn&#233;s par le d&#233;bat public qui en restent &#224; cette vision du mi-ch&#232;vre mi-chou, des accommodements avec tous les partis, de cette inaptitude &#224; &#233;laborer un projet autonome et identifiable, au fond un centrisme mou et ductile. Une p&#226;te &#224; l'usage de tous et dilatable &#224; l'infini. Rien de fort, de structur&#233; ni de coh&#233;rent. 
 Ce centrisme-l&#224; a v&#233;cu et si cette philosophie des arrangements, du choix du milieu parce qu'il &#233;tait le milieu et non pas parce qu'il &#233;tait juste est pass&#233;e &#224; la trappe, c'est gr&#226;ce &#224; Fran&#231;ois Bayrou qui a tenu un cap et a fini par faire respecter, &#224; force d'obstination t&#234;tue et parfois solitaire, cette exigence d'un centre dur, non plus pr&#234;t &#224; suivre mais &#224; pr&#233;c&#233;der. La meilleure preuve de cette m&#233;tamorphose est que si on entend des critiques &#224; propos du MoDem, elles ne se rapportent pas &#224; ces vices longtemps consubstantiels, faiblesse et opportunisme. Il y a d'ailleurs une qualit&#233; de haine, en tout cas d'hostilit&#233;, qui est significative : on ne d&#233;teste pas autant ce qui n'existe pas, n'est-ce-pas Herv&#233; Morin ? 
 Il n'emp&#234;che qu'en d&#233;pit de l'&#233;laboration d'un programme sp&#233;cifiquement centriste qui sera annonc&#233; en janvier ou en f&#233;vrier, il faudra bien qu'&#224; un certain moment le MoDem se pose la question de ses alliances. Sauf &#233;videmment si son projet devenait central lors de la campagne et appelait une majorit&#233; pour le rendre pr&#233;sent au second tour o&#249;, alors, tous les autres motiv&#233;s par l'anti-sarkozysme viendraient y adh&#233;rer en qu&#233;mandant des places comme r&#233;compense. Cette hypoth&#232;se, m&#234;me si certains en doutent, est suffisamment plausible pour que depuis quelques semaines - je n'&#233;voque pas seulement les sondages - une tonalit&#233; dans l'air ait subtilement chang&#233; et qu'on soit pass&#233; des jeux qui &#233;taient faits &#224; un jeu infiniment plus ouvert. Il n'y a jamais &#224; tourner en d&#233;rision une confiance absolue en son destin, non pas ab&#238;m&#233;e mais nourrie par les &#233;checs. Il y a un moment, peut-&#234;tre, o&#249; le sort se lasse et o&#249; la volont&#233; fait la diff&#233;rence. 
 Alors pourquoi, cependant, cette accusation de n'&#234;tre qu'arbitre n'est-elle pas totalement infond&#233;e ? Pour le centrisme d'aujourd'hui revigor&#233; par le leader b&#233;arnais, il faut prendre garde &#224; la tentation qui guette les mouvements situ&#233;s entre les extr&#234;mes, dans un milieu &#233;quilibr&#233; et raisonnable : celle de se contenter de donner des le&#231;ons sur la m&#233;thode, les pratiques et les comportements. Celle de juger et de noter les autres pour faire l'&#233;conomie de l'affirmation de soi. C'est un risque que je continue &#224; percevoir m&#234;me si le MoDem a apparemment per&#231;u le danger de n'&#234;tre per&#231;u que comme un &#233;ternel arbitre des &#233;l&#233;gances politiques alors que sa vocation est d'&#234;tre un protagoniste de la pi&#232;ce nationale. La cl&#233; en effet est l&#224; qui impose dans tous les cas qu'un objet politique tangible, lisible et observable soit jet&#233; dans le d&#233;bat public et qu'on ne puisse le qualifier que de centriste avec l'originalit&#233; et la pr&#233;cision qui, avant l'exercice du pouvoir, doivent s'attacher aux propositions. Il ne faut plus qu'on puisse s'en d&#233;tourner en y voyant seulement un salmigondis de mesures pioch&#233;es ici ou l&#224;, sans personnalit&#233; ni audace. 
 Cette analyse qui relie l'existence d'un centre fort &#224; celle d'un programme autonome fait justice - et ce n'est pas difficile - de cette fausse querelle entre un centrisme v&#233;ritable et ind&#233;pendant "&#224; la Bayrou" et l'ersatz "&#224; la Morin" qui s'assignait pour vocation de n'&#234;tre qu'&#224; droite, en soutien de l'UMP, avant qu'une vocation pr&#233;sidentielle &#224; 1% pour l'instant lui ait mis des fourmis dans l'esprit. Un centre qui est affect&#233; &#224; vie &#224; une structure politique qui le domine, c'est tout ce qu'on veut sauf de la libert&#233; et de l'esp&#233;rance. 
 Imaginons le pire pour Fran&#231;ois Bayrou : il n'est pas au deuxi&#232;me tour. Il ne pourra pas oublier que dans tous les cas, comme je l'ai d&#233;j&#224; &#233;crit, une part des d&#233;&#231;us du sarkozysme l'aura soutenu et que l'autre exc&#233;d&#233;e par le trop peu de droite, ou trop tardif, du pr&#233;sident aura gagn&#233; le FN. Ce sera &#224; lui de d&#233;terminer &#224; qui, &#224; quelle cause il apportera le poids de l'identit&#233; centriste pas faite seulement d'un projet mais aussi incarn&#233;e par un homme ayant montr&#233; que les combats ne lui faisaient pas peur. 
 Fran&#231;ois Bayrou est et sera un joueur, n'en d&#233;plaise &#224; Jamel Debbouze. Le temps du centrisme automatique, comme il y a des conduites automatiques, est r&#233;volu. La victoire n'est pas certaine, mais l'ind&#233;pendance assur&#233;ment. Sinon, ce serait &#224; d&#233;sesp&#233;rer. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
