<document>
	<date>2012-11-26</date>
        <title>Fran&#231;ois Fillon est vivant !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je ne sais pas ce que donnera la rencontre entre Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; (JFC) et Fran&#231;ois Fillon (FF) avec Alain Jupp&#233; (AJ) comme m&#233;diateur. 

 La commission nationale des recours continue, elle, &#224; se couvrir de ridicule. Yanick Paternotte, cop&#233;iste convaincu, s'obstine &#224; la pr&#233;sider contre toutes les r&#232;gles de l'&#233;quit&#233; et de l'impartialit&#233;. Comme aucun repr&#233;sentant d'AJ n'&#233;tait pr&#233;sent pour assister &#224; ses travaux comme Fran&#231;ois Fillon l'avait souhait&#233;, Eric Ciotti s'est retir&#233; en d&#233;non&#231;ant cette absence et Me Francis Szpiner, porte-parole de JFC (son avocat ?) dans cette affaire, a stigmatis&#233; cette d&#233;sertion (France Inter). Tout cela serait seulement grotesque si, &#224; force, ces empoignades ne faisaient pas perdre toute l&#233;gitimit&#233; pour le futur au principal parti d'opposition, &#224; supposer qu'il n'explose pas dans les prochaines semaines. 

 Pourtant, il y a un espoir : les Fran&#231;ais, heureusement, ne sont pas b&#234;tes. 

 Alors que depuis le 18 novembre on nous serine qu'il n'y a pas de grand vainqueur pour cette &#233;lection de l'UMP mais un grand vaincu qui serait Fran&#231;ois Fillon, un sondage significatif vient rectifier le tir et affiner l'analyse. 

 Avant m&#234;me sa publication (Le Parisien), on avait pu constater que si les deux rivaux avaient fortement d&#233;clin&#233; dans les enqu&#234;tes d'opinion, il n'en restait pas moins que FF &#233;tait moins atteint par l'ensemble de ces p&#233;rip&#233;ties &#224; la fois tacticiennes, ambitieuses et chaotiques que JFC. 

 Les Fran&#231;ais surtout placent largement FF en t&#234;te dans ce qui est r&#233;sum&#233; de la mani&#232;re suivante par le quotidien : "Opposition : pour les Fran&#231;ais, le meilleur, c'est Fillon". En effet, &#224; la question : "Quel est le meilleur opposant &#224; Fran&#231;ois Hollande et au gouvernement ?", FF l'emporte avec 30% tandis que JFC n'obtient que 19%, Marine Le Pen (MLP) 15% et Jean-Louis Borloo 9%. 

 Ce qui me semble tr&#232;s &#233;clairant dans cette comparaison m&#233;diatique tient au moins &#224; deux donn&#233;es qui rassurent sur la lucidit&#233; de notre opinion publique. 

 Contrairement &#224; ce qu'on pouvait craindre, l'obsession de s'opposer pour s'opposer n'est absolument pas valid&#233;e et certains adversaires du Pouvoir feraient bien d'int&#233;grer cette conclusion. La b&#234;tise prof&#233;r&#233;e souvent d'une opposition qui n'existerait que dans une contestation permanente sur tout, l'essentiel comme l'accessoire, est balay&#233;e. Aucun besoin m&#233;canique de "faire" dans l'opposition comme si l'intelligence relevait de ce seul r&#233;flexe ! 

 Le pays attend de ses responsables en attente de pouvoir autre chose que de la surench&#232;re et de l'immodestie. Mais une prise en compte du r&#233;el avec une estimation &#233;quitable et lucide des forces et des faiblesses du pr&#233;sident et du gouvernement, une appr&#233;ciation sans complaisance mais &#233;quilibr&#233;e de la conduite des affaires par le camp que le suffrage universel a choisi un temps pour diriger notre pays. 

 Une approche citoyenne de cette nature n'&#233;tait pas forc&#233;ment gagn&#233;e d'avance quand on conna&#238;t le go&#251;t de certains pour les proc&#232;s exp&#233;ditifs, les d&#233;nonciations partisanes et l'occultation h&#233;mipl&#233;gique. A droite comme aujourd'hui et &#224; gauche comme hier. En tout cas, les exc&#232;s, les outrances, les pol&#233;miques, les formules destin&#233;s moins &#224; convaincre qu'&#224; provoquer et troubler, moins &#224; persuader qu'&#224; cliver &#224; tout prix, non seulement sont moins d&#233;cisifs que les m&#233;dias le pr&#233;sument quand on voit la place qu'ils leur donnent mais, bien plus, font perdre beaucoup de terrain politique &#224; ceux qui abusent au quotidien de ces extr&#233;mit&#233;s. 

 C'est clairement une le&#231;on pour JFC et un encouragement pour FF qu'on croit discr&#233;diter en le qualifiant de mou alors que les Fran&#231;ais savent parfaitement distinguer la mod&#233;ration du ton de la vigueur intellectuelle du fond. On n'est pas oblig&#233; d'&#234;tre insultant pour contredire, pour combattre. Aucune prime au cirque ! 

 L'enseignement capital est autre et justifie r&#233;trospectivement la tactique de FF pour la campagne de l'UMP. 

 Les Fran&#231;ais, dans leur &#233;valuation - et cela vaut &#233;galement pour MLP et le FN - appr&#233;hendent principalement, en se projetant dans l'avenir, l'aptitude &#224; gouverner, la cr&#233;dibilit&#233; politique, la rectitude et la mesure intellectuelles et, je l'esp&#232;re, la qualit&#233; morale dans toutes les facettes d'une existence susceptibles d'avoir une incidence sur son r&#244;le public et sa l&#233;gitimit&#233; d&#233;mocratique. Ils d&#233;sirent moins un opposant, un contradicteur de tous les instants qu'une personnalit&#233; qui les assurera qu'elle sera la bonne personne pour le bon moment. Il n'est pas n&#233;cessaire de tomber dans une excitation lassante pour occuper l'espace mais d'avoir cette aura immat&#233;rielle qui n'est pas seulement l'apanage des seul "forts en gueule" et des "il n'y a qu'&#224;". La mesure n'est pas la l&#226;chet&#233; et l'ostentation dans le refus est aux antipodes d'une opposition responsable. Le trop d&#233;truit ceux qui en usent quand la mod&#233;ration, parfois impitoyable (celle qu'on pr&#234;tait &#224; Raymond Barre) fait mal. 

 Fran&#231;ois Fillon est vivant et il est plus que jamais n&#233;cessaire, pour le pr&#233;sident comme pour le gouvernement, de ne pas s'illusionner: une droite en miettes depuis trop longtemps, cela peut se reconstruire vite. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
