<document>
	<date>2008-04-07</date>
        <title>Glaciation &#224; Ripostes !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je n'aurais pas lu dans le Journal du Dimanche la belle page consacr&#233;e par Patrice Trapier &#224; la parole des enfants confront&#233;s &#224; l'&#233;poque de Mai-68 &#224; l'ultra-militantisme de leurs parents, je n'aurais pas eu envie d'&#233;crire sur cet &#233;trange et terrifiant num&#233;ro de "Ripostes", o&#249; Serge Moati avait r&#233;uni des invit&#233;s pour d&#233;battre de la "double rupture" du pr&#233;sident de la R&#233;publique. 

 Ce qui se d&#233;gage du texte de Patrice Trapier - qui se fonde sur le compte rendu du livre &#233;crit par Virginie Linhardt, la fille du cr&#233;ateur du mouvement mao&#239;ste en France Robert Linhardt -, c'est l'amour critique et lucide que la jeune g&#233;n&#233;ration porte &#224; ses a&#238;n&#233;s. Une affection forte et intense mais aussi une volont&#233; claire de refuser, dans leur quotidiennet&#233;, l'absence d'&#233;ducation, la haine de l'autorit&#233; et, plus g&#233;n&#233;ralement, la destructuration amoureuse, familiale et sociale. En m&#234;me temps, et c'est ce qui explique la nostalgie tendre, c'est la reconnaissance &#224; l'&#233;gard de personnalit&#233;s leur ayant appris le r&#244;le capital de l'intelligence, de la culture, des id&#233;es, du langage. Au fond, la rel&#233;gation du futile au b&#233;n&#233;fice de l'essentiel. 

 Au sein des propos passionnants tenus par quelques descendants d'a&#238;n&#233;s illustres et militants en mai 68, est nich&#233;e la faiblesse fondamentale des pens&#233;es et des pratiques, &#224; la fois personnelles et collectives, de ceux-ci. C'est la perversion qui les a conduits &#224; placer la politique, l'id&#233;ologie, l'exclusion de l'autre, les antagonismes et les fractures li&#233;s &#224; la conception r&#233;volutionnaire, au centre de tout, au coeur de la vie dans toutes ses facettes, m&#234;me les plus &#233;loign&#233;es de la revendication citoyenne. On devine bien qu'une telle vision ne pouvait qu'entra&#238;ner la d&#233;testation des opinions adverses mais aussi l'hostilit&#233;, voire plus, &#224; l'encontre des personnes qui les faisaient valoir. 

 On avait le droit d'&#234;tre optimiste et de supposer qu'une aussi choquante politisation de l'existence appartenait &#224; un pass&#233; important dans notre histoire mais d&#233;nu&#233; de nocivit&#233; sur notre pr&#233;sent. 

 Et, pourtant, &#224; Ripostes, on a d&#251; supporter Emmanuel Todd. Connu pour ses livres souvent &#233;clairants et paradoxaux, tomb&#233; depuis quelque temps dans un anti-am&#233;ricanisme d&#233;lirant, il &#233;tait attendu avec une certaine impatience aupr&#232;s d'invit&#233;s contrast&#233;s mais tous de tr&#232;s bonne compagnie intellectuelle : Bernard Guetta, Alain Madelin, le ministre de la D&#233;fense Herv&#233; Morin et Pierre Moscovici. 

 J'avoue avoir eu peur en consid&#233;rant le visage ferm&#233; d'Emmanuel Todd, le regard fix&#233; devant lui, jamais l'ombre d'un sourire, une concentration absolue sur la seule chose qui apparemment lui importait : montrer que l'autre, le voisin, celui qui parlait avant ou apr&#232;s lui n'&#233;tait rien, que ses id&#233;es &#233;taient nulles et que l'&#233;mission n'avait de sens que si la parole lui &#233;tait d&#233;volue. Plus grave, son enfermement dans une prison intime s&#251;re de sa v&#233;rit&#233;, portant avec arrogance la certitude de ses p&#233;titions de principe s'accompagnait de ce que je n'h&#233;site pas &#224; qualifier d'un m&#233;pris, voire d'une haine &#224; l'encontre de son entourage sauf, &#233;videmment, Serge Moati. Il y avait l&#224; comme une surprenante familiarit&#233; avec des int&#233;gristes musulmans convi&#233;s parfois, qui &#233;crasaient tout et tous sous leur intol&#233;rance dogmatique et interminablement raisonneuse. Je ne m&#233;connais pas que ma subjectivit&#233; pouvait m'&#233;garer et que d'autres t&#233;l&#233;spectateurs &#233;prouvaient peut-&#234;tre une autre impression. En tout cas pas celle de l'urbanit&#233; intellectuelle et de la correction humaine chez Emmanuel Todd. Mais qui faut-il penser &#234;tre pour qu'on n'h&#233;site pas &#224; allier, dans son regard et son attitude, la contestation des dires et la n&#233;antisation de la personne. Un sentiment d'effroi devant cette glaciation, ce clivage, cette rupture, ce Mur de Ripostes, exceptionnels dans une &#233;mission qui a toujours voulu &#234;tre le lieu de controverses intellectuelles intenses mais civilis&#233;es, o&#249; les intelligences se combattaient mais les visages se respectaient. 

 Faut-il m&#234;me &#233;voquer le fond des interventions d'Emmanuel Todd ? On ne peut pas passer sous silence la phrase condescendante et, croyait-il, d&#233;cisive par laquelle il &#233;tait persuad&#233; de clore tout d&#233;bat sur les talibans. Ne se tournant pas vers Herv&#233; Morin - c'aurait &#233;t&#233; lui faire trop d'honneur -, Emmanuel Todd a seulement l&#226;ch&#233; d'un air las et d&#233;go&#251;t&#233;, comme s'il devait dialoguer avec des primates, "Les talibans sont des &#234;tres humains". Grande, formidable nouvelle. Comme si qui que ce soit sur le plateau de Ripostes ignorait l'humanit&#233; des talibans ! Le probl&#232;me r&#233;sidait pr&#233;cis&#233;ment dans cette ind&#233;niable qualit&#233; d'&#234;tres humains, qui ne les avait pas emp&#234;ch&#233;s d'&#233;laborer et de mettre en oeuvre une politique indigne, v&#233;ritablement inhumaine, notamment &#224; l'encontre du sexe f&#233;minin. On avait donc le droit de s'interroger sur le principe et en tout cas les limites d'un dialogue avec ces &#234;tres-l&#224;, ces fanatiques. Pour Emmanuel Todd, c'&#233;tait un p&#233;ch&#233; mortel. N'&#234;tre pas d'accord avec lui relevait d'une insoutenable transgression. C'&#233;tait pitoyable &#224; force de pompe intime et de vanit&#233; imp&#233;rieuse. 

 Ce qui autorise une comparaison avec le regard des enfants des protagonistes de mai 68, c'est qu'il semble qu'on retrouve hier comme aujourd'hui, m&#234;me si le registre passe du collectif &#224; l'individuel, une m&#234;me hypertrophie du politique, une m&#234;me assurance d'avoir forc&#233;ment raison, une d&#233;testation identique des malotrus qui pensent autrement et qui osent contredire. Emmanuel Todd est une incarnation exemplaire du terrorisme intellectuel qui n'est pas loin, symboliquement, de vouloir couper les t&#234;tes et les dissidences par rapport &#224; la seule dissidence qui vaille : la sienne. Il a r&#233;ussi &#224; plomber Ripostes, &#224; cause de son &#234;tre qui m&#234;lait la fiert&#233; ostensible d'&#234;tre soi &#224; un c&#244;t&#233; Fouquier-Tinville glac&#233;, pire qu'&#233;ructant. 

 Rien ne fera mieux comprendre le sentiment d'avoir &#233;t&#233; replong&#233; dans ces temps o&#249; il ne faisait pas bon contredire qu'un parall&#232;le, pour finir, entre Emmanuel Todd et Alain Finkielkraut. La concentration autiste du second et sa parole introvertie ne sont destin&#233;es qu'&#224; l'&#233;laboration de sa r&#233;plique vigoureuse &#224; autrui et &#224; l'affinement de sa propre pens&#233;e. L'autarcie intimidante du premier ne renvoie qu'&#224; une conception monolithique du dialogue et &#224; l'expression d'une opinion qui fait froid dans l'esprit. 

 Emmanuel Todd ou glaciation &#224; Ripostes.&#160;  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
