<document>
	<date>2015-02-20</date>
        <title>Grave &#224; partir de quand ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Depuis quelques jours, une malfaisante &#233;pid&#233;mie s'est r&#233;pandue. 

 Un cimeti&#232;re juif a &#233;t&#233; d&#233;vast&#233; &#224; Sarre-Union et plus de 200 pierres tombales souill&#233;es et saccag&#233;es. 

 Quelques cimeti&#232;res catholiques profan&#233;s. 

 Un cimeti&#232;re musulman d&#233;grad&#233;. 

 Je n'engagerai pas une pol&#233;mique parce que le pr&#233;sident de la R&#233;publique ne s'est d&#233;plac&#233; en grand appareil qu'&#224; Sarre-Union alors qu'on venait d'apprendre que cinq mineurs, de 15 &#224; 17 ans, &#233;taient apparemment les auteurs de cette d&#233;vastation. Selon le procureur de la R&#233;publique de Saverne, le mobile antis&#233;mite &#233;tait &#224; retenir &#224; leur encontre (TF1). 

 Une page fouill&#233;e et tr&#232;s &#233;clairante du Monde, gr&#226;ce &#224; Marion Van Renterghem, nous a fourni des cl&#233;s pour comprendre ces jeunes personnalit&#233;s, le milieu o&#249; elles vivaient et le fait que jusqu'alors elles n'avaient jamais attir&#233; d&#233;favorablement l'attention. 

 Quel ressort, alors, les a inspir&#233;es ? Jeu idiot, entra&#238;nement collectif, fr&#233;n&#233;sie de transgression, volont&#233; de cracher sur ce qu'on sait g&#233;n&#233;ralement respect&#233;, provocation b&#234;te, m&#233;chante et pu&#233;rile, bras d'honneur, &#224; leur mani&#232;re, &#224; ces adultes fatigants avec leur conscience et leurs interdits ? 

 Sans doute y a-t-il eu un peu de tout cela dans la t&#234;te de ces jeunes gens ? 

 Loin de moi le d&#233;sir de sous-estimer la port&#233;e scandaleuse de ce qui leur est imput&#233; et qu'ils semblent admettre globalement. Ce qui me surprend, c'est l'indignation stup&#233;fi&#233;e de tous, l'&#233;motion effondr&#233;e de la plupart, l'interrogation angoiss&#233;e de beaucoup. Comme si ce qui s'est produit &#224; Sarre-Union et dans d'autres cimeti&#232;res &#233;tait survenu comme un coup de tonnerre dans un ciel intellectuel, social et m&#233;diatique serein. Comme une rupture, alors que c'est une continuation dans le cadre d'une logique de plus en plus perverse. On pers&#233;v&#232;re dans des profanations infiniment moins pr&#233;occupantes qui ont commenc&#233; en amont et diffus&#233; leur venin multiforme. Le rythme s'amplifie, c'est tout. 

 Il ne s'agit m&#234;me pas d'&#233;voquer la paradoxale contagion des d&#233;vastations, les unes sur les autres, comme si un signal &#233;tait donn&#233; et qu'il allait n&#233;cessairement mettre en branle l'abjection qui, pour des d&#233;biles, des d&#233;soeuvr&#233;s ou des fanatiques, repr&#233;sente une exemplarit&#233; comme une autre. Loin que l'opprobre initial constitue un frein, il pousse au contraire vers le pire. Il attire quand il devrait d&#233;tourner. 

 La m&#233;connaissance de l'Histoire avec ce qu'elle induit - le pass&#233; comme une terre vierge, l'autarcie du pr&#233;sent, un monde sans m&#233;moire et sans compassion, un clivage radical entre les morts humbles ou glorieux et l'arrogance imm&#233;diate des vivants - n'est &#233;videmment pas pour rien non plus dans cette chasse honteuse aux cimeti&#232;res et au silence unique, doux et m&#233;lancolique de ces lieux. Pourquoi r&#233;v&#233;rer ce qui ne renvoie &#224; rien d'autre qu'&#224; la finitude d'aujourd'hui ? 

 Mais, surtout, il y a bien plus qui est l'essentiel. 

 Il n'y a qu'une diff&#233;rence de degr&#233;, et non pas de nature, entre, d'un c&#244;t&#233;, l'immense d&#233;rision contemporaine qui culmine dans l'espace m&#233;diatique, sur internet et les r&#233;seaux sociaux et, de l'autre, une jeunesse qui parfois se laisse aller &#224; pousser au paroxysme la d&#233;sinvolture et l'irrespect. 

 Ici on a un fou rire parce qu'on a &#233;voqu&#233; une personne d&#233;c&#233;d&#233;e, l&#224; on rit grassement de vulgarit&#233;s, ailleurs un site s'exhibe qui facilite l'infid&#233;lit&#233; !  

 On porte l'in&#233;l&#233;gance &#224; son comble en pourfendant ce qui est s&#233;rieux, reconnu, classique, traditionnel. On moque le sacr&#233;, tout ce qui de pr&#232;s ou de loin touche l'esprit religieux. Le conformisme est dans la r&#233;volte en chambre et le progressisme de salon. Rien de ce qui est sain, normal n'est tol&#233;rable. La marginalit&#233; confortable a pris ses aises partout.  

 De petits ma&#238;tres t&#233;l&#233;visuels s'arrogent une mainmise sur des &#234;tres mall&#233;ables qui prennent le sarcasme et la pauvret&#233; intellectuelle pour un style &#224; adopter. Il para&#238;t qu'il faut rire et que rire de tout, m&#234;me sans esprit ni sens du langage, autorise tout m&#233;diocre &#224; s'afficher pour une lumi&#232;re.  

 La gravit&#233; est un p&#233;ch&#233; mortel et qui s'y risque est condamn&#233; sur-le-champ parce que, n'est-ce-pas?, il faut &#234;tre dr&#244;le. La superficialit&#233; rigolote, ce qui banalise le sublime et d&#233;grade l'honorable, l'incoercible propension &#224; traiter de pass&#233;istes et r&#233;actionnaires les comportements civilis&#233;s et courtois, le d&#233;litement du savoir-vivre ensemble - pourquoi s'arr&#234;teraient-ils comme par enchantement l&#224; o&#249; les adultes pr&#233;tendument responsables l'auraient d&#233;cr&#233;t&#233; ? 

 Comment ces cinq jeunes gens de Sarre-Union et tous les autres se fourvoyant dans les m&#234;mes &#233;garements auraient-ils pu deviner qu'il avaient le droit de jouer, d'insulter et de participer &#224; la d&#233;bandade nationale, mais seulement jusqu'au racisme et &#224; l'antis&#233;mitisme ? Comment auraient-ils pu percevoir qu'&#224; un certain moment, on avait le devoir d'&#234;tre grave ? Qu'il y avait des tombes et qu'on n'y touchait pas, des morts et qu'on les respectait, des &#233;vidences du coeur et qu'on se les formulait ? 

 Je ne les bl&#226;me pas. Ils sont, tout au bout, le r&#233;sultat d'un univers qui s'&#233;tonne, en ne prenant plus rien au s&#233;rieux parce que c'est ennuyeux et terriblement ringard, de prendre de plein fouet des transgressions honteuses qui l'&#233;meuvent mais qu'il a suscit&#233;es &#224; sa mani&#232;re. 

 Maintenant que le tour des cimeti&#232;res aura &#233;t&#233; accompli et qu'on aura montr&#233; comme on a l'&#226;me g&#233;n&#233;reuse et profonde, pensons &#224; l'avenir. 

 N'oublions pas de donner le mode d'emploi &#224; ceux qui suivent notre culte de la d&#233;rision au pied de la b&#234;tise et questionneront : mais graves &#224; partir de quand ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
