<document>
	<date>2010-04-02</date>
        <title>Hugo Lloris : un dernier rempart</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il aura vingt-quatre ans le 26 d&#233;cembre 2010. Il s'appelle Hugo Lloris et il est le gardien de but de l'&#233;quipe de France et de l'&#233;quipe de Lyon. Il est extraordinaire et il tranche &#224; tous points de vue dans le milieu du football. 
 Avant d'&#234;tre recrut&#233; par les dirigeants de Lyon, il avait fait des merveilles comme goal de l'&#233;quipe de Nice. Je me souviens sur Canal + des "Jour de foot" de l'&#233;poque et de ma stup&#233;faction devant les prouesses de ce si jeune joueur. On avait le sentiment, en le voyant bondir, plonger dans les pieds, sortir de sa cage avec une rapidit&#233; folle, et en m&#234;me temps rester calme et serein, commander tranquillement sa d&#233;fense, qu'il y avait l&#224;, sur le plan sportif, d&#233;j&#224; un ph&#233;nom&#232;ne. J'ai eu peur qu'avec Raymond Domenech, sa sup&#233;riorit&#233; sur les autres gardiens ne soit pas reconnue mais tout de m&#234;me le s&#233;lectionneur a d&#251; s'y r&#233;soudre pour enrichir&#160;notre &#233;quipe nationale. Je suis persuad&#233; qu'en Afrique du Sud, Lloris nous permettra de limiter les d&#233;g&#226;ts comme il eu un r&#244;le essentiel dans la r&#233;cente victoire de Lyon sur Bordeaux, avec notamment sa d&#233;viation miraculeuse de la main gauche d'une reprise de Marouane&#160;Chamakh. 
 Mais je voudrais tenter d'aller plus loin. Si je me suis d'embl&#233;e attach&#233; &#224; lui, c'est que bien au-del&#224; de son immense et pr&#233;coce talent, j'avais per&#231;u chez lui une r&#233;serve, une retenue, une d&#233;licatesse, une mani&#232;re de s'exprimer qui ne pouvaient manquer d'impressionner dans un univers qui ne brille pas par l'&#233;l&#233;gance, o&#249; la m&#233;diatisation, l'argent coulant &#224; flots, la vanit&#233; et souvent la pens&#233;e limit&#233;e cr&#233;ent d'in&#233;vitables ravages. 
 Sa m&#232;re avocate meurt et avec courage et discr&#233;tion, entour&#233; chaudement par ses amis de Nice, il occupe le lendemain sa place. Brillamment. 
 Jamais il n'appara&#238;t dans la presse "people" et les rares fois o&#249; il accepte une interview, il r&#233;pond sur un mode qui rassure et confirme l'excellente opinion qu'on a de lui. Passionn&#233; par les &#233;missions politiques, il n'en manque aucune &#224; la t&#233;l&#233;vision et semble s'investir dans des activit&#233;s qui, en dehors du stade, cultivent plus qu'elles n'abrutissent. 
 Au soir de la victoire de Lyon, en coupe d'Europe,&#160;questionn&#233; par Nathalie Ianetta sur Canal +, il a oppos&#233; son s&#233;rieux, sa mesure, son respect de l'adversaire, sa tenue, &#224; l'enthousiasme vibrionnesque de l'animatrice. Ce fut un bonheur de le retrouver dans cette s&#233;quence comme on l'aime et l'admire lors des matches. 
 Dernier rempart mais pas seulement contre les buteurs d'en face. Contre la vulgarit&#233;, le bruit et le clinquant. Hugo Lloris est grand partout. 
 Pourvu que le foot, qui constitue l'essentiel de sa vie, ne soit pas contagieux et ne l'ab&#238;me pas ! 
 Avec Hugo Lloris, on a envie d'applaudir l'&#233;quipe de France. D&#233;j&#224; un exploit. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
