<document>
	<date>2012-01-17</date>
        <title>Iacono ou la profondeur du doute</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le parquet g&#233;n&#233;ral ayant rejet&#233; la requ&#234;te, la commission de r&#233;vision de la Cour de cassation d&#233;cidera le 23 janvier de suspendre ou non la peine de Christian Iacono, l'ancien maire de Vence accus&#233; de viol sur la personne de son petit-fils Gabriel et condamn&#233; &#224; deux reprises pour ces faits qui auraient &#233;t&#233; commis entre 1996 et 1998 (20minutes.fr). 
 Ce qui m'importe dans cette affaire que je ne connais que par les m&#233;dias, est de montrer &#224; quel point il y a pour le citoyen une banalit&#233; du doute et des interrogations ordinaires suscit&#233;es par l'exposition m&#234;me superficielle de p&#233;rip&#233;ties judiciaires. Je regrette sur ce plan qu'il n'y ait jamais eu,&#160;dans les articles consacr&#233;s &#224; ce dossier, la relation &#233;quilibr&#233;e et profonde de ce qui&#160;peut entra&#238;ner de bonne foi d'un c&#244;t&#233; ou de l'autre. Pour le passionn&#233; de justice, pour le profane curieux de ces trag&#233;dies ou de ces bouleversements, il est n&#233;cessaire de ne compter que sur soi pour trancher ou non dans son for int&#233;rieur. 
 Qu'on en juge, si j'ose dire. 
 Christian Iacono, en premier ressort comme en appel, a &#233;t&#233; condamn&#233; par une cour d'assises &#224; neuf ans d'emprisonnement, au mois d'avril 2009 puis le 23 f&#233;vrier 2011. Il a toujours protest&#233; de son innocence mais son argumentation n'a pas convaincu et le statut de victime de son petit-fils Gabriel - &#226;g&#233; lors des agissements imput&#233;s de&#160;cinq &#224; sept ans - a &#233;t&#233; consacr&#233;. 
 Gabriel Iacono, qui a vingt ans aujourd'hui, s'est r&#233;tract&#233; et a mis hors de cause son grand-p&#232;re au mois de mai 2011, soit apr&#232;s la condamnation en appel. Gabriel craint de devoir passer autant de temps pour justifier sa bonne foi d'aujourd'hui qu'il en a mis hier pour d&#233;noncer. 
 A ce qu'on sait, les relations entre Christian Iacono et son fils Philippe, le p&#232;re de Gabriel, ont toujours &#233;t&#233; ex&#233;crables et on laisse entendre que Philippe, &#224; cause de cette m&#233;sentente, aurait pu vouloir manipuler son fils. Philippe Iacono conteste absolument toute manoeuvre de sa part et affirme faire confiance &#224; la Justice. 
 O&#249;, comment chercher la v&#233;rit&#233; pour le citoyen qui se pique d'&#234;tre honn&#234;te ? 
 Il y a certes les deux condamnations mais aussi la r&#233;tractation. Celle-ci cependant n'intervient qu'apr&#232;s l'appel comme si on avait voulu laisser se d&#233;rouler le processus judiciaire pour se d&#233;dire seulement trois mois apr&#232;s son issue. En m&#234;me temps, il n'est pas inconcevable d'admettre que Gabriel a pu &#234;tre saisi de remords sur le tard devant la condition injustement faite &#224; son grand-p&#232;re &#226;g&#233; &#224; cause de lui ? S'agit-il d'une contrition sinc&#232;re ou d'une volte tactique inspir&#233;e par d'autres ?&#160; 
 Ce questionnement sans fin, chaque pour ayant son contre et r&#233;ciproquement, manifeste &#224; quel point les p&#233;remptoires du "il n'y a qu'&#224;" et les justiciers en chambre n'ont rien &#224; faire dans cet exercice d&#233;licat, subtil, complexe d'appr&#233;hension de la v&#233;rit&#233; la plus proche possible de la r&#233;alit&#233;. 
 Peut-&#234;tre faudrait-il - j'attends avec impatience la d&#233;cision du 23 janvier puis celle sur le fond, la premi&#232;re &#233;tant d&#233;j&#224; appel&#233;e &#224; donner un signal fort - consid&#233;rer que sans conviction absolue, le principe de pr&#233;caution, dont on s'est beaucoup moqu&#233; parce qu'il st&#233;rilise les initiatives et fait de l'existence et de l'action une immense peur ambulante, devrait jouer et dans ce cas emporter au moins, pour l'ex&#233;cution de la peine, quelque mansu&#233;tude. 
 Il n'y a pas besoin de conna&#238;tre &#224; fond une affaire pour se torturer l'esprit. Dans la p&#233;riph&#233;rie des juges, il y a des citoyens qui doutent, esp&#232;rent, tremblent&#160;ou sanctionnent. 
 Pour Iacono, quel serait leur d&#233;cret intime ? 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
