<document>
	<date>2014-12-25</date>
        <title>Il faut d&#233;fendre le pape Fran&#231;ois !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il faut d&#233;fendre le pape Fran&#231;ois. 

 Parce que les personnalit&#233;s exceptionnelles, bouleversantes, qui changent un monde et notre regard sur lui, sont rares. 

 Parce qu'il est un pape politique qui ne fait pas de politique. 

 Parce qu'il r&#233;concilie au lieu d'exacerber. 

 Parce que tous les pisse-froid pr&#233;disent son &#233;chec au lieu de s'enthousiasmer pour ses combats. 

 Parce qu'il sait concilier la chaleur et le sourire de l'humain avec la rigueur, la vigueur du r&#233;volutionnaire paisible. 

 Je ne m'&#233;tonne pas qu'avec tant de motifs d'admiration, dans les "24 bonnes raisons de ne pas jeter 2014 &#224; la poubelle", Lib&#233;ration n'ait pas jug&#233; bon de le placer, lui, en t&#234;te de liste alors que nous avons &#233;videmment Piketty, l'Espagne qui sauve l'IVG et autres dilections singuli&#232;res. 

 Si j'ai envie de revenir &#224; No&#235;l sur ce sujet, c'est aussi parce que je commence &#224; &#234;tre lass&#233; par ce pr&#234;chi-pr&#234;cha pr&#233;sidentiel et la&#239;que qui, plus la situation est grave et la r&#233;alit&#233; indiscutablement angoissante, nous invite "&#224; ne pas c&#233;der &#224; la panique, aux amalgames, aux peurs" dans une sorte de sermon permanent du "pauvre" qui n'a aucune commune mesure avec l'exaltation des valeurs et l'exemplarit&#233; des attitudes (Le Figaro). 

 Il faut d&#233;fendre le pape Fran&#231;ois qui, avec une roideur et une franchise ind&#233;passables, est en train de mener une charge contre la Curie, les cardinaux et les &#233;v&#234;ques r&#233;unis dans un m&#234;me corporatisme de la foi. L'issue, si elle est favorable &#224; sa cause, qui heureusement n'est pas perdue d'avance, transformera pour le meilleur les structures du catholicisme, de sa hi&#233;rarchie et de son gouvernement. On passera du conventionnel &#224; l'authentique. Aucun glissement de la droite vers la gauche, comme le d&#233;plorent les obs&#233;d&#233;s de l'id&#233;ologie, mais un retour &#224; l'incandescence et &#224; l'essentiel. 

 Il n'est pas une des quinze plaies qu'avec une lucide et f&#233;roce bienveillance, devant une assistance contrite et m&#233;dus&#233;e, le pape a rappel&#233;e qui ne soit aussi au coeur de toutes les institutions de la R&#233;publique, de la Justice, de l'univers politique, des instances sociales - de tout ce qui permet, par paresse ou par vanit&#233;, au pouvoir de se coaguler, &#224; la domination de s'enivrer et au service d'autrui de dispara&#238;tre avec bonne conscience. 

 Prenant connaissance de ces maux, dont le moindre n'&#233;tait pas de pr&#233;senter sans cesse "une triste figure", j'&#233;tais &#233;bloui par la profondeur et l'absence de complaisance de cette analyse, de cette d&#233;nonciation qui n'omettaient rien - pas plus la pompe et l'inefficacit&#233; des actions que le culte des apparences avec le souci narcissique de soi. 

 Il faut d&#233;fendre le pape Fran&#231;ois parce qu'il compte sur nous. Il n'a pas besoin qu'on vienne, avec un pessimisme suicidaire, craindre pour lui et souhaiter que quelqu'un de raisonnable parle &#224; sa place. Pour rassurer et tout remettre en &#233;tat (JDD). 

 Contre cette pr&#233;tendue sagesse, cette frilosit&#233; confortable et conservatrice, au contraire acceptons, pour suivre son exemple, l'incroyable r&#233;volution qu'une audace non-violente, convaincante, novatrice, d&#233;bridant les plaies et gu&#233;rissant les doutes ne cesse pas de favoriser au jour le jour. Qu'on compare l'Eglise d'aujourd'hui avec celle qui attendait et esp&#233;rait ce pape ! 

 J'aime faire partie modestement de cette foule, de ce peuple sur lesquels il s'appuie, dont il magnifie l'importance pour s'en prendre aux blocages et aux prudences de la bureaucratie religieuse, du pouvoir, de l'appareil. A sa mani&#232;re, le pape Fran&#231;ois se fonde sur la le&#231;on de J&#233;sus sur terre qui a su user d'une violence lib&#233;ratrice, de l'arme des mots pour vitup&#233;rer les faux-semblants et &#233;noncer des v&#233;rit&#233;s capitales, &#233;ternelles. 

 J'appr&#233;cie que contre les int&#233;grismes qui tuent, le pape Fran&#231;ois soit certes un extr&#233;miste, mais de la paix, de la compr&#233;hension, de la mis&#233;ricorde. Et qu'il tente autant que possible d'ins&#233;rer les absolus cat&#233;goriques dans la p&#226;te des jours et les douleurs concr&#232;tes. 

 Il faut d&#233;fendre le pape Fran&#231;ois parce qu'il dispense un enseignement pour notre d&#233;mocratie. Les responsables de la France, aujourd'hui - je crains que ce soit un voeu pieux - et demain, pourraient &#234;tre tent&#233;s de faire comme lui : contre la Curie, la masse, contre les &#233;lites, le peuple, contre les immobilismes, le r&#233;f&#233;rendum ! 

 Mais si cette d&#233;marche a du sens de sa part, cela vient d'abord du fait que sa personnalit&#233; est &#224; ce point embl&#233;matique, conforme aux vertus qu'elle propose, &#233;loign&#233;e des vices qu'elle pourfend, qu'elle est naturellement per&#231;ue comme un mod&#232;le. 

 Dans ce qu'une d&#233;mocratie plus modeste, moins autarcique, moins condescendante &#224; l'&#233;gard de citoyens infantilis&#233;s, cherchera &#224; instaurer &#224; partir de 2017, qu'elle n'oublie pas qu'aller vers le peuple n'est pas tout. Qu'il convient aussi que celui-ci ait envie d'aller vers vous. Cela imposera une rectitude, une &#233;thique, une co&#239;ncidence entre soi et ses actes, entre ses engagements et ses pratiques dont le moins qu'on puisse dire est qu'elles ne sont pas incarn&#233;es par tous nos revenants, nos ambitieux ou nos plausibles. 

 Il faut d&#233;fendre le pape Fran&#231;ois. 

 Parce qu'il est un pape pour tous. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
