<document>
	<date>2007-02-28</date>
        <title>Il ne faut pas arracher les masques</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'incident dont Alain Duhamel a &#233;t&#233; &#224; la fois responsable et victime a permis d'actualiser un d&#233;bat sur la neutralit&#233; des journalistes plus sp&#233;cifiquement charg&#233;s de suivre les affaires publiques. Alain Duhamel, qui avait gliss&#233; dans une r&#233;union priv&#233;e qu'il voterait en faveur de Fran&#231;ois Bayrou, s'est vu &#233;carter par France 2 des &#233;missions politiques auxquelles il devait participer. On peut penser que c'&#233;tait beaucoup de bruit pour rien m&#234;me si une autre d&#233;cision &#233;tait difficilement envisageable, Patrice Duhamel, fr&#232;re d'Alain, travaillant avec Patrick de Carolis. Dans son &#233;mission hebdomadaire sur France-Culture, le dimanche 25 f&#233;vrier, Philippe Meyer qui n'a ni sa pens&#233;e ni sa langue dans sa poche s'est exprim&#233; sur le sujet. Il estime que "le meilleur moyen - et sans doute le seul - d'emp&#234;cher cette situation est que chaque journaliste charg&#233; de suivre les affaires publiques d&#233;clare sans haine et sans crainte pour quel candidat il penche". Le journaliste, avec cette d&#233;marche, ne serait pas moins impartial que par exemple Jean-Louis Debr&#233; &#224; la t&#234;te du Conseil constitutionnel, en d&#233;pit de ses engagements ant&#233;rieurs. Il me semble que Philippe Meyer, qui allie volontiers la vivacit&#233; intellectuelle au go&#251;t du paradoxe, a choisi de pousser jusqu'&#224; sa cons&#233;quence extr&#234;me le tableau d'un journalisme qui est tr&#232;s souvent suspect&#233; de mal cacher ses options id&#233;ologiques et politiques, en quelque sorte d'avancer maladroitement masqu&#233;. A partir de ce constat, et faute de pouvoir trouver des rem&#232;des d&#233;cisifs notamment par l'instauration d'une d&#233;ontologie infiniment plus contraignante, Philippe Meyer th&#233;orise ce qu'on ne cherche plus &#224; emp&#234;cher. D&#233;pass&#233;, comme tant d'autres, par les d&#233;rives m&#233;diatiques, il a pris le parti, sinon de les organiser du moins de les sublimer. Comme le journalisme est tu&#233; par sa connivence avec la classe politique, mieux vaudrait rendre transparente cette collusion et esp&#233;rer le meilleur de cette m&#233;tamorphose. Il me semble au contraire que ce serait faire d'une difficult&#233; lancinante une catastrophe irr&#233;versible. D'abord, &#224; la supposer fiable, la proposition de Philippe Meyer n'aurait une chance de produire d'heureux effets qu'avec une infime minorit&#233; de journalistes particuli&#232;rement intelligents et curieux, dont les interrogations ne seraient pas alt&#233;r&#233;es par leur engagement r&#233;v&#233;l&#233;. Un Philippe Meyer partisan de Fran&#231;ois Bayrou serait sans doute capable de faire passer dans un entretien l'homme des m&#233;dias avant le citoyen d&#233;voil&#233;. Mais combien seraient aptes &#224; un tel exercice ? Pour la plupart, au contraire, leur questionnement serait gravement d&#233;grad&#233; par la connaissance que l'on aurait de leur sympathies politiques. Ce qui rend supportable la qualit&#233; professionnelle discutable de beaucoup, c'est que pr&#233;cis&#233;ment, ils ne nous imposent pas, au moins explicitement, leur choix citoyen. Certes, on peut le deviner mais il n'est pas pr&#233;sent&#233; comme sur un panneau de propagande. Loin de tirer de cette situation une obligation de transparence totale, c'est l'inverse qui doit &#234;tre mis en oeuvre. Veiller encore davantage &#224; une honn&#234;tet&#233; plus affirm&#233;e, une comp&#233;tence plus enrichie et une rigueur plus manifeste. Il ne convient pas de faire des d&#233;fauts modestes d'aujourd'hui - qui sont au fond consubstantiels &#224; un journalisme&#160; manquant de vigilance et se reposant volontiers sur les lauriers c&#233;l&#233;br&#233;s par essence - des vices irr&#233;versibles. Cette volont&#233; de resserrer les "boulons" m&#233;diatiques implique &#233;galement de ne pas d&#233;plorer sans r&#233;agir la promiscuit&#233; choquante entre les journalistes et les politiques dans une mondanit&#233; d&#233;l&#233;t&#232;re. Lorsqu'on voit, dans tel ou tel magazine, la photographie de Claire Chazal et de Jack Lang souriant devant l'objectif, on ne peut que s'inqui&#233;ter devant les d&#233;veloppements n&#233;gatifs d'une telle complicit&#233;, sur le plan professionnel. Le responsable politique perd son cr&#233;dit et la journaliste sa cr&#233;dibilit&#233;. On ne peut que saluer les r&#233;actions, au fil du temps, d'Anne Sinclair, de B&#233;atrice Schoenberg et de Marie Drucker. Elles ont su tirer les conclusions de situations personnelles qui rendaient difficile la poursuite d'une activit&#233; d'information insoup&#231;onnable. TF1 s'honorerait en se souciant davantage qu'elle ne le fait des risques qui guettent Claire Chazal lorsque la vie mondaine et m&#233;diatique la plonge dans un bain dont le moins qu'on puisse dire est qu'il ne favorise pas la pr&#233;sentation &#233;quitable et objective du journal t&#233;l&#233;vis&#233; le plus regard&#233; d'Europe. Entre l'asc&#233;tisme et la fr&#233;n&#233;sie, un juste milieu est possible qui pourrait &#234;tre sugg&#233;r&#233;. Enfin, le poncif selon lequel la v&#233;ritable objectivit&#233; est impossible a fait trop de mal. On en a d&#233;duit trop facilement que tout serait alors permis et que le journaliste aurait le droit de s'abandonner &#224; une subjectivit&#233; parfois lucide, quelquefois erratique. Il faut tendre vers cette objectivit&#233; qui n'exclut pas l'appr&#233;hension par une intelligence libre des probl&#232;mes publics mais garantit qu'ils seront abord&#233;s avec la distance que devrait induire un professionnalisme digne de ce nom. Au fond, on en revient toujours, au-del&#224; des principes g&#233;n&#233;raux, &#224; la n&#233;cessit&#233; de la qualit&#233; humaine et personnelle, &#224; l'importance du savoir et de la culture, &#224; la ma&#238;trise du langage et de la pens&#233;e, au souci de l'&#233;quit&#233; et de l'apparence. Au choix des hommes et des femmes qui porteront haut l'honneur d'informer leurs concitoyens. Un exemple remarquable, sur ce plan, nous est donn&#233; par Patrick Poivre d'Arvor qui n'a jamais cach&#233; ses engagements politiques anciens mais qui, dans son parcours professionnel incomparable, se garde de la moindre entorse &#224; l'exigence de s&#233;r&#233;nit&#233; et d'impartialit&#233;. Les r&#233;centes &#233;missions sur TF1 l'ont d&#233;montr&#233;. Si le panel des citoyens &#233;tait souvent sujet &#224; caution, quelques candidats ont &#233;t&#233; bons et PPDA parfait. Non, Philippe Meyer, il ne faut pas jeter le b&#233;b&#233; avec l'eau du bain et Alain Duhamel, qui regrette d'avoir eu un mot de trop, ne doit pas faire jurisprudence. Encore un effort, mesdames et messieurs, et vous serez de vrais journalistes. La d&#233;mocratie a besoin de vous.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
