<document>
	<date>2013-05-21</date>
        <title>Ils touchent le fond !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Comme il convient grammaticalement, ce "ils" est bisexuel ! En tout cas, pour ce billet, il l'est. 

 Marine Le Pen, occup&#233;e &#224; du jardinage, est tomb&#233;e dans une piscine vide et les cons&#233;quences de cette chute auraient pu &#234;tre tr&#232;s graves. Heureusement pour elle et ses proches, le pire a &#233;t&#233; &#233;vit&#233;, et son courage a fait le reste. 

 On pouvait craindre, &#224; cause de la pauvre inventivit&#233; de notre classe politique, une s&#233;rie de plaisanteries douteuses sur cet accident. A ma grande surprise, nous avons eu droit, sur ce plan, au calme plat. 

 Jusqu'aux tweets de Jean-Luc M&#233;lenchon. Comment une personnalit&#233; aussi &#233;videmment fine et cultiv&#233;e peut-elle se laisser aller au point de violer ses propres r&#232;gles de courtoisie et de d&#233;cence en assumant, en revendiquant m&#234;me, une grossi&#232;re singularit&#233; qui, de fait, la distingue tristement et choque m&#234;me beaucoup de ses partisans ? 

 A peine l'ai-je f&#233;licit&#233; d'&#234;tre all&#233; au Festival de Cannes, pour mettre du r&#233;el dans cet univers qui se repa&#238;t de sa repr&#233;sentation et d'un artificiel tellement d&#233;connect&#233; du dur m&#233;tier de vivre &#233;voqu&#233; par Cesare Pavese, qu'il s'est abandonn&#233; &#224; cette goujaterie sans allure. 

 M&#234;me Benjamin Biolay la lui a reproch&#233;e en regrettant que M&#233;lenchon tombe au niveau de Marine Le Pen comme si celle-ci s'&#233;tait jamais permis de telles ind&#233;licatesses &#224; la suite de m&#233;saventures intimes ou familiales. Je vais finir par croire que le leader du Front de gauche laisse monter en lui une exasp&#233;ration inversement proportionnelle &#224; ses succ&#232;s &#233;lectoraux et et &#224; la r&#233;ussite de sa strat&#233;gie &#224; l'encontre du FN. 

 On est toujours le nul de quelqu'un. 

 Nathalie Arthaud s'est d&#233;cha&#238;n&#233;e contre Fran&#231;ois Hollande, encore plus vilipend&#233; que Nicolas Sarkozy, et sur M&#233;lenchon renvoy&#233; dans la cat&#233;gorie des politiciens traditionnels &#224; la pens&#233;e et au langage creux. Le bonheur des extr&#233;mismes est de pouvoir s'abandonner sans retenue &#224; un jeu de massacre : plus le pouvoir est loin, plus l'insulte et l'outrance sont proches (Le Monde). 

 Heureusement, dans cette descente vers la b&#234;tise, il y a toujours de l'UMP qui r&#244;de quelque part. C'est souvent le m&#234;me qui s'illustre et ne fait regretter &#224; personne de ne pas y &#234;tre. J'ai nomm&#233; Guillaume Peltier. De la droite stupide pr&#233;tendue forte. 

 Il para&#238;t qu'il faudra abolir, toutes affaires cessantes, la loi sur le mariage pour tous ou la r&#233;&#233;crire quand l'opposition reviendra aux responsabilit&#233;s. Alors qu'au sein de ce parti qui n'est plus dirig&#233;, personne n'ignore que cette attitude de Matamore avant l'action se dissoudra le moment venu parce que tant d'autres chats &#224; fouetter seront mis &#224; la disposition de la droite incarn&#233;e, je l'esp&#232;re, par d'autres lumi&#232;res. 

 Guillaume Peltier aggrave son cas en prescrivant un boycott de NKM lors de la primaire pour les municipales &#224; Paris. Elle a eu le tort de s'&#234;tre abstenue pour le mariage gay, elle est incurablement intelligente et elle pourrait devenir, qui sait ?, une candidate plausible pour 2017, en tout cas pour 2022. En ce sens, qu'un Guillaume Peltier s'en prenne &#224; elle rel&#232;ve d'une logique limpide : il faut chasser la meilleure. 

 C'est cet homme jeune qui pr&#233;tend faire la loi au sein de l'UMP, imposer ses exigences et couvrir de ridicule ce conglom&#233;rat de force inexploit&#233;e, d'ambitions et d'ajustements erratiques &#224; une actualit&#233;, qu'est devenu ce parti. 

 Je voudrais terminer sur une excellente nouvelle m&#233;diatique. Alors que Marine Le Pen avait d&#233;j&#224; subi son &#233;preuve, quand Jean-Luc M&#233;lenchon tweetait bassement sur son infortune personnelle, Caroline Roux, sur C politique, recevait la pr&#233;sidente du FN. Je n'&#233;tais donc pas fou : il &#233;tait possible de la questionner et de r&#233;agir &#224; ses r&#233;ponses sans faire &#224; chaque seconde une surench&#232;re dans l'agressivit&#233;, ton et visage compris. Aucune complaisance de la part de cette journaliste mais une courtoisie efficace et comp&#233;tente tellement s&#251;re d'elle qu'elle n'avait pas besoin de montrer pour la frime, &#224; tous ceux susceptibles de la juger id&#233;ologiquement, comment elle &#233;tait capable d'&#234;tre &#224; chaque seconde hargneuse et partiale (France 5). 

 Pour la premi&#232;re fois, Marine Le Pen a eu droit &#224; un entretien qui n'a pas cherch&#233; &#224; persuader que le FN &#233;tait interdit ou qu'il devait l'&#234;tre. Sur un autre registre que celui du grand Serge Moati, mais la d&#233;marche d'honn&#234;tet&#233;, d'impartialit&#233; et d'intelligence &#233;tait la m&#234;me !  
  
Cette responsable politique d'un parti quantitativement important a &#233;t&#233; accueillie, enfin, comme tous les autres re&#231;us ailleurs, g&#233;n&#233;ralement, par contraste avec elle, dans une ambiance &#224; la fois superficielle et bisounours. 

 Caroline Roux n'a pas touch&#233; le fond. Ouf ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
