<document>
	<date>2007-01-20</date>
        <title>A qui appartient Jean Jaur&#232;s ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Formuler une telle question est infiniment vulgaire. Comme si une personne, une intelligence, une &#226;me, un souffle unique pouvaient &#234;tre privatis&#233;s, avaient le droit d'&#234;tre confisqu&#233;s. On ne songerait pas &#224; aborder ce d&#233;bat apparemment facile &#224; trancher si Fran&#231;ois Hollande, r&#233;cemment, n'avait reproch&#233; &#224; Nicolas Sarkozy d'avoir cit&#233; &#224; plusieurs reprises dans un discours le nom de Jaur&#232;s, dont la gauche aurait oubli&#233; les le&#231;ons. Il est hors de question de discuter de l'antagonisme politique. Plus passionnante me semble &#234;tre l'analyse, bien au-del&#224; de leur champ imm&#233;diat, de cette attitude et de ce d&#233;ni. 

 Dans le domaine priv&#233; o&#249; la culture de chacun se forme par couches et s&#233;diments successifs par l'apport de mille lectures souvent et heureusement contradictoires, personne n'irait mettre en cause la curiosit&#233; multiforme et donc non partisane qui emplit un esprit, aussi bien de Gramsci que de Drieu la Rochelle, de C&#233;line que de Sartre, de Faulkner que de Marcel Proust. Pour demeurer dans un registre purement politique, on peut lire Tocqueville, Taine, Hobbes ou Gobineau avec la m&#234;me passion, au moins dans la d&#233;couverte, que Marx, Bakounine ou d'autres th&#233;oriciens de la r&#233;volution, moins spectaculaires. Un tel &#233;clectisme serait m&#234;me favoris&#233;, tant dans son principe il rejoint une conception g&#233;n&#233;rale de la connaissance et de la formation de la pens&#233;e, qui la constitue comme une app&#233;tence sans limites et sans tabou pour tout ce qui est &#224; lire et &#224; comprendre. 

 Ce ne serait pas la m&#234;me chose dans le domaine de la vie politique. La culture nourrissant chacun dans l'intimit&#233; rel&#232;verait d'un monde id&#233;al mais les fronti&#232;res et les camps reprendraient toute leur emprise, les interdictions et les intol&#233;rances distilleraient leur venin dans l'espace public. D'un coup Jaur&#232;s n'appartiendrait plus &#224; tout le monde et il y aurait des personnalit&#233;s gard&#233;es comme il y a des chasses gard&#233;es. 

 Une telle conception - si elle &#233;tait radicalement mise en oeuvre et si par exemple seuls les socialistes et les communistes avaient le droit de faire r&#233;f&#233;rence &#224; Jean Jaur&#232;s -, repr&#233;senterait une formidable r&#233;gression par rapport &#224; notre socle d'admirations communes. Un pays ne peut pas vivre ni respirer convenablement si l'histoire, l'art, la philosophie ou le g&#233;nie ne lui offrent pas, dans cette patrie de l'intelligence et du coeur indivise, dans ce fonds collectif o&#249; les apparentes provocations d'hier sont devenues les v&#233;rit&#233;s de tous, o&#249; l'humanisme par&#233; d'&#233;ternit&#233; de quelques-uns rassemble une soci&#233;t&#233;, de quoi nourrir sa soif d'absolu et sa volont&#233; d'union. Une multitude a besoin de savoir que certains sont parvenus &#224; &#233;chapper au sort habituel de la banalisation et de la domestication; ils ont &#233;t&#233; plus forts que les clivages et les id&#233;ologies qui viennent si naturellement d&#233;couper nos enthousiasmes en s&#233;quences id&#233;ologiques. Il y a bien longtemps que Jean Jaur&#232;s a d&#233;pass&#233; le socialisme pour entrer, par la qualit&#233; de son verbe et de sa langue, la profondeur de sa r&#233;fl&#233;xion, l'&#233;vidence de ses &#233;lans de coeur et d'esprit et le respect que sa puissance d'&#234;tre inspire, dans le royaume des intouchables. Cela signifie que son existence, son oeuvre et ses combats ont pris une telle couleur d'universalit&#233; que n'importe qui peut aller puiser en eux, sans demander la permission &#224; quiconque. C'est, par cons&#233;quent, le r&#233;duire que de laisser croire que certaines admirations lui seraient r&#233;serv&#233;es et que d'autres seraient indignes alors que pr&#233;cis&#233;ment ce qui distingue ces personnalit&#233;s de toutes les autres, c'est qu'elles-m&#234;mes et le temps pass&#233; ont remplac&#233; la contingence des opinions et des choix par la n&#233;cessit&#233; de l'adh&#233;sion. Ne pas estimer Jaur&#232;s, aujourd'hui, ce serait se d&#233;pouiller d'une part d'un patrimoine commun qui renvoie la politique &#224; ses jeux partisans et parfois ridicules, pour seulement parler de ce qui nous relie les uns aux autres. 

 Loin de moi l'id&#233;e de pr&#233;tendre que cette &#233;lite plus forte que le si&#232;cle, sans cesse victorieuse des bruits et des combats du monde serait forc&#233;ment ancr&#233;e dans le camp de la gauche, du progressisme et de la r&#233;volution. Je pourrais trouver des exemples qui sans doute s'affronteraient difficilement &#224; un monument humain comme Victor Hugo, pour n'&#233;voquer que lui, mais qui pourraient &#234;tre admises par des sensibilit&#233;s adverses, comme Jean Jaur&#232;s par Nicolas Sarkozy. L'important est d'ailleurs moins ce qu'on pense et l'&#233;tiquette que le besoin de d&#233;finir appose qu'une certaine mani&#232;re d'exister, de sentir et de compatir. Combien de fois a-t-on r&#233;p&#233;t&#233;, avec un peu de condescendance, que Camus ne valait pas Sartre et et que celui-ci, avec son g&#233;nie sectaire et si prompt &#224; justifier l'injustifiable, &#233;tait infiniment plus vivant que celui-l&#224; avec son humanisme ti&#232;de, sa g&#233;n&#233;rosit&#233; et ses doutes. Pourtant, &#224; y regarder de pr&#232;s aujourd'hui, quel changement de perspective ! Camus, engag&#233; pourtant aussi dans beaucoup de controverses, clairement de gauche, philosophe de la r&#233;volte, moraliste scrupuleux, fait l'objet d'une adh&#233;sion qui, toutes familles confondues, le distingue de beaucoup d'autres qui se sont br&#251;l&#233; les ailes et le talent au feu de l'actualit&#233;. Camus n'a jamais eu le go&#251;t du sang et il a tent&#233; d'inscrire sa pens&#233;e certes dans les pol&#233;miques de son &#233;poque mais en veillant &#224; lui garder une sp&#233;cificit&#233; qui ne cesse pas d'interpeller au-del&#224; du politique. Appr&#233;hendant avec honn&#234;tet&#233; et courage la complexit&#233; du monde, il a r&#233;ussi &#224; la faire entrer en lui pour en fournir une analyse et en donner une vision qui, par l'universel qu'elles portent, rassemblent et rassurent. Au fond, ces personnes qui, comme Jaur&#232;s, appartiennent &#224; tous sont habit&#233;es elles-m&#234;mes par tous. On pourrait soutenir, m&#234;me si l'approche est &#224; approfondir, qu'elles ont su quitter le politique &#233;l&#233;mentaire et quotidien pour pr&#233;senter, gr&#226;ce &#224; leurs propres contradictions, une image qui a permis &#224; un camp de rejoindre l'autre dans une estime solidaire. Notre Histoire est riche de ces rencontres, au sein d'une personne embl&#233;matique, de la soci&#233;t&#233; tout enti&#232;re. Droite, gauche, quelle importance cela avait-il, &#224; la fin de sa vie, pour un Fran&#231;ois Mitterrand que les purs accusaient de trahison id&#233;ologique et qui, pour la plupart, avaient atteint ce point o&#249; il n'&#233;tait plus contestable ? Le g&#233;n&#233;ral de Gaulle, statue du Commandeur d&#233;gag&#233;e de la gangue des jours ordinaires, fait partie de ces phares qui, oubli&#233;s les motifs de discorde, ne cessent d'&#234;tre regrett&#233;s en ayant rendu vaine toute imitation. 

 J'ai insist&#233; sur l'universel. Il me semble qu'en effet&#160; certains &#234;tres sont plus universels que d'autres. Ils nous appartiennent parce qu'ils nous poss&#232;dent. Interdire, en politique ou ailleurs,&#160; de les &#233;voquer &#224; ceux qui n'en auraient pas la l&#233;gitimit&#233; est une absurdit&#233;. Tout le monde est l&#233;gitime &#224;&#160; s'abriter sous le meilleur de ce que l'humain a&#160; inspir&#233;.&#160; Privatiser les grands esprits, ce serait une d&#233;marche &#233;trange pour le socialisme. Je conviens que cela peut &#234;tre dur &#224; accepter mais il n'y a aucun doute : personne n'a le droit de nous emp&#234;cher de nous installer dans la belle famille humaine.    
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
