<document>
	<date>2006-11-18</date>
        <title>Interm&#232;de galant et artistique !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il faut bien rire parfois. A cet &#233;gard, rien de plus instructif que les interviews d'actrices o&#249; se nichent ici ou l&#224; des "perles" d'autant plus ridicules qu'elles sont prof&#233;r&#233;es avec un grand s&#233;rieux. Elles r&#233;v&#232;lent certes un personnage mais ne sont pas loin de concentrer dans leur creuset les poncifs snobs et grotesques d'une soci&#233;t&#233;.  Il s'agit d'un entretien paru aujourd'hui dans le Figaro Madame. Eva Green, qui joue dans le prochain James Bond, est questionn&#233;e ainsi : "Une photo embl&#233;matique des "Innocents", tr&#232;s diffus&#233;e, vous montre nue. Cela vous emb&#234;te ?" Elle r&#233;pond :&#160; "Je m'en fiche royalement. Je savais que &#231;a allait arriver, j'&#233;tais pr&#233;venue. Des gens m'envoient cette photo en me demandant de la signer, je ne leur r&#233;ponds m&#234;me pas, cette d&#233;marche est obsc&#232;ne et irrespectueuse pour l'actrice que je suis..." 

 Tout y est. Se laisser filmer et exposer nue n'a pas l'ombre d'une importance. Cela n'emp&#234;che pas de se prendre pour une artiste. On croit m&#234;me sentir implicitement qu'une v&#233;ritable actrice se signale en passant par l&#224;. En tout cas, cette exhibition offerte au regard de tous ceux qui veulent "se rincer l'oeil" n'a rien d'obsc&#232;ne et manifeste sans doute le respect qu'on se doit et qu'on doit au public. Ce serait une opinion discutable, r&#233;v&#233;lant un singulier rapport &#224; soi et aux autres, mais gu&#232;re plus sujette &#224; caution que mille propos d'actrices, si "la pens&#233;e" d'Eva Green s'arr&#234;tait l&#224;.  

 Ce qui g&#226;te et permet, &#224; mon sens, qu'on se moque, c'est la suite. Quoi ! Des imb&#233;ciles pr&#233;tendent prendre au premier degr&#233; cette nudit&#233;&#160; et me faire signer sa repr&#233;sentation. Hors de question de r&#233;pondre, m&#234;me n&#233;gativement, &#224; ces ploucs. Leur d&#233;marche, elle, est obsc&#232;ne et irrespectueuse parce qu'ils ont affaire &#224; une "artiste" et n'ont pas l'air de le savoir. 

 La nudit&#233; n'est rien, la montrer est indiff&#233;rent. L'arrogance de l'artiste qui s'affiche telle. On l'est, on le demeure quand on joue nue et les obtus qui se fient &#224; leur regard vous offensent. Inversion des &#233;vidences, le bon sens cul par-dessus t&#234;te. M&#233;pris et vanit&#233;. Tout ce que je d&#233;teste. 

 En art, les pr&#233;cieuses ridicules, parfois belles, sont innombrables. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
