<document>
	<date>2011-01-08</date>
        <title>Jean-Louis Nadal, c'est trop tard !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Jacques S&#233;gu&#233;la qu'on fait parler de tout parce qu'on attend avec impatience sa prochaine "bourde" donne son avis sur les programmes de t&#233;l&#233;vision. A propos de LCI, il croit &#234;tre spirituel en &#233;voquant sa crainte de devenir, en substance, "un vieux con et BCBG" (TV&#160;Magazine le Parisien) ! Il y a d&#233;j&#224; au moins une part de v&#233;rit&#233;. 
 Je suis effar&#233; - c'est un tout autre sujet - par le pillage des blogs par la presse &#233;crite, notamment pour tout ce qui concerne les tribunes et les libres opinions. Il ne s'agit pas de laisser croire que la mati&#232;re de l'actualit&#233; n'appartient pas &#224; tout le monde et qu'elle n'est pas susceptible de mille variations souvent sur les m&#234;mes th&#232;mes. Il n'emp&#234;che que les blogs r&#233;agissent au "quart de tour" et qu'on ne peut qu'&#234;tre surpris, quelques jours apr&#232;s la publication de billets ici ou l&#224;, de constater la reprise de sujets et de titres sur un mode tr&#232;s similaire. Quand je lis par exemple le r&#233;cent point de vue de Luc Ferry sur St&#233;phane Hessel et son titre dans Le Figaro,&#160;j'ai le droit, sans vanit&#233; aucune, de m'interroger. Je pourrais mentionner d'autres &#233;tonnements. Les blogs, par honn&#234;tet&#233;, citent leurs sources m&#233;diatiques - en tout cas, je le fais - et on se demande pourquoi les quotidiens et les hebdomadaires (sauf Le Monde, je l'ai constat&#233;) n'agissent pas de m&#234;me avec les blogueurs. 
 Je retarde, je retarde. Sans doute l'objet principal de ce billet est-il d&#233;licat &#224; traiter parce qu'il appelle des &#233;loges - le procureur g&#233;n&#233;ral Jean-Louis Nadal &#224; la Cour de cassation les m&#233;rite - et des regrets. 
 En effet, ce tr&#232;s haut magistrat - le deuxi&#232;me de France apr&#232;s Vincent Lamanda le premier pr&#233;sident qui semble avoir &#233;t&#233; aiguillonn&#233;, lui aussi - a prononc&#233; un discours qui a marqu&#233; les esprits,&#160;lors de la rentr&#233;e de la Cour de cassation, en l'absence du pr&#233;sident de la R&#233;publique et du Premier ministre. C'&#233;tait la derni&#232;re intervention officielle de Jean-Louis Nadal. Dans notre monde o&#249; le feutr&#233;, habituellement, l'emporte sur le direct et l'hypocrisie sur la v&#233;rit&#233;, il est clair qu'on a rarement &#233;t&#233; habitu&#233; &#224; une telle oralit&#233; sans d&#233;tour et visant le coeur de la cible politique. Facile de comprendre que Jean-Louis Nadal mettait en cause certains propos pr&#233;sidentiels et minist&#233;riels en m&#234;me temps d'ailleurs qu'il critiquait le comportement du procureur Courroye&#160;et relevait que "le parquet est maintenant proche d'un &#233;tat de coma d&#233;pass&#233;" (lepoint.fr,&#160;nouvelobs.com, Mediapart). Plus grave et plus intr&#233;pide, son propos &#224; l'encontre du Conseil sup&#233;rieur de la magistrature incapable d'avoir su s'affirmer face &#224; certaines nominations choquantes parce qu'injustifiables (le Monde).&#160;Il y a eu&#160;l&#224; une verdeur intellectuelle et l'expression d'une justice muscl&#233;e, mais&#160;qui arrivent trop tard. On attend souvent les rituels pour s'exprimer m&#234;me si pour une fois, Jean-Louis Nadal nous a sortis de l'ordinaire de ces grandes "messes" &#224; la fois pompeuses et inutiles. Il est vraisemblable que son courage n'est pas &#233;tranger au fait que bient&#244;t un autre occupera son poste et que c'en sera fini pour lui de son&#160;ambition toujours contrari&#233;e de promouvoir une justice de qualit&#233;, ind&#233;pendante et fi&#232;re d'elle-m&#234;me. 
 S'il n'est pas vain de rappeler au pouvoir politique qu'il doit respecter les d&#233;cisions de justice et ne pas inciter les citoyens &#224; "maudire leurs juges", je ne crois pas que ce soit l&#224; l'esssentiel de ce qui ne cesse d'opposer les politiques aux magistrats. Nous avons connu une ann&#233;e 2010 fertile en rebondissements, en scandales, en abus. Nous avons subi - jusqu'&#224; la saisine de Bordeaux - une gestion d&#233;shonorante, aussi bien pour le corps judiciaire que pour les citoyens, des affaires Woerth-Bettencourt. Nous avons remarqu&#233; la d&#233;sinvolture m&#233;prisante avec laquelle MAM, pr&#233;c&#233;dent garde des Sceaux, avait renvoy&#233; dans ses cordes le procureur g&#233;n&#233;ral Nadal qui pourtant avait mille fois raison. Nous avons &#224;&#160;affronter maintenant&#160; le forcing pr&#233;sidentiel, avalis&#233; par Michel Mercier, pour&#160;imposer&#160;des jur&#233;s dans les tribunaux correctionnels. M&#234;me si la lucidit&#233; et&#160;d'in&#233;vitables contraintes conduisent &#224; le&#160;r&#233;duire, ce projet reste en lui-m&#234;me&#160;&#160;techniquement&#160;mauvais et&#160;judiciairement inopportun&#160;(Le Parisien) par rapport &#224; la d&#233;mocratie des cours d'assises&#160;&#224; sauvegarder absolument.&#160;2011 verra un certain nombre d'affaires embl&#233;matiques &#234;tre jug&#233;es soit en appel correctionnel soit aux assises. Tous les jours, probablement, l'Etat de droit - avec, en particulier,&#160;la r&#233;forme &#224; venir de la garde &#224; vue - aura &#224; &#234;tre d&#233;fendu &#224; la fois contre les assauts des jusqu'au boutistes sulpiciens et des r&#233;gressifs born&#233;s. Contre la haine de la police d'un c&#244;t&#233;&#160;et le refus syst&#233;matique du changement de l'autre. 
 Il n'y a pas une minute de notre vie d&#233;mocratique qui, sur le plan judiciaire, n'exige pas vigilance, pr&#233;sence, d&#233;termination, audace et morale. Je persiste &#224; penser que l'honneur de la tr&#232;s haute hi&#233;rarchie judiciaire - la politique parce que le pouvoir lui pla&#238;t et qu'elle pla&#238;t au pouvoir - doit &#234;tre de s'attacher moins &#224; des positions qu'&#224; des principes. En ce sens, Jean-Louis Nadal a &#233;t&#233; formidable mais limit&#233; lors son fameux discours. Il a attendu trop longtemps pour parler, signifier, alerter, enjoindre. Il aurait d&#251; le faire &#224; chaque seconde. Publiquement car peut-&#234;tre l'a-t-il tent&#233; dans les coulisses ? Et Jean-Louis Nadal est celui qui n'a pas eu peur, parfois, de mettre notre honneur au premier plan ! Alors imaginons tous les autres qui se taisent, agr&#233;ent, se plient, esp&#232;rent et nous laissent r&#234;ver de chefs qui en soient de v&#233;ritables. 
 La Cour de cassation n'aurait jamais d&#251; se laisser traiter d'assemblage&#160;de "petits pois" sans r&#233;agir. Cela a commenc&#233; l&#224;. Une humiliation accept&#233;e cr&#233;e des d&#233;g&#226;ts pour toujours. 
 Bonne chance au citoyen Nadal. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
