<document>
	<date>2014-01-26</date>
        <title>Je ne suis pas de ce Monde !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Me trouvant &#224; Cayenne, des amis m'ont pr&#233;venu que Jean Birnbaum dirigeant Le Monde des livres m'avait consacr&#233; son &#233;ditorial sur un ton persifleur, avais-je cru comprendre. 

 Son adresse &#224; l'avocat g&#233;n&#233;ral que j'ai &#233;t&#233; - "Monsieur l'Avocat g&#233;n&#233;ral, cher Philippe Bilger" - m'a sembl&#233;, en effet, sans &#234;tre aigre, ironique, condescendante, parfum&#233;e de ce l&#233;ger sentiment de sup&#233;riorit&#233; qui fait qu'on se demande toujours quelle faute on a commise et pour quelle vulgarit&#233; on paie. 

 Si j'avais &#233;t&#233; habit&#233; par une vanit&#233; qui se pr&#233;occupe peu du fond mais aime l'&#233;clat m&#233;diatique, m&#234;me n&#233;gatif, je me serais f&#233;licit&#233; d'avoir &#233;t&#233; le destinataire, en quelques mois, de trois lettres ouvertes &#233;manant, la premi&#232;re, de Christiane Taubira, la deuxi&#232;me de Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; fort courtoise et, enfin, de celle de Jean Birnbaum. 

 Ayant r&#233;pondu aux deux premi&#232;res, il me reste &#224; me d&#233;fendre face &#224; l'&#233;l&#233;gante perfidie de la derni&#232;re mais l'exercice n'est pas si difficile qui me fait percevoir, humer comme une similitude entre la garde des Sceaux et son attaque et Jean Birnbaum dans sa le&#231;on.  

 Ce ne sont pas des personnalit&#233;s qu'il est biens&#233;ant d'offenser car c'est alors se mettre &#224; un niveau qui n'est pas pour nous, Le Monde des livres venant s'ajouter, avec son intimidante pr&#233;sentation, &#224; l'aura forc&#233;ment rayonnante de son responsable. 

 J'ai besoin de comprendre pourquoi Jean Birnbaum m'a fait l'honneur de sa d&#233;licate inimiti&#233;. Je n'ose croire que ce sont mes modestes billets et mes mis&#233;rables tweets qui ont pu favoriser cette gratifiante semonce. 

 Il y a quelques ann&#233;es, Les Entretiens de P&#233;trarque, remarquable manifestation &#224; Montpellier, m'avaient permis de rencontrer avec bonheur Jean Birnbaum pour la premi&#232;re fois mais j'ai tr&#232;s vite devin&#233; que je le d&#233;sappointais parce que je m'obstinais &#224; parler selon mes convictions et non pas selon le code du Monde. Gabriel Mouesca &#233;tait pr&#233;sent avec moi &#224; la tribune mais je me suis obstin&#233; &#224; ne pas le r&#233;v&#233;rer assez et Jean Birnbaum s'est assombri : "j'ai invit&#233; Bilger mais je ne l'inviterai plus"... 

 Plus subtilement pr&#233;judiciable &#224; ma cause a &#233;t&#233; une sollicitation que j'avais formul&#233;e aupr&#232;s de lui. Thierry L&#233;vy &#233;tait pr&#234;t &#224; &#233;crire un article sur mon livre : Brasillach - 20 minutes pour la mort. Une publication dans Le Monde &#233;tait-elle envisageable ? Birnbaum m'a fait savoir faussement qu'aucun intervenant ext&#233;rieur ne pouvait offrir sa contribution. Alors que chaque semaine j'&#233;tais &#224; m&#234;me de constater l'inverse. La pire des b&#233;vues de ma part : il m'en a voulu de m'avoir menti. On fait payer cher &#224; autrui les petitesses dont il est le t&#233;moin. 

 Sur le fond, qu'y a-t-il donc dans sa d&#233;sinvolte moquerie dont je puisse m'offusquer et que j'aie &#224; renier ? 

 Heureusement rien, sauf &#224; consid&#233;rer que la repentance doit &#234;tre consubstantielle au rapport qu'on entretient avec Le Monde des livres et que faute d'avoir su appr&#233;cier les hom&#233;lies souvent moralisatrices de Birnbaum, j'ai d&#233;finitivement perdu le droit de parler de litt&#233;rature et de me gausser si j'en ai envie. Hors du Monde des livres, point de salut ? 

 Je suis flatt&#233; de me voir oppos&#233; Roland Barthes m&#234;me si je ne suis pas convaincu que cette d&#233;marche soit si pertinente que cela. Certes, j'&#233;prouve du respect pour cet analyste incomparable mais il ne nous dispense pas de tenter de r&#233;fl&#233;chir par nous-m&#234;mes et d'assumer nos choix. 

 En effet, j'aime la facilit&#233; et l'aisance romanesques de Fran&#231;oise Bourdin, son don pour la narration et son art, pas si &#233;vident que cela, de retenir dans ses pages le lecteur qui, indigne, a d&#233;cid&#233; de s'y aventurer. Je ne m'excuserai pas l&#226;chement en affirmant que cet auteur si peu m&#233;diatique mais tellement lu m'accompagne dans mes moments de loisir et de d&#233;tente. Non, je d&#233;fendrai mon droit de l'appr&#233;cier jusqu'au bout et je maintiens qu'elle est largement sup&#233;rieure &#224; Marc L&#233;vy que je trouve effectivement tr&#232;s mauvais et &#224; qui ceux qui n'ont jamais lu Fran&#231;oise Bourdin osent la comparer. 

 En effet, Marcel Proust est un g&#233;nie de la litt&#233;rature fran&#231;aise, son oeuvre a structur&#233; mon existence : avant et apr&#232;s Proust, plus le m&#234;me, une r&#233;volution de l'&#234;tre. C'est un ma&#238;tre et bien au-del&#224; de ceux sur lesquels il &#233;crivait en les d&#233;crivant comme nous inspirant une affection fraternelle avec un compagnonnage complice. Comme Balzac par exemple que ses d&#233;fauts nous rendaient familier en suscitant notre indulgence &#224; la fois admirative et amus&#233;e. Marcel Proust a pos&#233; sur la vie un regard qui aurait pu nous &#233;viter de l'apprendre. Parce qu'il a tout dit sur les sentiments humains. 

 Est-il honteux, alors qu'ils ne sont pas du tout sur le m&#234;me registre, de refuser de m&#233;priser Fran&#231;oise Bourdin et de porter aux nues Marcel Proust ? 
Je ne crois pas. Au contraire, dans cette volont&#233; d'&#233;purer, je retrouve tout ce que Le Monde des livres a de sectaire et de m&#233;diocrement &#233;litiste. 

 Par ailleurs, si je lirai avec plaisir et int&#233;r&#234;t les trois pages consacr&#233;es &#224; l'homosexualit&#233;, je n'ai aucun scrupule &#224; confirmer qu'il y a une litt&#233;rature et des films qui ne sont v&#233;ritablement accept&#233;s dans l'univers des critiques progressistes que s'ils s'abandonnent au mis&#233;rabilisme, &#224; une forme d'herm&#233;tisme - il faut que le talent relatif, quand il existe, les rende le moins accessibles possible, l'obscurit&#233; &#233;tant pour beaucoup un crit&#232;re de qualit&#233; - et qu'ils manifestent &#224; quel point l'homosexualit&#233; est un sujet fondamental. Pourquoi pas mais alors quel immense pr&#233;cipice entre ces t&#226;cherons dans l'air du temps et Marcel Proust ! J'aggrave mon sort et m'ali&#232;ne Pierre Berg&#233; : je refuse le diktat de ces th&#232;mes qui seraient aujourd'hui n&#233;cessaires en eux-m&#234;mes : j'attends de voir et de lire pour constater ce qu'on en a fait, le pire ou le meilleur. 

 Est-ce &#224; dire que tout est &#224; jeter dans Le Monde des livres et son snobisme de gauche poudr&#233;e ? Assur&#233;ment non. Par exemple, Eric Chevillard est tr&#232;s remarquable quand il d&#233;molit les auteurs absurdement consacr&#233;s - comme Christine Angot - ou diss&#232;que les &#233;crivains magnifi&#233;s mais &#224; la longue bourr&#233;s de tics comme Pascal Quignard. La langue de ce critique est superbe, son seul probl&#232;me est qu'il ne donne absolument pas envie de lire les oeuvres qu'il recommande !  

 Il me semble que derri&#232;re cette charge raffin&#233;e, il y a bien plus. Il conviendrait de prendre Le Monde pour un bloc et d'adh&#233;rer de mani&#232;re indivisible et inconditionnelle &#224; ce quotidien irrempla&#231;able mais souvent exasp&#233;rant dans les domaines social, judiciaire et culturel. Pour ne jamais manquer les articles d'un G&#233;rard Courtois, d'un Franck Johann&#232;s, de Pascale Robert Diard ou de Marion Van Renterghem, suis-je tenu par une quelconque obligation &#224; l'&#233;gard  d'autres journalistes ? Dois-je &#224; tout prix adh&#233;rer &#224; l'ang&#233;lisme p&#233;nal, &#224; cette strat&#233;gie de survie au b&#233;n&#233;fice de Christiane Taubira, &#224; une philosophie qui se satisfait du conformisme qu'elle diffuse parce qu'elle le croit distingu&#233; ?  

 Non, Le Monde peut, doit se lire au d&#233;tail parce qu'en gros, il n'est pas aussi irr&#233;prochable et ind&#233;passable qu'il le pense de lui. 

 Cher Jean Birnbaum, Le Monde des livres peut mieux faire.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
