<document>
	<date>2014-06-19</date>
        <title>Je parie que... si...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On peut ne pas &#233;prouver de compassion pour les criminels et d&#233;linquants qui ont m&#233;rit&#233; leur peine mais pour leurs victimes et, en m&#234;me temps, s'&#233;mouvoir de la surpopulation p&#233;nale et de ce qu'elle entra&#238;ne. 

 On peut d&#233;plorer les poncifs p&#233;nitentiaires tra&#238;nant &#224; droite et &#224; gauche du genre : la prison &#233;cole du crime et, &#224; la fois, s'indigner de l'imp&#233;ritie gouvernementale dans ce domaine si pr&#233;occupant. 

 Je suis en effet sensible &#224; ce constat qu'une d&#233;mocratie se juge notamment &#224; la mani&#232;re dont elle traite les prisonniers et &#224; son souci de la d&#233;cence des lieux d'enfermement. 

 Les statistiques si pr&#233;cieuses de Pierre-Victor Tournier viennent r&#233;guli&#232;rement nous rappeler la r&#233;alit&#233; et souligner notre passivit&#233;. Au 1er juin, il y avait 80 874 d&#233;tenus au sens commun et un surnombre de 14 057 dont 1024 sur un matelas pos&#233; &#224; m&#234;me le sol. 

 La surpopulation p&#233;nale n'est pas en elle-m&#234;me un scandale si on veut bien consid&#233;rer qu'elle n'est pas la cons&#233;quence d'une r&#233;pression sans mesure mais seulement celle d'un parc p&#233;nitentiaire insuffisant. Il faut en effet construire de nouvelles prisons mais cette d&#233;marche ne pourra &#234;tre mise en oeuvre qu'&#224; moyen et long terme. Elle rel&#232;vera de l'action d'un Etat enfin conscient de ses devoirs. 

 Mais il y a des urgences et des imm&#233;diatet&#233;s sur lesquelles une &#233;nergie pourrait se poser et se d&#233;ployer et qui exasp&#232;rent d'autant plus le citoyen qu'il a la certitude qu'elles pourraient trouver une solution rapidement. Ainsi, pour ces personnes couch&#233;es sur un matelas. 

 Je ne m&#233;connais pas, devant ces situations criantes, l'importance et l'efficacit&#233; des recours administratifs - notamment par Me Etienne No&#235;l - mais, pour ma part je me ferais fort de r&#233;gler cette indignit&#233; basique et insupportable si, par miracle, je devenais charg&#233; de ce dysfonctionnement collectif. Pour y rem&#233;dier. 

 Certes il y a la bureaucratie administrative, les rigidit&#233;s p&#233;nitentiaires et la pesanteur de ces difficult&#233;s jug&#233;es &#224; ce point fatales et insolubles qu'elles demeurent &#224; l'abri de toute initiative. 

 Je suis persuad&#233; que dans cet univers p&#233;nitentiaire, en d&#233;pit de ses cloisonnements et de ses r&#233;gimes de d&#233;tention diff&#233;rents et singularis&#233;s, il serait &#233;videmment possible d'agencer, d'organiser, de bouleverser autrement l'existant pour permettre &#224; ces personnes couch&#233;es sur un matelas de trouver une couche plus convenable. 

 Mais encore faudrait-il le vouloir et appr&#233;hender l'ensemble de cette probl&#233;matique avec un rythme sachant faire sa part &#224; l'essentiel et &#224; l'accessoire, &#224; l'op&#233;ratoire r&#233;alisable de suite et &#224; un programme au long cours. 

 Il me semble qu'&#224; c&#244;t&#233; des politiques globales exigeant un investissement et des entreprises durables et pers&#233;v&#233;rants, il conviendrait d'inventer des pompiers ponctuels, des proconsuls de l'instant et de la crise &#224; r&#233;soudre sur-le-champ, des artisans exp&#233;ditifs et efficients. Au fond, avec un peu d'ironie, des Montebourg &#224; foison. 

 Je me souviens de certaines de mes exp&#233;riences judiciaires avant la cour d'assises de Paris et rien ne m'a sembl&#233; plus passionnant que de plonger dans un r&#233;el incommode pour le surmonter, pour aider et soulager autrui quand pourtant l'heure para&#238;t sombre et presque in&#233;luctable dans son cr&#233;puscule. 

 Pour une t&#226;che de cette ampleur mais dont l'issue heureuse, m&#234;me sur un plan modeste - une affaire de matelas -, comblerait celui qui aurait su vite la mener &#224; bien, on aurait &#233;videmment les pleins pouvoirs pour briser les r&#233;sistances, imposer les modifications et rendre n&#233;cessaire ce que l'humanit&#233; et la s&#233;curit&#233; commanderaient. 

 Les maux qui sont laiss&#233;s en l'&#233;tat, alors qu'une action cibl&#233;e et r&#233;solue y mettrait fin, rendent fous ceux qui aspirent &#224; pallier les d&#233;faillances et &#224; remplacer les incapables. 

 Ce serait presque rien mais il n'y aurait plus &#224; compter dans ces statistiques ces d&#233;tenus couch&#233;s sur un matelas. Petite avanc&#233;e qui manifesterait que m&#234;me sans illusion sur la nature humaine, le volontarisme sans le verbe a de l'avenir ! 

 Je parie que... si... 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
