<document>
	<date>2011-04-25</date>
        <title>Je suis primaire</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         C'est aga&#231;ant, ces p&#233;rip&#233;ties qui viennent se mettre dans ma t&#234;te comme des b&#226;tons dans les roues mais aucune raison de les &#233;luder car sinon elles pourriraient en moi et ne me feraient que du mal. 
 Il faut &#234;tre primaire et ne pas h&#233;siter &#224; d&#233;noncer. 
 Martine Monteil, Commandeur dans l'ordre de la L&#233;gion d'honneur sous l'&#233;gide du minist&#232;re de l'Int&#233;rieur et Francis Szpiner, Commandeur adoub&#233; par le minist&#232;re de la Justice (Le Figaro) apr&#232;s, il y a peu, un &#233;tonnant arr&#234;t de relaxe. Cherchez l'erreur ! Encore sans doute une inspiration complaisante de Mich&#232;le Alliot-Marie. Pourtant cela jure, Commandeur, honneur et Szpiner. Si la honte pouvait exister encore au front des ministres, je dirais qu'une telle distinction pour un tel personnage est une honte. C'est une stup&#233;faction personnelle qu'un tel &#233;garement ! 
 Il faut &#234;tre primaire et ne pas h&#233;siter &#224; d&#233;plorer. 
 Le p&#232;re jaloux et envieux qui ne veut pas quitter la sc&#232;ne politique et r&#234;verait d'&#234;tre dans des coulisses mais en pleine lumi&#232;re est une plaie pour la d&#233;mocratie et pour sa fille Marine. Celle-ci a eu tout &#224; fait raison d'exclure imm&#233;diatement un adepte du salut nazi et il a fallu &#233;videmment que Jean-Marie Le Pen prenne le parti des opposants &#224; cette mesure de salubrit&#233;. L'&#233;lectorat ouvrier, par ailleurs, soutient majoritairement le Front national (Journal du Dimanche) et il n'&#233;tait gu&#232;re difficile de pr&#233;voir la r&#233;action du "papa" venant d&#233;clarer, quand on ne lui demandait rien, qu'avec lui c'&#233;tait d&#233;j&#224; le cas (nouvelobs.com). Avec Jean-Marie Le Pen, Marine a un ennemi dans la place. C'est pitoyable comme une repr&#233;sentation de trop ! 
 Il faut &#234;tre primaire et ne pas h&#233;siter &#224; s'interroger. 
 Depuis quelques semaines, au sein de la majorit&#233;, on entend parler du "candidat naturel" que serait le pr&#233;sident de la R&#233;publique pour la prochaine &#233;ch&#233;ance de 2012. Que veut donc dire "naturel" dans le cadre d'un d&#233;bat d&#233;mocratique ? 
 Je ne pense pas une seconde, sauf &#224; disqualifier par avance toutes vell&#233;it&#233;s de changement, qu'avec cet adjectif on puisse entendre la reconduction automatique de celui qui a &#233;t&#233; en charge du pouvoir pour le premier quinquennat. Il serait alors "naturel" parce qu'il occuperait d&#233;j&#224; la place mais que deviendraient alors la multitude de voix qui l'avaient d'abord c&#233;l&#233;br&#233; avant de se d&#233;tourner de lui, &#224; partir du moment o&#249; elles ne seraient pas tent&#233;es de favoriser l'autre camp ? Seraient-elles laiss&#233;es en desh&#233;rence comme de la mauvaise herbe par une organisation partisane plus soucieuse de ne rien modifier aux habitudes - celui qui a &#233;t&#233; pr&#233;sident sera le candidat - que de r&#233;pondre &#224; l'infinie diversit&#233; d'un &#233;lectorat m&#233;content mais non transfuge ? En for&#231;ant le trait, le propre de la R&#233;publique ne serait-il pas d'installer chaque citoyen en position de candidat "naturel" pour qu'au moins les &#233;lites publiques prennent conscience qu'elles nous repr&#233;sentent mais qu'elles ne sont que nos repr&#233;sentants ? 
 Aussi, que des personnalit&#233;s clairvoyantes comme Alain Lamassoure (Le Monde) et Herv&#233; Mariton aient &#233;voqu&#233; la n&#233;cessit&#233; de "primaires" au sein de l'UMP pour d&#233;signer le meilleur candidat pour 2012 ne me semble pas un crime de l&#232;se-pr&#233;sident m&#234;me si Henri Guaino n'est pas favorable &#224; cette proposition. En tout cas, je ne vois pas au nom de quoi un tir de barrage, tellement ostensible et t&#233;l&#233;guid&#233; qu'il en devient ridicule, devait se manifester comme si la simple concurrence de Nicolas Sarkozy avec d'autres &#233;tait susceptible de constituer un tremblement de la politique quand elle pourrait appara&#238;tre, au contraire, comme sa coh&#233;rence. Pourquoi Nadine Morano a-t-elle &#233;prouv&#233; le besoin de mettre en garde Jean-Louis Borloo ? Pourquoi a-t-elle ressorti le concept du "candidat naturel" ? Pourquoi G&#233;rard Larcher, se flattant d'une libert&#233; d'expression politique, d&#233;montre-t-il le contraire en &#233;cartant toute s&#233;lection en amont ? 
 Il me semble que dans ces attitudes de fid&#233;lit&#233; qui se multiplient m&#233;caniquement, il y a la volont&#233; tactique de ne pas d&#233;roger &#224; une exclusivit&#233; qui offre l'avantage apparent de la commodit&#233; et de la clart&#233; et aussi sans doute, un d&#233;sir de se convaincre soi-m&#234;me pour &#233;chapper &#224; la tentation centrifuge - hors de question de douter de Nicolas Sarkozy, il doit &#234;tre le meilleur par principe! 
 Pourtant les talents et les intelligences ne manquent pas en dehors m&#234;me du fait que les sondages semblent privil&#233;gier tel ou tel par rapport au pr&#233;sident de la R&#233;publique. Alain Jupp&#233;, Fran&#231;ois Fillon, Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; ne seraient pas des comp&#233;titeurs m&#233;diocres si une "primaire" &#233;tait organis&#233;e avec possibilit&#233; absolue de voter selon sa conscience. Que ceux-ci, encore plus que d'autres, entonnent sans cesse le refrain du "candidat naturel" que serait Nicolas Sarkozy n'est gu&#232;re surprenant. D'une part, pour eux qui ont des ambitions, il est l&#233;gitime que le pr&#233;sident assume son quinquennat jusqu'au bout et ne les oblige pas &#224; en prendre leur part. D'autre part, et au contraire, laisser croire &#224; une &#233;ventuelle concurrence de leur part reviendrait &#224; fragiliser le bilan, ses ombres risquant de porter atteinte &#224; ses lumi&#232;res. 
 Combien de candidats en 2012 ? Il y aura Marine Le Pen, Jean-Luc M&#233;lenchon, peut-&#234;tre Jean-Louis Borloo, les primaires socialistes et d'Europe Ecologie-Les Verts, la recherche &#233;perdue pour chacun des 500 signatures, une formidable effervescence partout mais pas de primaires &#224; l'UMP ! Est-il bien s&#251;r que m&#234;me les partisans lucides de Nicolas Sarkozy ne pr&#233;f&#232;reraient pas, pour s'enlever tout regret, le voir disputer sa cause en face d'adversaires de qualit&#233; mais au style et au projet diff&#233;rents ? 
 Une certitude : la politique en 2012 passionnera autant, sinon plus, qu'en 2007. 
 Je suis primaire : j'ai h&#226;te d'y &#234;tre. 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
