<document>
	<date>2009-11-15</date>
        <title>Le DIC oh !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai h&#233;sit&#233; une seconde mais&#160;Jean-Marie Bockel, v&#233;ritable ministre d'ouverture et personnalit&#233; qui r&#233;pugne &#224; "faire" dans l'aplatissement, attendra&#160;un prochain billet. 
 Je voudrais consacrer quelques lignes au Droit d'image collective (DIC) des sportifs. Non pas que tout &#224; coup je me passionne pour les coulisses des grands clubs, les groupes de pression et les conflits politiques. Mais il y a tout de m&#234;me dans ce d&#233;bat de quoi surprendre. 
 L'Assembl&#233;e nationale avait vot&#233; la suppression du DIC qui n'est rien de plus qu'une "niche fiscale" au b&#233;n&#233;fice de seulement 2200 sportifs (1160 footballeurs et 765 rugbymen). Aussit&#244;t, s'&#233;tait mise en branle la machine &#224; d&#233;fendre le statu quo contre l'&#233;quit&#233;. Rama Yade s'opposait &#224; Roselyne Bachelot qui tenait la juste ligne. L'UMP faisait "donner" David Douillet, &#224; la fois r&#233;cent d&#233;put&#233; et Secr&#233;taire national du parti. Il convenait de susciter notre apitoiement sur le "terrible" manque &#224; gagner que le vote courageux de l'Assembl&#233;e nationale allait entra&#238;ner. Cela n'a pas manqu&#233;. Le S&#233;nat, alors que l'extinction du dispositif &#233;tait pr&#233;vue pour le 31 d&#233;cembre 2009, l'a report&#233;e au 30 juin 2010. 
 Je constate que le volontarisme proclam&#233; et le culte affich&#233; de l'action &#224; tout prix n'excluent pas les attentes, les compromis, les d&#233;pendances. Si on y ajoute la manie des commissions, on pourrait penser, avec le sourire, qu'un zeste de radical-socialisme s'est gliss&#233; dans l'imp&#233;tueux sarkozysme. 
 Dans une p&#233;riode de crise comme la n&#244;tre, d'in&#233;galit&#233;s et de difficult&#233;s&#160;infiniment &#233;prouvantes pour beaucoup de salari&#233;s, Roselyne Bachelot a eu raison de rappeler &#224; la d&#233;cence&#160;les clubs&#160;qui&#160;ont pratiqu&#233;&#160;"un lobbying consid&#233;rable" aupr&#232;s du Parlement pour&#160;maintenir en application "un dispositif injuste et inefficace". &#160;G&#233;rard Larcher, pr&#233;sident du S&#233;nat, qui &#233;lude les r&#233;ponses claires et nettes&#160;gr&#226;ce &#224; &#160;l'enflure&#160;satisfaite&#160;de ses propos, a eu son seul mouvement de sinc&#233;rit&#233; au Grand Jury RTL-Le Figaro lorsqu'il a d&#233;nonc&#233; le caract&#232;re choquant de cette pol&#233;mique sur le DIC dans le marasme d'aujourd'hui. 
 Il faut croire que les sportifs comptent beaucoup ou font peur. Je trouve surprenante cette dilection pour une minorit&#233; privil&#233;gi&#233;e et ludique quand tant d'autres urgences devraient solliciter. N'y aurait-il pas l&#224; la marque d'une politique qui fait comme elle peut, s'attachant &#224; ce qu'elle n'a pas de mal &#224; appr&#233;hender quand l'essentiel est beaucoup plus difficile &#224; ma&#238;triser ? 
 Ce qui me semble significatif, c'est la mani&#232;re dont David Douillet a c&#233;l&#233;br&#233; pour l'UMP le report vot&#233; par le S&#233;nat, solution &#224; laquelle Roselyne Bachelot, soutenue par l'opposition, s'est pourtant ralli&#233;e par esprit de compromis. Douillet a salu&#233; "cette d&#233;cision qui permettra aux clubs professionnels de ne pas subir les graves d&#233;sagr&#233;ments d'un changement trop rapide de l&#233;gislation" et de ne pas affecter leur "&#233;conomie g&#233;n&#233;rale" qui esp&#233;rait, jusqu'en 2012, les effets du&#160;DIC (nouvelobs.com, Le Parisien, Le Figaro ). 
 Cette argumentation n'est pas ridicule mais je l'imagine susceptible de s'appliquer bien au-del&#224; des clubs et des sportifs. Je suis persuad&#233; que les magistrats par exemple seraient ravis d'entendre l'UMP venir &#224; leur secours pour qu'ils "ne subissent pas les graves d&#233;sagr&#233;ments d'un changement trop rapide de l&#233;gislation". Le parti majoritaire, pour la Justice, risquerait d'&#234;tre sans cesse sur la br&#232;che. Les palais de justice valent bien les clubs professionnels et le trouble apport&#233; &#224; la d&#233;mocratie par&#160;la fr&#233;n&#233;sie l&#233;gislative est bien plus d&#233;vastateur que la perte de&#160;cette "niche fiscale". 
 Les syndicats devraient demander au Secr&#233;taire national charg&#233; de la justice &#224; l'UMP (s'il y en a un) de prendre exemple sur David Douillet.  
 Qu'on nous dorlote de la m&#234;me mani&#232;re. 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
