<document>
	<date>2015-05-31</date>
        <title>Jupp&#233;-Sarkozy : les mots de la guerre, la guerre des mots...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Pour &#234;tre faite de mots, cette guerre n'est pas en dentelle. 

 Rien ne me semble mieux caract&#233;riser les approches et les tactiques antagonistes d'Alain Jupp&#233; et de Nicolas Sarkozy que ces propos tenus par le premier : "je suis un homme de droite ouvert, pas sectaire" et prof&#233;r&#233;s par le second lors du congr&#232;s des R&#233;publicains : "prenons garde &#224; ce que nous promettons demain..." (Le Figaro). 

 Pour &#234;tre arm&#233;e jusqu'aux mots, cette guerre n'est pas de velours. 

 Ce n'est pas l'attitude famili&#232;re et un tantinet condescendante avec laquelle Nicolas Sarkozy serre physiquement Alain Jupp&#233; qui d&#233;montrera le contraire (JDD). 

 Celui-ci a d&#233;cid&#233;, apr&#232;s cette explicite et n&#233;cessaire confirmation de ses convictions de "droite", d'afficher clairement ce qui le distingue de Nicolas Sarkozy et qui, contrairement &#224; ce que pensent ses d&#233;tracteurs, tient moins au fond qu'&#224; la forme si on veut bien s'en tenir au noyau dur et indivis du socle des R&#233;publicains. 

 Quand Alain Jupp&#233; s'en prend au sectarisme, &#224; l'hyst&#233;rie de certains militants et &#224; l'exc&#232;s et d&#233;clare qu'il n'aurait pas utilis&#233; le m&#234;me vocabulaire que Nicolas Sarkozy, il engage une attaque frontale qui, derri&#232;re le style, vise l'homme et sa capacit&#233; &#224; penser, &#224; s'exprimer et &#224; rassembler. 

 Lorsqu'il d&#233;nonce "les attaques contre les personnes" et qu'en particulier il s'&#233;l&#232;ve contre l'outrance de la "terrifiante m&#233;diocrit&#233;" qui, selon son rival, accablerait Fran&#231;ois Hollande, il n'&#233;met pas une banalit&#233; ni ne fait preuve d'une mesure de bon aloi mais met en cause, sur le plan &#233;thique et d&#233;mocratique, pour ne pas dire "r&#233;publicain", un verbe moins responsable qu'exalt&#233; et gangren&#233; par une partialit&#233; sans nuance (Grand Rendez Vous Europe 1-i-T&#233;l&#233;-Le Monde).  

 Il va plus profond&#233;ment au coeur de leur joute quand il pointe, chez Nicolas Sarkozy, des objectifs qui exacerbent et divisent quand lui-m&#234;me aspire &#224; des buts et &#224; des finalit&#233;s qui favorisent la concorde. 

 Outre que cette analyse n'est pas d&#233;nu&#233;e de fondement, elle offre &#233;galement l'avantage de "renvoyer" le pr&#233;sident de la R&#233;publique &#224; ses trahisons permanentes sur ce plan. Puisque le candidat Hollande, contre le pr&#233;sident d&#233;fait, avait invoqu&#233; son souci de rassembler et d'apaiser et que le pr&#233;sident &#233;lu en 2012 a fait rigoureusement l'inverse, en fragmentant, en clivant et en privatisant une R&#233;publique dont nos oreilles sont trop rebattues. 

 Alain Jupp&#233;, en maintenant l'exigence d'une primaire ouverte &#224; la droite et au centre, a distingu&#233; cette volont&#233; de son propre affichage de droite. Ce qui enl&#232;ve un argument au militantisme obtus. 

 Ce n'est donc pas - comme dans le centrisme d'hier qui constituait le dialogue, les moyens et la forme pour l'essentiel, faute de savoir structurer et proposer une doctrine autonome au lieu de picorer ici ou l&#224; - une faiblesse, chez Alain Jupp&#233;, que cette obsession de s'opposer, de contredire mais avec tenue, avec raison et sans d&#233;magogie. Ce n'est pas faute de fond qu'il met ainsi l'urbanit&#233; politique en avant puisque le fond, peu ou prou, il n'a pas besoin d'aller le chercher ailleurs que dans le vivier des R&#233;publicains ou dans sa propre r&#233;flexion. 

 Il est d'autant moins g&#234;n&#233; - il l'a encore d&#233;montr&#233; au cours du congr&#232;s face aux fanatiques qui le huaient - qu'il n'a jamais transig&#233; avec cette conduite respectueuse des personnes si elle n'avait pas pour vocation de valider leurs id&#233;es. Si "le militantisme a ses vertus", "son risque est... le refus de l'autre, l'enfermement". Evidences qu'aujourd'hui, dans le climat que la gauche a d&#233;grad&#233;, il n'est pas inutile de rappeler. 

 Alain Jupp&#233; a consid&#233;r&#233; que, pour l'instant, l'opinion le soutenait et le parti Nicolas Sarkozy. Il a conscience que les choses peuvent &#233;voluer tr&#232;s vite m&#234;me s'il ne devrait pas abuser de l'affectation d'une modestie qui l'a conduit &#224; comparer sa cause &#224; celle "d'une petite PME" en face d'un mastodonte. Au reste le cr&#233;neau est &#233;troit entre une opposition au pouvoir et aux ministres, qui serait tellement d&#233;cente qu'elle en deviendrait illisible, et un combat honteusement partisan. 

 Pour faire mal avec les mots, cette guerre n'est pas de soie. 

 Quand Nicolas Sarkozy met en garde &#224; l'&#233;gard des promesses inconsid&#233;r&#233;es de peur que la d&#233;sillusion soit terrible, ne formule-t-il pas comme une repentance par rapport &#224; son quinquennat rat&#233; et &#224; sa d&#233;faite ? 

 Il est patent que l'ancien pr&#233;sident, qui une nouvelle fois a chang&#233; de ligne en donnant de la R&#233;publique une d&#233;finition guerri&#232;re et centr&#233;e presque exclusivement sur l'autorit&#233; de l'Etat, a tout int&#233;r&#234;t, par rapport au langage "centriste" d'Alain Jupp&#233;, &#224; se d&#233;marquer en ne r&#233;pugnant pas &#224; des caricatures et &#224; des approximations qui mobilisent le parti autant qu'elles offensent une conception nuanc&#233;e de la v&#233;rit&#233;. 

 Nicolas Sarkozy n'est pas seulement incit&#233; &#224; ce grossissement pour montrer la pr&#233;tendue mollesse de l'autre mais aussi pour faire oublier qu'il a perdu en 2012. 

 Ce n'est pas facile de pr&#233;tendre r&#233;nover avec de l'ancien et de s'offrir comme une chance pour le futur quand le pass&#233; vous a d&#233;mythifi&#233;. L'ancien pr&#233;sident devra &#234;tre d'autant plus vigoureux dans ses mots et ravageur dans ses constats que les uns et les autres, par leur outrance m&#234;me, n'auront que le seul objectif de d&#233;montrer que le vaincu d'hier n'a pas alt&#233;r&#233; la superbe du pr&#233;tendant et du conqu&#233;rant de demain. 

 Et peut-&#234;tre aussi celui de taper d'autant plus fort sur ce registre ressass&#233; - il y a quelque chose de 2007, mais en moins &#233;tincelant !- mais adapt&#233; - on n'&#233;voque plus la R&#233;publique irr&#233;prochable ! - qu'on craint de lasser m&#234;me ses partisans par des fluctuations et des concepts instables difficiles &#224; suivre. Le tintamarre de la pol&#233;mique occultera-t-il la centi&#232;me variation et la dixi&#232;me m&#233;tamorphose de Nicolas Sarkozy qui affirmera avoir chang&#233; ? 

 Pour &#234;tre irrigu&#233;e par les mots, cette guerre ne sera pas sans victimes. 

 J'entends bien que la justice, continuant son cours, pourra entraver l'ambition renouvel&#233;e de Nicolas Sarkozy ou qu'Alain Jupp&#233;, dont le pass&#233; judiciaire n'est rien par rapport &#224; la multitude des menaces pesant sur son adversaire, sera peut-&#234;tre lass&#233; par cette lutte trop in&#233;gale et vulgaire avec le pr&#233;sident des R&#233;publicains, install&#233;  en position de force.  

 Mais un sondage r&#233;cent a bouscul&#233; les cartes. Une majorit&#233; de Fran&#231;ais, quasiment avec le m&#234;me score, ne veut plus de revenants en 2017. Notre d&#233;mocratie a envie de respirer. Ce n'est pas une question de jeunesse. On ne peut plus en permanence redonner une chance &#224; ceux qui l'ont eue et g&#226;ch&#233;e. Nicolas Sarkozy et Fran&#231;ois Hollande r&#234;vent de se rencontrer face au peuple en 2017 mais l'un a &#233;chou&#233; et l'autre &#233;choue. Et il y aura le Front national (Odoxa). 

 Le seul qui n'aurait pas, en 2017, &#224; son passif des esp&#233;rances saccag&#233;es en promettant un actif de progr&#232;s et, pour la France, une reconqu&#234;te de son identit&#233; sur tous les plans serait, sera Alain Jupp&#233;. 

 Ce n'est pas une guerre pour rire qui s'annonce. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
