<document>
	<date>2007-02-16</date>
        <title>Justice pour la police</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Qu'on ne compte pas sur moi pour participer si peu que ce soit &#224; une offensive partiale et corporatiste contre la police. Magistrat, je me sens plus solidaire d'elle que d&#233;sireux de la fragiliser par des critiques injustes. Un mot d'abord, pour souligner le caract&#232;re ridicule de la pol&#233;mique engag&#233;e par deux syndicats de magistrats - l'Union syndicale des magistrats (USM) et le Syndicat de la magistrature (SM) - &#224; l'encontre de Martine Monteil, remarquable Directeur de la Police judiciaire qui, pensez donc, au cours d'une manifestation f&#234;tant les cent ans de la Police judiciaire, a souhait&#233; la victoire de Nicolas Sarkozy &#224; la prochaine &#233;lection pr&#233;sidentielle. J'esp&#232;re que cette pitoyable temp&#234;te est d&#233;j&#224; bris&#233;e net par son absurdit&#233; m&#234;me.  Beaucoup plus s&#233;rieuses sont les accusations formul&#233;es contre les services de police, dans le rapport 2006 de la direction des affaires criminelles et des gr&#226;ces sur la politique p&#233;nale. Un "constat largement partag&#233;" &#233;manant des procureurs d&#233;nonce "l'affaiblissement de la qualit&#233; des proc&#233;dures" dress&#233;es par la police et la gendarmerie. Je tire ces informations d'un article de Nathalie Guibert dans le Monde dat&#233; du 16 f&#233;vrier. Sont mises en cause aussi bien, dans la forme, une ma&#238;trise insuffisante des r&#232;gles proc&#233;durales fondamentales, la violation tr&#232;s dommageable de certaines mentions obligatoires, une connaissance m&#233;diocre des r&#233;formes p&#233;nales multipli&#233;es ces derni&#232;res ann&#233;es, qu'au fond l'absence de rigueur dans la conduite des investigations, une mauvaise qualit&#233; des enqu&#234;tes et une r&#233;daction parfois incorrecte. Je n'ai aucune raison de douter de ces appr&#233;ciations qui synth&#233;tisent ce que beaucoup de mes coll&#232;gues, chefs de parquet, ont relev&#233;. Je&#160; crois d'autant plus volontiers &#224; leur validit&#233; que dans l'examen des seules proc&#233;dures criminelles &#224; la cour d'assises de Paris, j'ai moi-m&#234;me remarqu&#233; des lacunes et des carences regrettables qui ne sont pas pour rien dans la l&#233;g&#232;re augmentation des acquittements. Il est manifeste qu'une prise de conscience est n&#233;cessaire pour favoriser l'accomplissement de diligences plus compl&#232;tes, coh&#233;rentes et ma&#238;tris&#233;es. Je note aussi une autre difficult&#233; se rapportant &#224; l'oralit&#233; des d&#233;bats : de plus en plus de fonctionnaires de police cit&#233;s comme t&#233;moins sont emprunt&#233;s et manquent des qualit&#233;s qui facilitent les auditions, m&#233;moire, maniement du langage et facult&#233; de synth&#232;se. Il serait utile qu'une formation soit dispens&#233;e pour pr&#233;venir, autant que faire se peut, des catastrophes judiciaires. L'exercice du t&#233;moignage est suffisamment difficile pour qu'on ne s'offusque pas, du c&#244;t&#233; de la police, d'un tel apprentissage. N'accablons tout de m&#234;me pas les policiers et les gendarmes sans souligner que la proc&#233;dure p&#233;nale, en &#233;voluant sans cesse, non seulement a d&#233;stabilis&#233; les enqu&#234;teurs mais a surtout, en multipliant les r&#232;gles et les formalit&#233;s, favoris&#233; l'&#233;mergence d'une bureaucratie qu'il est malais&#233; d'appr&#233;hender sans commettre de faute. Cette prolif&#233;ration oblige le fonctionnaire &#224; se soumettre &#224;&#160; la dictature du papier plut&#244;t que de s'attacher &#224; la confrontation des &#234;tres et des visages. La bureaucratie proc&#233;durale est &#224; la fois la cause des errements constat&#233;s dans le rapport et leur excuse. Enfin, pour que le proc&#232;s fait &#224; la police soit &#233;quitable, il faut relier ce qu'on d&#233;nonce dans ses enqu&#234;tes &#224; son &#233;tat g&#233;n&#233;ral, en quelque sorte. Rappelons que les suicides de policiers ont augment&#233; en 2006, quarante-huit agents ayant mis fin &#224; leurs jours. Les demandes d'aide psychologique ont explos&#233; au lendemain des &#233;meutes urbaines. En 2006 &#233;galement, plus de 26 000 appels ont &#233;t&#233; adress&#233;s &#224; la permanence t&#233;l&#233;phonique des psychologues de la Place Beauvau (Le Figaro). Ce survol montre &#224; quel point la mission n&#233;cessaire de la police s'exerce dans des conditions &#233;pouvantablement difficiles, qui viennent en particulier de la m&#233;fiance voire de l'hostilit&#233; du citoyen &#224; son &#233;gard, sauf quand il a personnellement besoin d'elle. On la voudrait tranquille, sereine et efficace quand, en notre nom, elle s'affronte &#224; une d&#233;linquance qui la met &#224; rude &#233;preuve. Je r&#233;clame justice pour la police. C'est seulement gr&#226;ce &#224; cette &#233;quit&#233; qu'elle sera susceptible d'&#233;couter nos reproches l&#233;gitimes et nos encouragements civiques.&#160; &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
