<document>
	<date>2009-02-10</date>
        <title>Karim Achoui : avocat ou accus&#233; ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Pourquoi le minist&#232;re de la Justice, qui n'est pas allergique &#224; la bureaucratie et &#224; l'inflation des structures, ne cr&#233;erait-il pas un Bureau de la L&#233;gitime D&#233;fense Judiciaire (LDJ) ? 
 En effet, je suis frapp&#233; de constater comme tout ce qui de pr&#232;s ou de loin touche au judiciaire - magistrats, proc&#233;dures, proc&#232;s et d&#233;cisions - fait l'objet d'une contestation permanente et de plus en plus vindicative. Quand l'indiff&#233;rence - qualit&#233; ou d&#233;faut, je ne sais - manque, on souffre ! Mais pourquoi se laisse-t-on faire comme si les attaques &#233;taient toujours justifi&#233;es et notre opprobre toujours indiscutable ? Doit-on courber le dos et l'esprit au lieu de&#160;tenir t&#234;te&#160;? 
 Mille exemples de cette gu&#233;rilla pourraient &#234;tre cit&#233;s. Loin de moi l'id&#233;e de pr&#233;tendre que toute mise en cause est inutile et n&#233;faste. Il y a &#233;videmment des pol&#233;miques de fond qui, en d&#233;finitive, servent plus la cause de la justice qu'elles ne lui nuisent. Mais il en est d'autres de pure aigreur, de ressentiment absolu qui ne sont inspir&#233;es que par le d&#233;sir de se faire valoir. Elles offensent, insultent sans rien d&#233;montrer. 
 Ce qui m'a fait sursauter r&#233;cemment, c'est une interview donn&#233;e par Karim Achoui au Parisien : "Ces cinquante jours de prison m'ont lamin&#233;". Je veux bien le croire. 
 Il r&#233;pond aux questions de Geoffroy Tomasovitch. Le journaliste lui demande notamment "quel souvenir il garde de son proc&#232;s". Aussi scandaleuse qu'elle soit, je cite la r&#233;plique d'Achoui dans son int&#233;gralit&#233; : "En tant qu'avocat j'ai plaid&#233; pr&#232;s d'une centaine de fois aux assises. Accus&#233;, je me suis pr&#233;sent&#233; sereinement devant la cour, j'avais absolument confiance par rapport au dossier. D&#232;s le premier jour, &#224; la fa&#231;on dont la pr&#233;sidente Dray (sic) m'a regard&#233;, j'ai compris qu'elle m'&#233;tait hostile, que j'&#233;tais condamn&#233;. Cette magistrate r&#233;pressive a &#233;t&#233; "choisie" pour le proc&#232;s Ferrara, elle avait un ordre de mission. Au fil des audiences, &#231;a a &#233;t&#233; de pire en pire, je savais qu'elle ne d&#233;sarmerait pas. Ce proc&#232;s, c'&#233;tait une farce, une parodie judiciaire" et il ajoute ailleurs:&#160; ..."Je serai acquitt&#233;, il ne peut en &#234;tre autrement". 
 Comment un accus&#233; qui a &#233;t&#233; condamn&#233; &#224; sept ans d'emprisonnement par une cour d'assises, apr&#232;s de tr&#232;s longs et difficiles d&#233;bats, peut-il oser s'en prendre ainsi &#224; la pr&#233;sidente, un magistrat dont il pr&#233;tend, sans rien savoir, qu'elle avait re&#231;u "l'ordre de mission" de le d&#233;clarer coupable et de le sanctionner ? Neuf jur&#233;s et deux magistrats ont d&#233;lib&#233;r&#233; avec elle durant plus de trois jours et elle serait cr&#233;atrice, par malfaisance, d'une erreur judiciaire ? Le comble, c'est que Karim Achoui sera peut-&#234;tre en effet acquitt&#233; en 2010 par la cour d'assises d'appel et il peut &#234;tre s&#251;r qu'aucun magistrat, m&#234;me ulc&#233;r&#233; comme lui affirme l'&#234;tre, ne se permettra de vitup&#233;rer l'arr&#234;t et de soup&#231;onner les quinze juges qui auront tranch&#233; en sa faveur. 
 Je devine la perversion de cette tendance qui conduit de plus en plus souvent les avocats qui ont perdu non seulement &#224; relever appel - ce qui est leur droit - mais &#224; tenter de disqualifier le pr&#233;sident de la premi&#232;re instance. Faute d'avoir convaincu, on d&#233;l&#233;gitime. La ficelle est grosse. Mais quelle certitude de son impunit&#233; doit habiter&#160;Karim Achoui pour que celui-ci puisse, aussi violemment, d&#233;noncer un comportement qui n'a eu que le tort, partag&#233; avec d'autres, de ne pas lui complaire! Venir de la sorte raviver un d&#233;bat au lieu de l'apaiser dans l'attente de l'appel rel&#232;ve &#224; l'&#233;vidence d'une politique du pire qui, par le terrorisme qu'elle induit, n'a pour but que de t&#233;taniser les prochains juges et de les avertir qu'on ne leur passera rien et, surtout, de n'&#234;tre pas conquis&#160;par l'accus&#233; Achoui et ses avocats. "Une farce, une parodie judiciaire" que ce premier proc&#232;s &#224; Paris, para&#238;t-il,&#160;alors qu'il a &#233;t&#233; un enfer pour la pr&#233;sidente, &#224; cause de certains accus&#233;s et de quelques avocats ! La honte, c'est la mani&#232;re dont on a tout fait pour qu'il ne parvienne pas &#224; son terme et la justice, c'est qu'il y soit parvenu. 
 Cette r&#233;ponse de Karim Achoui est d'autant plus surprenante dans sa virulence qu'elle suit une d&#233;cision de la chambre de l'Instruction de Paris qui l'a remis en libert&#233; en le pla&#231;ant sous contr&#244;le judiciaire. C'est une manifestation, quoi qu'on en pense, de l'Etat de droit, qu'on invoque pour son b&#233;n&#233;fice d'avocat mais qu'on transgresse pour son sort d'accus&#233;. 
 C'est cette ambigu&#239;t&#233;, cette mani&#232;re de jouer sur deux tableaux et un double r&#244;le&#160;qui ne laissent pas de m'intriguer dans la d&#233;marche de Karim Achoui. Il jouit&#160;de sa qualit&#233; d'avocat, occultant l'accus&#233;, pour profiter du&#160;corporatisme et de&#160;la solidarit&#233; du barreau &#224; c&#244;t&#233; desquels ceux de la magistrature p&#232;sent peu. Il s'autorise comme accus&#233; des propos et des d&#233;nonciations indignes d'un avocat digne de ce nom. &#160;Autrement dit, mettant toutes les chances de son c&#244;t&#233; et n'ayant peur d'aucune d&#233;rive parce que s&#251;r (trop s&#251;r ?) de soi, Karim Achoui n'a jamais &#233;t&#233; plus pr&#233;sent que depuis qu'il devrait se taire et favoriser la s&#233;r&#233;nit&#233; de la justice, qu'il mentionne souvent mais qu'il alt&#232;re au fil de chacune de ses interventions. 
 Le bureau de la LDJ aurait beaucoup, trop de travail. Pas un jour qui n'appellerait une riposte, pas un jour qui ne susciterait une d&#233;fense, pas un jour sans r&#233;action. Cela impliquerait une connaissance approfondie de ce qu'&#233;crivent et disent les m&#233;dias. Cela impliquerait qu'on ne traite rien &#224; la l&#233;g&#232;re au pr&#233;texte que ces joutes et ces offenses sont trop b&#233;nignes pour &#234;tre prises au s&#233;rieux. Cela imposerait qu'on vienne au secours des magistrats qui le m&#233;ritent et qu'on se batte pour les causes qui en vaillent la peine. Je crains qu'&#224; force de ne jamais dire non, la justice ne soit plus jamais per&#231;ue comme une force. Se laisser tra&#238;ner dans la boue, ou laisser accabler ceux qui ont bien servi l'institution, n'est pas la marque d'une grandeur d'&#226;me mais d'une petitesse d'ambition et de pouvoir. 
 Karim Achoui a bien raison d'exploiter notre faiblesse. Jusqu'&#224; quand ? 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
