<document>
	<date>2007-11-11</date>
        <title>La carte ou le menu ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         A plusieurs reprises, j'ai &#233;voqu&#233; la n&#233;cessit&#233; de la r&#233;forme de la carte judiciaire. Mille fois projet&#233;e, jamais mise en oeuvre jusqu'&#224; maintenant, elle est, depuis quelques semaines, pr&#233;sent&#233;e "au coup par coup" par le garde des Sceaux, encore r&#233;cemment &#224; Rennes et &#224; Montpellier. 

 Autant l'obligation de r&#233;serve du magistrat ne doit pas lui interdire toute appr&#233;ciation sur son ministre d&#232;s lors qu'il demeure &#224; la fois respectueux de la fonction et dans le champ professionnel, autant sa participation aux manifestations bruyantes et parfois grossi&#232;res qui s'organisent lors des visites de Rachida Dati me semble contredire la conception que j'ai de notre mission et de notre image dans la soci&#233;t&#233;. C'est au nom de cette m&#234;me argumentation qu'&#224; titre personnel, je suis hostile &#224; la gr&#232;ve du 29 novembre et que je crains, en d&#233;pit des apparences, une d&#233;saffection encore plus vive du citoyen &#224; notre &#233;gard. Je ne m&#233;connais pas que l'action syndicale a des libert&#233;s et s'assigne des objectifs qui pourraient para&#238;tre justifier ce d&#233;calage total entre ce qu'on attend du juge et ce que la contestation moderne lui permet. Il n'en demeure pas moins qu'&#224; mon sens, au sujet de la carte judiciaire, le magistrat s'engage dans un combat douteux et se m&#234;le &#224; une fronde collective dont il devrait, au contraire, s'&#233;loigner. 

 Ce n'est pas seulement parce que ces brouhahas revendicatifs aux causes h&#233;t&#233;rog&#232;nes mettent plut&#244;t en &#233;vidence la pugnacit&#233;, voire le courage d'une femme seule, Rachida Dati, en face des broncas. C'est, plut&#244;t qu'&#224; nouveau, en face d'une politique qui veut faire bouger les choses et les lignes, nous apparaissons comme les tenants de l'ordre ancien, comme si notre unique souci ne devait pas &#234;tre d'examiner s'il m&#233;rite d'&#234;tre sauvegard&#233; ou non au regard du bien de la R&#233;publique. Pas au regard du n&#244;tre. 

 Une position plus lucide aurait &#233;t&#233; d'autant plus bienvenue que la r&#233;forme de la carte judiciaire fait partie de ces changements qui ne pr&#233;occupent pas directement le citoyen mais seulement la classe politico-judiciaire et, pour &#234;tre encore plus pr&#233;cis, les &#233;lus et les avocats. J'ai conscience que mon opinion a la chance de pouvoir &#234;tre formul&#233;e de Paris et de l'Ile-de-France, qui ne seront gu&#232;re touch&#233;s par l'incidence de la r&#233;forme. 

 Lorsque le garde des Sceaux, selon le Monde, &#224; la fin de sa visite &#224; Rennes, souligne que "la fracture n'est pas entre moi et le monde de la justice, mais entre les citoyens et leur justice. Les r&#233;formes sont toujours tr&#232;s difficiles", elle a raison sur les deux plans mais, les m&#233;langeant, elle fait perdre de vue la sp&#233;cificit&#233; de son action qui, en l'occurrence, n'a pas de rapport avec l'ambition plus g&#233;n&#233;rale et hautement souhaitable de restaurer un lien de confiance et d'estime entre la magistrature et les citoyens qui attendent d'elle infiniment plus que ce qu'elle donne au quotidien. 

 Pour la carte judiciaire, non seulement le citoyen ne s'investit pas dans ce d&#233;bat mais, &#224; l'&#233;vidence, questionn&#233;, il soutiendrait la cause du statu quo &#224; partir du moment o&#249; il aurait la certitude que celui-ci n'entra&#238;nerait que des effets positifs. C'est en raison du caract&#232;re tr&#232;s politique et technique de cette empoignade et de ces oppositions, du masque qu'elles arborent pour dissimuler des int&#233;r&#234;ts &#224; court terme, des corporatismes et des commodit&#233;s &#224; m&#233;nager que la magistrature aurait du ne pas s'immiscer dans ces joutes.&#160; Elle a tout &#224; y perdre parce que ses alli&#233;s apparents ne s'autorisent une r&#233;sistance que parce qu'ils ont l'impression que la soci&#233;t&#233; les contemple sans les d&#233;sapprouver. Pour peu que cette derni&#232;re se mette en mouvement et contre toute attente, soutienne le parti du changement, nul doute que le vent tournerait vite et qu'on verrait les grands mots pompeux pour dire non s'effacer et ne plus oser emp&#234;cher les oui n&#233;cessaires. 

 Qu'on r&#233;cuse le changement de m&#233;thode du garde des Sceaux, inspir&#233; par le pr&#233;sident de la R&#233;publique, pourquoi pas ? Mais qu'on ne fasse pas croire que la l&#233;gitimit&#233; du fond et la justesse de l'entreprise en sont affect&#233;es. Y a-t-il un seul magistrat, syndiqu&#233; ou non, qui puisse soutenir que, sur le strict plan judiciaire, cette r&#233;forme serait inutile pour la rationalit&#233; et la coh&#233;rence d'un paysage et d'un service public qui, en concentrant leurs moyens, multiplieraient &#224; l'&#233;vidence leurs forces ? Le maintien d'une justice de proximit&#233; devient l'alibi d&#233;mocratique de beaucoup de calculs sans grandeur. 

 Il n'est pas trop tard pour changer d'orientation, d'adh&#233;sion. Le syndicalisme a le droit d'&#234;tre intelligent. Ou faut-il comprendre qu'il est men&#233; au nom de consid&#233;rations et de solidarit&#233;s qui n'ont aucun lien avec le bien public ? 

 Il nous faut une nouvelle carte. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
