<document>
	<date>2010-05-23</date>
        <title>La corrida</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Depuis quelques ann&#233;es je n'avais plus assist&#233; &#224; une corrida. J'y suis revenu et j'ai retrouv&#233; tout ce qui hier m'avait fascin&#233;, troubl&#233;, presque d&#233;go&#251;t&#233;. Il faut arr&#234;ter les comparaisons faciles avec d'autres moments &#233;prouvants ou tragiques de la vie. J'ai moi-m&#234;me abus&#233; de l'apparente similitude avec l'audience criminelle, &#224; cause de l'importance du rituel. M&#234;me si heureusement la peine de mort ne venait plus couronner depuis longtemps le sombre de la justice. La corrida se suffit &#224; elle-m&#234;me. Elle est unique. Je ne parviens pas &#224; me d&#233;faire de l'id&#233;e que le tor&#233;ro est tout sauf "une danseuse ridicule" comme l'a chant&#233; Francis Cabrel qui s'est mis, si j'ose dire, dans la peau du taureau. Il y a de la gravit&#233;, du sang, de la mort, un soleil, parfois, de plomb, la naus&#233;e de spectateurs qui partent tout de suite &#233;coeur&#233;s, Ava Gardner dans les t&#234;tes, les noms d'illustres combattants des ar&#232;nes inscrits m&#234;me dans l'imaginaire de ceux qui sont tr&#232;s &#233;loign&#233;s de cette mythologie, par exemple Belmonte, Manolete, Dominguin, Ordonez ou Tomas. Il y a ces belles et obligatoires s&#233;quences rythm&#233;es par la musique qui touche l'&#226;me au plus profond, portant dans ses apparentes stridences le poids d'un destin in&#233;luctable. Il y a le torero en face du taureau, le premier s'abandonnant avec gr&#226;ce ou vulgarit&#233; &#224; des attitudes d'allure et de prestance, &#224; des d&#233;fis insens&#233;s, &#224; des passes si risqu&#233;es qu'elles donnent l'impression d'un d&#233;sir de fusion avec la b&#234;te. C'est beau, grandiose, obsc&#232;ne et pervers. C'est trop pr&#233;sent et &#224; chaque seconde inoubliable. Le taureau est&#160; mis &#224; mort et, souvent, cet an&#233;antissement tra&#238;ne, est maladroit, comme une oeuvre accomplie par un artiste qui est d&#233;pass&#233; par l'ampleur et le solennel de la t&#226;che qu'on lui demande de mener &#224; bien. Une mort dans l'apr&#232;s-midi, ce n'est pas &#233;vident. On est l&#224;, assis, p&#233;trifi&#233; d'attention, on voudrait regarder ailleurs mais on ne peut pas. Ce qui se d&#233;roule sous nos yeux, quoi qu'on en ait, vient agiter, bouleverser des tr&#233;fonds qui nous contraignent &#224; nous interroger sur nous-m&#234;mes. Certes on est assur&#233; que la mort du taureau sera le terme de cette lutte o&#249; l'animal n'a jamais sa chance mais o&#249; le torero fr&#244;le, plus souvent qu'on ne le croit, la blessure, le d&#233;sastre, la mort. Combat in&#233;gal certes, avec les piques et les banderilles qui affaiblissent le taureau et le rendent disponible pour une empoignade o&#249; l'homme triomphera. Mais le pire, la honte, l'angoisse, c'est de sentir en soi, contre tous les barrages dress&#233;s par la civilisation et l'humanit&#233;, la mont&#233;e de quelque chose de laid, d'indigne : une aspiration &#224; la victoire ignoble du taureau, &#224; la d&#233;faite de l'homme. Un renversement du jeu, une corrida qui perdrait la t&#234;te. Une trag&#233;die d&#233;boussol&#233;e. On croit admirer le courage mais on esp&#232;re la chute. La corrida, c'est du sang, de la mort obscur&#233;ment rejet&#233;e et r&#233;clam&#233;e. Ce sont des larmes. Du deuil possible. Tout ce qui suinte de nous n'est pas beau. L'humain est vraiment une sale b&#234;te ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
