<document>
	<date>2008-12-15</date>
        <title>Un zeste de Ferrara avec du rap !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La cour d'assises de Paris a rendu, dans la nuit du 14 au 15 d&#233;cembre,&#160;son verdict dans l'affaire Ferrara et autres, dont Me Achoui. Il faut se retenir, garder son calme de magistrat et de blogueur devant certains propos d'avocats. Me Francis Szpiner ose dire, complaisamment repris (Le Figaro, Le Monde, le site du Nouvel Observateur notamment), "qu'en France il ne faut &#234;tre ni avocat ni arabe, on s'en sort mieux". Pas la moindre r&#233;action, pas le plus petit d&#233;but de r&#233;plique. A croire que la justice aime se faire insulter. Ce n'est &#233;videmment pas du b&#226;tonnier que viendra une quelconque semonce puisqu'il a &#233;voqu&#233; le sort de Me Achoui, en&#160;se plaignant "d'un climat de d&#233;fiance" durant les d&#233;bats et&#160;en&#160;souhaitant sa remise en libert&#233; avant le proc&#232;s en appel. Solidarit&#233; massive, corporatisme d&#233;vastateur :&#160; heureusement que les magistrats n'ont pas cette m&#234;me attitude lorsque l'un des leurs se fait condamner. Mais j'oubliais : pour les avocats, l'avocat est TOUJOURS pr&#233;sum&#233; innocent. 
 Quel dommage de devoir quitter un tel sujet parce qu'il y aurait trop &#224; dire et que la pol&#233;mique m'excite trop : donc il convient que je m'en pr&#233;serve. 
 Je vais donner de l'importance &#224; de l'insignifiance mais lisant&#160;le Parisien j'ai bondi devant la d&#233;claration du rappeur Rohff, b&#233;n&#233;ficiant d'un article tr&#232;s favorable et soutenant froidement - et c'est en titre - que "les rappeurs &#233;crivent mieux que Moli&#232;re". 
 Qu'on &#233;coute de telles &#226;neries, qu'on les laisse passer et qu'on les publie me d&#233;passe. Je sais bien que celles-ci ne font que d&#233;montrer l'abaissement de tout, le m&#233;lange de la culture avec un genre musical particulier qu'on a le droit d'aimer mais qui "jure" avec le g&#233;nie de Moli&#232;re. Bien plus tard, lorsque des historiens de la vie quotidienne se pencheront sur notre soci&#233;t&#233; et qu'ils chercheront les traces de ce qu'elle &#233;tait, nul doute que le rappeur Rohff, dont l'opinion aura &#233;t&#233; archiv&#233;e, fournira une cl&#233; pour comprendre son esprit et &#233;valuer son degr&#233; de maturit&#233;. 
 Parmi mes commentateurs, quelques-uns me reprocheront d'avoir une vision &#233;triqu&#233;e et me bl&#226;meront de ne pas savoir mesurer &#224; sa juste valeur la modernit&#233; de Moli&#232;re dont le talent &#233;tait seulement&#160;d'avoir pr&#233;par&#233; le terrain pour les rappeurs. 
 Le mot de Me Szpiner. Les mots de Rohff. Je n'appr&#233;cie ni le premier ni les seconds. 
 On se moque, on fait de l'esprit ici et l&#224;&#160;on prof&#232;re une absurdit&#233;.&#160; C'est affligeant. Cela me choque. J'ai tort ?&#160;Je suis conservateur ? Oui. Et alors ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
