<document>
	<date>2007-05-23</date>
        <title>La critique automatique</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a la critique automatique comme on parle du pilote automatique. On se demande si les critiques ont lu les livres sur lesquels ils &#233;crivent ou s'ils ne se contentent pas de d&#233;rouler une bande d'un roman &#224; l'autre. C'est l'accueil fait au dernier Douglas Kennedy, "La femme du Ve", qui m'inspire cette r&#233;flexion. 

 Avant d'expliquer mon point de vue, un mot sur l'&#233;viction de Jean-Marie Colombani &#224; la suite du vote n&#233;gatif du Monde. On ne tire pas sur les ambulances, dit-on. D'une part je ne tire pas et heureusement J-MC n'est pas devenu une ambulance. Je ne me fais aucun souci pour son avenir. Sur un registre infiniment plus modeste que la contestation de son action de Directeur, je t&#233;moigne que J-M C prend des engagements qu'il ne tient pas. A mon &#233;gard, il n'a pas &#233;t&#233; un homme de parole. Apparemment, pour lui aussi, les promesses ne lient que ceux qui les re&#231;oivent. Dommage. 
                 
                                         
                         
                                 Douglas Kennedy est un romancier populaire au meilleur sens du terme. J'ai lu tous ses livres. Je fais partie de ceux qui, d&#232;s le premier jour, se ruent dans les librairies pour acheter la nouveaut&#233; dont ils sont persuad&#233;s qu'elle les comblera. DK aime la France, s&#233;journe r&#233;guli&#232;rement &#224; Paris et &#224; l'&#233;vidence conna&#238;t bien notre capitale et ses salles de cin&#233;ma. Ses romans, que les puristes n&#233;gligent, sont toujours construits sur la m&#234;me structure qui, pour ne jamais surprendre, suscite pourtant la m&#234;me adh&#233;sion. Une vie ordinaire se trouve boulevers&#233;e. Le h&#233;ros, au fil des p&#233;rip&#233;ties, tombe au fond du trou. Puis il se rel&#232;ve doucement, lentement pour atteindre enfin un bonheur d'une autre sorte que celui qui l'habitait &#224; la premi&#232;re page. Non plus une f&#233;licit&#233; banale et inconsciente d'elle-m&#234;me mais une f&#233;licit&#233; gagn&#233;e &#224; la suite d'&#233;preuves, arrach&#233;e de haute lutte au malheur. 

 Ce qui frappe dans ses romans, c'est la puissance de la narration, l'art de la psychologie, la capacit&#233; d'imagination et le mouvement d'une cr&#233;ation &#224; la fois forte et subtile. La civilisation am&#233;ricaine appara&#238;t comme le terreau incomparable d'histoires qui semblent ne pouvoir se concevoir que dans ce pays d'agitation, de d&#233;mesure et de violence. 

 DK a voulu situer son dernier livre &#224; Paris. Il faut le remercier pour cet hommage qu'il rend &#224; notre pays, comme s'il avait eu besoin de lui pour aborder une nouvelle phase de sa cr&#233;ation. Au lieu de pr&#233;cipiter le mouvement pour terminer ma lecture - et d'en &#234;tre triste -, avec "La femme du Ve" j'ai tra&#238;n&#233; comme si je voulais retarder l'aveu de ma d&#233;ception. 

 Un m&#233;diocre DK est un &#233;v&#233;nement si exceptionnel qu'on se sent tenu de le mentionner mais, il faut raison garder, le niveau de son livre vaut tout de m&#234;me largement celui de certains auteurs fran&#231;ais surestim&#233;s. Il est d'ailleurs, comme d'habitude, en t&#234;te des ventes. 

  Reste que le roman s'&#233;gare et manque son but. Certes, en de nombreuses pages, on est haletant, &#224; nouveau poss&#233;d&#233; par la formidable m&#233;canique de la fiction et ce talent qu'a l'auteur de nous fa&#231;onner une quotidiennet&#233; passionnante. Mais, pour l'essentiel, en s'exilant &#224; Paris, le romancier a perdu beaucoup de sa magie "v&#233;riste" et en se projetant dans le surnaturel et le fantastique, il a fait d&#233;river son livre d'une mani&#232;re qui ennuie plus qu'elle ne stimule le lecteur. Le m&#233;lange de ces deux univers - les erreurs factuelles ou proc&#233;durales pour l'enqu&#234;te de police, le caract&#232;re trop appliqu&#233; et scolaire de sa pr&#233;sentation romanesque de Paris, l'absurdit&#233;, m&#234;me si elle est d&#233;sir&#233;e, de situations centrales dans le r&#233;cit, le r&#233;alisme m&#234;l&#233; au fantasmagorique - apporte, &#224; mon sens, plus de d&#233;plaisir et d'irritation &#224; la longue que d'int&#233;r&#234;t et de curiosit&#233;.  

 Bref, ce livre est un &#233;chec. Un auteur ne devrait jamais s'&#233;loigner de son lieu, ses racines, son antre. Lorsque Faulkner a quitt&#233; le comt&#233; mythique de ses trag&#233;dies, il a &#233;crit "Parabole" et c'est son plus mauvais livre, celui dont il attendait le plus. Toutes proportions gard&#233;es, ce dernier roman, pour DK, est le Parabole de Faulkner. Il s'est d&#233;tourn&#233; de ses chemins familiers et il a eu tort. Comment ne pas admirer la volont&#233; de renouvellement tout en d&#233;plorant le fiasco de l'entreprise ? 

 Mais DK doit l'entendre et le comprendre. A lire les critiques parues sur ce roman, je me suis demand&#233; si elles n'avaient pas &#233;t&#233; &#233;crites &#224; la l&#233;g&#232;re, sur la r&#233;putation &#233;prouv&#233;e de l'auteur. Il a toujours &#233;crit de tr&#232;s bons livres, donc le nouveau doit &#234;tre excellent. Les d&#233;fauts criants que je viens de relever n'ont pas pu ne pas &#234;tre remarqu&#233;s si le livre a&#160; &#233;t&#233; r&#233;ellement parcouru. Je crois que le devoir d'un critique digne de ce nom n'est pas de se pousser du col. Il ne sera jamais un cr&#233;ateur au m&#234;me titre que l'&#233;crivain sur lequel il &#233;crit. Mais il pourrait devenir un amical et pertinent conseiller qui, au lieu d'absurdement d&#233;tester ou idol&#226;trer, viendrait &#233;clairer la lanterne d'un auteur impatient de savoir vraiment ce qu'il vaut, et son livre avec lui. Des appr&#233;ciations peuvent &#234;tre chaleureuses, qu'elles soient formul&#233;es pour le pire ou le meilleur. 

 Que DK nous &#233;crive vite un autre roman et qu'il se d&#233;roule, par piti&#233;, aux USA et dans la seule r&#233;alit&#233; ! 
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
