<document>
	<date>2007-02-12</date>
        <title>J'ai le droit de dire</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'obligation de r&#233;serve du magistrat a au moins un effet b&#233;n&#233;fique : elle lui laisse une enti&#232;re libert&#233; d'analyse et d'appr&#233;ciation. Je veux parler de cette obligation de r&#233;serve qui m'interdit express&#233;ment d'afficher sur ce blog mon choix lors de l'&#233;lection pr&#233;sidentielle. Mais quel bonheur intellectuel ! On est totalement &#233;loign&#233; de l'acrimonie ou de la haine qui emp&#234;chent d'&#233;couter l'autre, on n'a aucun mouvement de d&#233;testation devant l'expression d'opinions qui ne sont pas les v&#244;tres, on a forc&#233;ment cette capacit&#233; d'&#234;tre attentif aux ridicules et aux grandeurs des camps multiples, on n'est pas pourri par une inconditionnalit&#233; de mauvais aloi. Au contraire, les ombres et les lumi&#232;res d'une campagne pr&#233;sidentielle, on les assume, on les souhaite m&#234;me, tant on est persuad&#233; que la b&#234;tise est pr&#233;cis&#233;ment cette inaptitude, dans le soutien ou l'adh&#233;sion, &#224; savoir discriminer et observer. C'est, oui, un grand bonheur intellectuel. J'ai le droit de penser et de dire que j'ai trouv&#233; Fran&#231;ois Hollande excellent hier, avec un ton et une capacit&#233; de dialogue absolument pas sectaires. J'ai le droit de dire que je l'ai trouv&#233; faible quand il affirme avoir d&#233;cid&#233; ce qui lui a &#233;t&#233; impos&#233; : la candidature de sa compagne. J'ai le droit de dire que toutes les propositions de S&#233;gol&#232;ne Royal sont loin d'&#234;tre absurdes et qu'elle a eu du courage, dans son socialisme r&#233;investi, de garder quelques p&#233;pites de dissidence : la carte scolaire et l'encadrement militaire, notamment. J'ai le droit de dire que Fran&#231;ois Bayrou fait une excellente campagne presque &#224; la hauteur de l'opinion qu'il a de lui-m&#234;me et qu'Andr&#233; Santini, si on quitte la tactique, donne en le l&#226;chant l'image d'une p&#233;nible contorsion sur le plan humain. J'ai le droit de dire que je&#160; trouve Claude Gu&#233;ant remarquable, que je ne suis pas, en revanche, emball&#233; par tous ceux qui entourent Nicolas Sarkozy ou qui ont &#233;t&#233; privil&#233;gi&#233;s par lui. J'ai trouv&#233; ses discours de Douai, de N&#238;mes et de Lyon remarquables. Au risque de choquer, le discours de Paris tant c&#233;l&#233;br&#233; me semble plut&#244;t relever d'un inventaire, d'une compilation, de client&#233;lismes cat&#233;goriels que d'une allocution &#224; la hauteur lucide et rigoureuse des pr&#233;c&#233;dentes. Henri Guaino l'a, para&#238;t-il, r&#233;dig&#233;. Venant du cercle de Jacques Chirac, il est sans doute une personnalit&#233; atypique que ses&#160; &#233;checs &#224; l'ENA et&#160; &#233;lectif rendent singulier par compensation mais il devrait tout au plus &#234;tre un conseiller sp&#233;cial. Pour lui, les id&#233;es sont peut-&#234;tre les succ&#233;dan&#233;s des chagrins, comme l'a &#233;crit Proust. J'ai le droit de dire que Jos&#233; Bov&#233; est ridicule et qu'il aurait d&#251; r&#233;sister &#224; la tentation de la vanit&#233;. L'&#233;lection pr&#233;sidentielle, contrairement &#224; ce qu'il croit, ne l'attendait pas. J'ai le droit de dire qu'Olivier Besancenot est tr&#232;s dou&#233; pour les d&#233;bats mais que le fond de ce qu'il d&#233;veloppe me fait froid dans l'esprit. J'ai le droit de dire que le soutien apport&#233; par Andr&#233; Gluksmann &#224; Nicolas Sarkozy ne lui apportera que sa seule voix. Ce ne serait pas la m&#234;me chose si Alain Finkielkraut, qui s'est battu seul et avec courage pour soutenir le juste et le vrai en&#160; des temps troubl&#233;s, formulait explicitement son soutien. J'ai le droit de dire que je n'aime pas que Nicolas Sarkozy soit si proche de Charles Pasqua. J'ai le droit de dire que j'appr&#233;cie que le seul domaine o&#249; Nicolas Sarkozy n'ait jamais chang&#233; soit celui de la justice et de la s&#233;curit&#233;. J'ai le droit de dire que Le Pen a clairement aujourd'hui moins de talent que sa fille Marine, qui a beaucoup appris. J'ai le droit de dire que Roselyne Bachelot m'&#233;nerve avec ses sourires d&#233;magogiques perp&#233;tuels et que c'est cher payer que d'avoir Christine Boutin comme conseiller politique, alors qu'elle aurait fait un score pitoyable aux pr&#233;sidentielles. J'ai le droit de dire que le ressentiment &#224; l'&#233;gard du Pr&#233;sident de la R&#233;publique ne donne pas obligatoirement de la comp&#233;tence. J'ai le droit de dire qu'on en a assez de ces candidatures de t&#233;moignage qui cherchent &#224; se gonfler pour laisser croire qu'elles ont une chance et un projet. J'ai le droit de dire qu'on n'est pas forc&#233; d'aimer le candidat en bloc pour le choisir. J'ai le droit de dire que je me passerais bien de la candidate communiste. J'ai le droit de dire que cette campagne pr&#233;sidentielle est tout sauf m&#233;diocre, qu'elle remet de la politique dans la t&#234;te des gens. J'ai le droit de dire que le Pr&#233;sident de la R&#233;publique est un homme sympathique et tr&#232;s chaleureux et que c'est beaucoup. J'ai le droit de dire que Jean-Pierre Raffarin est un peu lassant avec son ton de pr&#234;cheur publicitaire. J'ai le droit de dire mais cela n'en finirait plus. C'est d&#233;j&#224; trop. C'est une infinie curiosit&#233; que j'&#233;prouve. Elle est sans doute dangereuse dans un monde intellectuel et politique qui aime tellement les fronti&#232;res qu'on n'a m&#234;me pas le droit AVANT d'aller partout et de vagabonder dans toutes les pi&#232;ces. J'ai le droit de dire. Et, le 22 avril, je saurai. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
