<document>
	<date>2012-08-19</date>
        <title>La droite est-elle masochiste ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je m'obstine &#224; croire qu'on n'est pas condamn&#233; &#224; vie &#224; rejoindre le territoire d'une gauche acceptable par d&#233;testation d'une droite qui a failli. 
Je continue &#224; penser et &#224; soutenir qu'il est absurde de pr&#233;tendre nous imposer une seule droite encore tout &#233;mue du souvenir de Nicolas Sarkozy alors qu'il en existerait au moins une autre lucide sur hier, consciente des causes de l'&#233;chec et d&#233;sireuse de renouer avec le r&#234;ve de 2007. 
Non pas pour faire "bien" et convaincre le peuple seulement le temps d'une &#233;lection mais pour incarner, dans notre d&#233;mocratie, la synth&#232;se entre efficacit&#233; &#233;conomique, solidarit&#233; sociale et morale publique. Tout ce que certains na&#239;fs comme moi avaient cru possible mais qui s'&#233;tait &#233;vanoui, aussit&#244;t la pr&#233;sidence conquise. 
Pourtant, quelle d&#233;ception de constater que l'UMP n'a rien appris et a tout oubli&#233;. Comme si rien ne s'&#233;tait pass&#233; entre 2007 et 2012 et qu'il convenait, co&#251;te que co&#251;te, de reprendre les m&#234;mes pour affronter un avenir &#224; l'&#233;vidence de plus en plus sombre. 
Pour la pr&#233;sidence de l'UMP, alors que Fran&#231;ois Fillon semblait avoir pris le dessus et qu'on pouvait esp&#233;rer de sa part, une fois vainqueur, une d&#233;saffection &#224; l'&#233;gard du sarkozysme et de ses le&#231;ons oblig&#233;es, rien maintenant ne laisse pr&#233;voir &#224; coup s&#251;r une telle issue. Jean-Fran&#231;ois Cop&#233;, secr&#233;taire g&#233;n&#233;ral, tient l'UMP et va dans quelques jours annoncer officiellement sa candidature. 
L'&#233;cart entre lui et Fran&#231;ois Fillon est en train de fondre et cela pr&#233;sagerait, si les choses restaient en l'&#233;tat, au pire en 2017 un repr&#233;sentant de la droite classique qui jouerait &#224; "Sarko" mais sans abuser personne. On aurait la couleur du dernier quinquennat sans les promesses fabuleuses de 2007 et avec la surexcitation en moins. Rien d'exaltant donc. 
Sur la ligne de d&#233;part &#224; c&#244;t&#233; des deux favoris : Nathalie Kosciusko-Morizet, Dominique Dord, Xavier Bertrand qui h&#233;site encore et Bruno Le Maire qui a enfin d&#233;clar&#233; sa candidature. Ce dernier constitue, au sein de cette droite confite en sarkozysme, une exception gr&#226;ce &#224; la qualit&#233; de son intelligence, &#224; la force de ses convictions et &#224; l'originalit&#233; de sa vision. Mais je crains que peu ou prou, par timidit&#233; ou par opportunisme, on se retrouve confront&#233; au mois de novembre seulement &#224; d'apparentes joutes pour aboutir &#224; la continuation d'une droite pas du tout enthousiasmante (Journal du Dimanche, Le Parisien, Le Figaro). 
J'ai l'impression que celle-ci, seulement tendue vers l'expression d'une opposition "implacable" (comme si c'&#233;tait en soi une vertu), n'a pas encore pris la mesure de son grave &#233;chec de 2012.  
Aussi, avec quel effarement doit-on relever que "l'UMP r&#233;clame Nicolas Sarkozy" et qu'une NKM, tout en d&#233;plorant "un tr&#232;s grand vide &#224; droite", d&#233;clare que Sarkozy est "la r&#233;f&#233;rence &#224; droite" alors qu'il a vid&#233; celle-ci de sa substance  en l'engageant sur des chemins douteux lors de la derni&#232;re campagne pr&#233;sidentielle et que surtout il l'a fait perdre. Que faudra-t-il pour que la droite nostalgique de Sarkozy se r&#233;veille et cherche ailleurs des raisons d'esp&#233;rer ? Dans un monde politique coh&#233;rent, la d&#233;faite nette d'une omnipotence pr&#233;sidentielle comme celle de Sarkozy durant cinq ans n'aurait d&#251; entra&#238;ner qu'un rejet logique, l'invention d'une strat&#233;gie renouvel&#233;e et la qu&#234;te d'un leader ni us&#233; ni ing&#233;rable. Par quelle fatalit&#233; l'UMP - ou est-elle si pauvre en chefs de rechange ? - serait-elle contrainte de faire du neuf avec de l'ancien ayant de surcro&#238;t tourn&#233; au fiasco ? Serait-elle - je n'ose l'hypoth&#232;se - le parti le plus sot et aveugle dans notre R&#233;publique ? Etre d&#233;fait &#224; l'&#233;lection pr&#233;sidentielle serait-il le signe &#233;clatant et paradoxal du caract&#232;re irrempla&#231;able d'une personnalit&#233; politique ? 
L'UMP est clairement masochiste. 
Cette inaptitude &#224; d&#233;gager &#224; droite d'autres chemins et &#224; regagner les nombreux d&#233;&#231;us du sarkozysme est d'autant plus dommageable aujourd'hui que Fran&#231;ois Hollande, pour ceux qui l'ont fait &#233;lire sans &#234;tre socialistes, r&#233;v&#232;le moins des limites qu'il ne suscite des doutes. 
Certes, il a parfaitement r&#233;ussi &#224; s'inscrire dans la normalit&#233; ; avec le double &#233;cueil cependant que traduite en syst&#232;me, cette exigence risque de devenir artificielle et que sur le long terme elle s'av&#232;re impraticable (Le Monde). 
Sur le fond, il me semble que nous avons un gouvernement qui d&#233;cide, qui agit et qui, &#224; l'&#233;vidence, est au fait de la gravit&#233; des enjeux europ&#233;ens et mondiaux et aussi tr&#232;s attentif aux crises fran&#231;aises. Cependant nous &#233;prouvons l'impression fausse - mais elle p&#232;se lourd - que rien ne s'accomplit, que de commissions en commissions, on d&#233;lib&#232;re sur ce qui avait &#233;t&#233; pourtant tranch&#233; et qu'on r&#233;fl&#233;chit pour &#233;viter d'avoir &#224; se jeter dans la r&#233;alit&#233;. Encore une fois, un certain nombre d'interrogations, au-del&#224; de sa personne, s'attachent &#224; notre pr&#233;sident et on aimerait, sans qu'il tombe dans l'agitation d'avant, qu'il ne n&#233;glige pas ce qui rel&#232;ve de l'image : la normalit&#233; en politique est pr&#233;cieuse si elle se distingue, dans des p&#233;riodes dures comme les n&#244;tres, du calme apparemment plat. Rien ne serait pire que de laisser penser qu'&#224; l'inqui&#233;tude collective ne r&#233;pond qu'une volont&#233; verbale et abstraite d'apaisement. Mieux vaut s'&#233;garer dans la m&#234;l&#233;e que de feindre d'&#234;tre au-dessus. 
L'ironie, qui serait selon Laurent Binet la qualit&#233; principale de Fran&#231;ois Hollande, n'est &#233;videmment d'aucun secours pour le pr&#233;sident de la R&#233;publique qu'il est. J'avoue sans honte - moi qui ne cesse partout o&#249; je suis de d&#233;fendre l'homme, son intelligence et sa m&#233;thode, de vanter les heureuses inspirations d&#233;mocratiques du d&#233;but de son quinquennat - avoir &#233;t&#233; troubl&#233; par les extraits du livre, pr&#233;cis&#233;ment de Laurent Binet, sur une ann&#233;e de la campagne pr&#233;sidentielle de Fran&#231;ois Hollande. 
L'omnipr&#233;sence de Val&#233;rie Trierweiler n'a pas &#233;t&#233; une surprise mais tout de m&#234;me je n'imaginais pas qu'elle p&#251;t ainsi donner son mot en politique en permanence face au candidat qui &#233;tait aussi son compagnon. 
Ce qui en revanche m'a d&#233;rang&#233;, comme si je d&#233;couvrais un Fran&#231;ois Hollande diff&#233;rent non seulement du pr&#233;sident mais aussi du candidat tel que d&#233;crit par la plupart des m&#233;dias, a &#233;t&#233; de devoir m'arranger avec un personnage plus que caustique, dur, sectaire, avec des touches qui, sans &#234;tre vulgaires, manquaient d'&#233;l&#233;gance. Ce n'&#233;tait pas le Fran&#231;ois Hollande mou ni doux, seulement arm&#233; de son esprit et de son talent pour la moquerie. C'&#233;tait un homme qui &#224; l'&#233;vidence a d&#251; faire par la suite d'&#233;normes efforts pour chasser le militant corrosif et presque injuste au b&#233;n&#233;fice du candidat officiel serein et du pr&#233;sident pond&#233;r&#233; et &#233;quanime. 
Plus que jamais, en face de ce pr&#233;sident, la droite ne peut pas se contenter de r&#233;p&#233;ter qu'elle est la droite et que Nicolas Sarkozy est son h&#233;ros et qu'elle attend son retour. 
Recherche d&#233;sesp&#233;r&#233;ment une nouvelle droite. Elle est facile &#224; trouver. Celle de 2007 est encore toute fra&#238;che, emmaillot&#233;e dans ses promesses. Elle est pure, elle n'a pas servi. 

      
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
