<document>
	<date>2014-05-28</date>
        <title>La Ferrari Renzi et la deux-chevaux Hollande...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Comme les postures &#233;thiques sont commodes quand elles d&#233;tournent de l'essentiel qui est tout de m&#234;me d'agir ! 

 A l'&#233;tranger, le pr&#233;sident de la R&#233;publique s'est cru autoris&#233; &#224; d&#233;noncer, contre l'UMP, au sujet du scandale Sarkozy-Cop&#233; et Bygmalion, "une d&#233;mocratie affect&#233;e, infect&#233;e". 

 Outre que cette perfidie ne me semble pas &#234;tre &#224; la hauteur de ce qu'exige sa fonction, il devrait se souvenir qu'il est sans doute mal plac&#233; pour donner ce type de le&#231;on. En effet, je ne suis jamais parvenu &#224; accorder du cr&#233;dit &#224; ce pr&#233;sident lunaire qui n'aurait rien su du pass&#233; de J&#233;r&#244;me Cahuzac et aurait donn&#233; un r&#244;le &#233;minent &#224; Aquilino Morelle sans &#234;tre le moins du monde inform&#233; sur les comportements de ce proche conseiller. Pour le moins, ces ignorances si peu cr&#233;dibles devraient le conduire &#224; une sage r&#233;serve pour les proc&#232;s intent&#233;s aux adversaires. 

 Mais, &#224; l'&#233;vidence, Fran&#231;ois Hollande n'est jamais plus &#224; l'aise que dans le discours moral : contre la d&#233;mocratie d&#233;grad&#233;e, contre le racisme et l'antis&#233;mitisme, r&#233;cemment &#224; propos des crimes de Bruxelles - aucune certitude pour l'instant sur l'imputabilit&#233; - et de l'agression de Cr&#233;teil. 

 Cela permet, gr&#226;ce au verbe favorisant le coeur consensuel, d'&#233;chapper aux rudes enseignements du r&#233;el et d'une double d&#233;confiture aux municipales puis aux &#233;lections europ&#233;ennes suivies par une intervention calamiteuse de cinq minutes pour ne rien dire lundi soir. Avec le sentiment que pour la premi&#232;re fois notre pr&#233;sident avait perdu la main et d'une certaine mani&#232;re l'esprit. 

 Depuis le 22 f&#233;vrier 2014, le pr&#233;sident du Conseil italien Matteo Renzi ne cesse de transformer, de bouger, d'accomplir, avec une rapidit&#233; et une efficacit&#233; qui laissent pantois. Ce formidable empressement &#224; d&#233;jouer tous les pronostics faisant de la passivit&#233; politique une vertu est non seulement appr&#233;ci&#233; par une majorit&#233; d'Italiens mais redoutable sur le plan tactique puisque, contre toute attente, Renzi a nettement devanc&#233; le d&#233;magogue Grillo aux derni&#232;res &#233;lections europ&#233;ennes. Ce qui d&#233;montre, pour ceux qui pourraient en douter, que l'action paie et qu'une politique ne doit pas seulement offrir l'apparence de l'&#233;nergie et du changement mais leur r&#233;alit&#233;. 

 La Ferrari Renzi et la bien fran&#231;aise deux-chevaux de Fran&#231;ois Hollande. 

 Les r&#244;les constitutionnels de ces deux personnalit&#233;s ne sont certes pas les m&#234;mes mais on a le droit de comparer ces deux trajectoires, ces techniques contrast&#233;es, l'&#233;clat redoutable et d&#233;cisif de l'Italien et la parole pleine de gravit&#233; et de componction du Fran&#231;ais qui n'arrive pas, malgr&#233; tous ses efforts, &#224; faire entrer dans la t&#234;te de ses compatriotes qu'elle n'est pas une fuite mais un pr&#233;lude, pas un fumet talentueux et creux mais une pr&#233;paration, pas des mots mais d&#233;j&#224;, presque, un acte. 

 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique annonce en permanence le concret d'une politique, l'incarnation d'un pacte et le surgissement op&#233;ratoire de mesures et d'avanc&#233;es. Comment se fait-il que de l'avis g&#233;n&#233;ral - sans tenir compte de l'in&#233;vitable lenteur des r&#233;sultats &#224; venir - ce pouvoir donne l'impression de faire du surplace d'autant plus pr&#233;occupant que, contrairement &#224; Jacques Chirac qui avait pris son parti d'un immobilisme noble et apaisant, Fran&#231;ois Hollande s'obstine &#224; se faire passer, et son gouvernement avec lui, pour industrieux, mobilis&#233;, r&#233;actif et pragmatique. 

 Je crains que, sa parole n'imprimant plus, son volontarisme nous pr&#234;chant ce qui adviendra demain s'arr&#234;te toujours, juste apr&#232;s la r&#233;solution proclam&#233;e. 

 En d&#233;pit des antagonismes forts et parfois grossi&#232;rement exprim&#233;s entre le pr&#233;sident et le Front de gauche, il est clair que, largement appr&#233;hend&#233;, le paysage de gauche, de sa conception extr&#234;me &#224; sa vision social-d&#233;mocrate, est gravement ob&#233;r&#233; et suscite, de la part des citoyens, une opposition qui met tout le monde dans le m&#234;me sac.  

 Ce n'est pas seulement la personnalit&#233; de Jean-Luc M&#233;lenchon, son aptitude orale mais aussi, &#224; force, ses lassants coups de boutoir et paroxysmes, pas seulement l'ennui profond que distille un Pierre Laurent, qui expliquent que sur un m&#234;me terreau anti-europ&#233;en, le FN ait capitalis&#233; et le Front de gauche perdu. Fran&#231;ois Hollande entra&#238;ne m&#234;me les adversaires de gauche de sa politique dans la spirale de l'&#233;chec. Il para&#238;t que certains, dans le groupe parlementaire socialiste, vont jusqu'&#224; s'interroger sur le "probl&#232;me" que repr&#233;senterait Fran&#231;ois Hollande. 

 On aura le temps d'y r&#233;fl&#233;chir car, quand la Ferrari Renzi va offrir &#224; l'Union europ&#233;enne sa pr&#233;sidence et son enthousiasme efficient, la deux-chevaux tranquille et cahotante du pr&#233;sident Hollande, elle, passe devant le peuple en l'ignorant. 

 Une d&#233;mocratie rel&#233;gu&#233;e s'il faut &#224; tout prix la qualifier. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
