<document>
	<date>2014-08-17</date>
        <title>La France, m&#233;daille d'or du chauvinisme ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Un blog qui se f&#233;licite d'&#234;tre sous l'&#233;gide de la libert&#233; d'expression ne remplirait pas son r&#244;le s'il n'abordait pas parfois des sujets &#224; tr&#232;s haut risque. 

 Le paradoxe - je m'en suis rendu compte, notamment pour mon post "Le PSG &#224; la sauce qatar"- est que le danger r&#233;side beaucoup moins dans les domaines politique, social et culturel que dans le traitement de th&#232;mes sportifs. 

 De surcro&#238;t, on d&#233;nie toute l&#233;gitimit&#233; au sportif en chambre pour proposer une r&#233;flexion ou d&#233;noncer des comportements dans cette sph&#232;re o&#249; la France adore les cocoricos triomphalistes quand elle gagne ou r&#233;trospectifs quand elle perd. 

 Pourtant il me semble que la soir&#233;e du 14 ao&#251;t &#224; Zurich, pour les championnats d'Europe d'athl&#233;tisme, aurait m&#233;rit&#233; des commentaires et des analyses plus distanci&#233;s que ceux fr&#233;n&#233;tiques de partialit&#233; dont Patrick Montel, en particulier, nous a abreuv&#233;s malgr&#233; la pr&#233;sence &#224; ses c&#244;t&#233;s de l'impeccable et &#233;quilibr&#233; St&#233;phane Diagana (France 2). Comme manquait en cette dispute le pond&#233;r&#233; et objectif Bernard Faure qui a d&#233;cid&#233; de ne pas faire une saison de trop ! 

 Le comble est que les ann&#233;es pr&#233;c&#233;dentes, Montel m'avait bien plu avec un enthousiasme qui ne torturait pas trop la langue fran&#231;aise et sa simplicit&#233; chaleureuse. Mais je ne sais quelle mouche nationaliste l'a piqu&#233;, quand il s'est mis &#224; vitup&#233;rer la disqualification de Mahiedine Mekhissi qui avait remport&#233; haut le pied la finale du 3000 m&#232;tres steeple. Il est tomb&#233; dans une vulgarit&#233; chauvine qui s'acharnait &#224; ne rien comprendre, faisant preuve d'une extr&#234;me indulgence &#224; l'&#233;gard de notre vainqueur provisoire en d&#233;non&#231;ant l'attitude espagnole pourtant admissible puisqu'elle avait un int&#233;r&#234;t &#224; agir avec la possibilit&#233; advenue d'une m&#233;daille de bronze. 

 Patrick Montel, il est vrai, pour cet &#233;pisode &#224; la fois glorieux et lamentable n'a pas &#233;t&#233; loin de refl&#233;ter, dans son propos choquant et partial, une habitude fran&#231;aise qui consiste &#224; accabler le r&#232;glement au lieu de s'en prendre &#224; celui qui l'a viol&#233; par pure b&#234;tise et gratuit&#233;. 

 Qu'&#224; partir du carton jaune et du recours espagnol, il y ait eu des manoeuvres, voire des abus, peut-&#234;tre. Mais pourquoi obstin&#233;ment refuser de consid&#233;rer la faute initiale, le professionnalisme d&#233;faillant de celui qui pourtant, sur la piste, avait domin&#233; mais, tout seul, avait d&#233;truit sa victoire par un geste absurde et incons&#233;quent ?  

 Quelle aberration a pu pousser Mekhissi &#224; enlever son maillot, &#224; le porter &#224; la bouche, &#224; le tenir en main quelque 20 m&#232;tres avant le franchissement de la ligne d'arriv&#233;e en attirant l'attention sur lui au point de nous faire oublier le formidable emballage final du Fran&#231;ais Joann Kowal qui allait b&#233;n&#233;ficier d'une m&#233;daille d'or par substitution et &#233;l&#233;gamment rendre hommage &#224; Mekhissi sur le podium ? 

 Comme c'&#233;tait pr&#233;visible, tous, les officiels comme les journalistes, allaient d&#233;verser leur point de vue unique : la France disqualifi&#233;e injustement et victime, l'Espagne mauvaise sportive et Mekhissi un original qui aurait d&#251; juste p&#226;tir d'un petit avertissement. 

 Il faut en revenir &#224; ce dernier dont on a soulign&#233; parfois le comportement atypique, qui en tout cas avec cette arrogante d&#233;contraction avant l'heure a subtilement ou ostensiblement m&#233;pris&#233; ses adversaires - ils le lui ont vertement reproch&#233; &#224; l'arriv&#233;e - et s'est vu cependant plaint et c&#233;l&#233;br&#233; comme s'il n'&#233;tait pour rien dans cette d&#233;confiture tellement &#233;vitable si la normalit&#233; avait &#233;t&#233; reine ! 

 Alors, pour se consoler, on &#233;voque "un coup de g&#233;nie" (lemonde.fr), de la po&#233;sie, de la fantaisie, la ran&#231;on d'une joie d&#233;mesur&#233;e et incontr&#244;l&#233;e - tout ce qui trop souvent constitue la France dans beaucoup de ses incarnations comme un pays qui pla&#238;t, qui amuse, qui surprend ou d&#233;sar&#231;onne, qui gagne parfois mais perd en d&#233;finitive. Certes aucun Allemand ou Britannique n'aurait commis une telle imprudence, une telle provocation et ils se seraient pass&#233;s d'une improvisation aussi immature ! 

 Mekhissi est un formidable champion. Apr&#232;s le 3000 steeple en clair puis en obscur, le 17 ao&#251;t il a de mani&#232;re extraordinaire obtenu sa m&#233;daille d'or sur le 1500 m&#232;tres. Il n'en demeure pas moins que l'image farfelue, incongrue, un tantinet vaniteuse qu'il a donn&#233;e un soir est trop r&#233;v&#233;latrice d'une tendance de notre pays pour qu'on ne s'en pr&#233;occupe pas. 

 Quand on a &#233;cout&#233; Pierre-Ambroise Bosse, jeune et brillant sp&#233;cialiste du 800 m&#232;tres, et le talentueux mais trop s&#251;r de lui Pascal Martinot-Lagarde, on n'est pas &#233;tonn&#233; qu'&#224; Zurich ils n'aient pas &#233;t&#233;, l'un et l'autre, &#224; la hauteur de l'encens m&#233;diatique d&#233;vers&#233; sur eux. En France, trop souvent, on est consid&#233;r&#233; comme le meilleur avant m&#234;me la comp&#233;tition et on s'afflige que celle-ci ne tienne pas compte de nos d&#233;sirs patriotiques. 

 Sans doute n'est-ce pas seulement la faute de nos athl&#232;tes mais de notre espace sportif qui, n'&#233;tant pas surabondant en vedettes, fait que les rares indiscutables dont nous disposons sont excessivement c&#233;l&#233;br&#233;es et se retrouvent parfois face aux r&#233;alit&#233;s frustrantes du terrain ? Les nerfs d'acier qu'il convient d'avoir pour r&#233;sister &#224; la gloire abstraite et anticip&#233;e en se concentrant sur les objectifs sportifs qui seuls assurent et valident une r&#233;putation quand ils sont atteints : on ne trouve pas &#224; foison des Renaud Lavillenie ! 

 Il n'emp&#234;che que ces joutes europ&#233;ennes n'ont pas &#233;t&#233; marqu&#233;es que par des moments irritants ou d&#233;cevants. Il y a eu de tr&#232;s belles attitudes humaines, qu'elles aient suivi ou non l'obtention d'une m&#233;daille d'or. 

 La dignit&#233; heureuse et retenue de Benjamin Compaor&#233; aux c&#244;t&#233;s de sa compagne Christine Arron et de leur petite fille Cassandre, le triomphe &#233;clatant mais exprim&#233; avec d&#233;licatesse et pudeur de Johann Diniz, le sourire magnifique puis les larmes, l'&#233;motion de Myriam Soumar&#233;, la force de caract&#232;re de Cindy Billaud d'abord affreusement d&#233;&#231;ue puis sachant refouler, avec allure, son chagrin pour honorer sa m&#233;daille d'argent, la personnalit&#233; attachante et chaleureuse d'Antoinette Nana Djimou, la classe de Christophe Lemaitre deux fois deuxi&#232;me, ne se cherchant aucune excuse, rendant hommage &#224; ses vainqueurs et tendu vers le relais, l'all&#233;gresse fra&#238;che comme &#224; la premi&#232;re victoire de Renaud Lavillenie. 

 Ce sont des natures exceptionnelles, des succ&#232;s qui ne m&#233;prisent pas, des d&#233;faites qui n'humilient pas. 

 Ils n'appellent pas plus le chauvinisme que la r&#233;ussite de Mekhissi, ob&#233;r&#233;e par sa faute. 

 Cette m&#233;daille d'or qui viendrait couronner le pire m&#233;diatique et sportif, qu'on la laisse &#224; d'autres ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
