<document>
	<date>2009-08-18</date>
        <title>La France ou le burkini ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce titre, pour &#234;tre provocateur, ne me semble pas absurde. 
 Thierry Jonquet, qui vient de mourir r&#233;cemment, a &#233;crit un dernier roman &#226;pre et lucide sur les infinis dangers et la mont&#233;e de l'islamisme. Il ne serait pas davantage rassur&#233;, aujourd'hui. 
 Bernard Debr&#233;, Xavier Bertrand et d'autres politiques s'indignent et souhaitent qu'une loi soit vot&#233;e contre la burqa. Andr&#233; G&#233;rin, communiste infiniment attentif et actif devant les provocations islamistes, a approuv&#233; le maire&#160;ayant&#160;interdit l'acc&#232;s &#224; la piscine municipale &#224; une jeune femme portant un burkini,&#160;ce maillot de bain surr&#233;aliste et ridicule - qualifi&#233; d'islamiste - prot&#233;geant (mais de quoi ?) de la t&#234;te aux pieds. Il&#160;a souhait&#233; la cr&#233;ation d'une commission parlementaire sur ce probl&#232;me pr&#233;occupant pour la d&#233;mocratie (Le Parisien, Le Figaro, Le Monde et Le Journal du Dimanche). 
 Cet unanimisme ne doit pas nous faire perdre de vue que notre Etat r&#233;publicain ne pourra pas ais&#233;ment trouver des solutions &#224; cette multiplication de comportements dont je pense qu'ils constituent moins l'expression spontan&#233;e de libert&#233;s f&#233;minines que la mise en oeuvre d'une strat&#233;gie calcul&#233;e pour &#233;prouver notre pays et voir jusqu'o&#249; sa tol&#233;rance est capable d'aller. Certes, pour le burkini, il a &#233;t&#233; possible d'invoquer l'hygi&#232;ne et la sant&#233; publiques qui s'opposent &#224; l'usage d'un tel v&#234;tement de bain. 
 Mais si, demain, quantitativement, pour les burqas et les grillages int&#233;graux du visage humain, le processus s'aggrave, si la France se voit de plus en plus confront&#233;e &#224; des d&#233;marches apparemment paisibles,&#160;en fait&#160;profond&#233;ment agressives et d&#233;stabilisantes, comment va-t-elle r&#233;agir ? 
 Qu'il y ait environ 360 cas recens&#233;s n'est pas de nature &#224; rendre absurde une intervention l&#233;gislative. Au contraire m&#234;me. Le premier mouvement, devant l'inacceptable, peut-il &#234;tre autre que d'un entier et ferme refus ? Au moins, deux raisons militent en faveur de cette intransigeance. D'une part, l'&#233;vidence internationale que l'islam, partout o&#249; il est dominant, contraint les &#233;trangers &#224; respecter ses lois et ses pr&#233;ceptes. Ailleurs, on ne nous laisse pas le choix. Il faudrait que nous le laissions ? D'autre part, ce qui importe &#224; notre d&#233;mocratie au sujet de ces visages honteusement occult&#233;s, c'est moins le pr&#233;tendu libre arbitre de ces femmes s'inscrivant dans une forme d'enfermement, que l'indignit&#233; du message transmis aux personnes de leur sexe &#233;prises de v&#233;ritable autonomie et d'humanit&#233; authentique. Ce n'est pas contre celles qui se cachent, contraintes et forc&#233;es, que le combat doit &#234;tre men&#233; mais pour la majorit&#233; de celles qui sont d&#233;grad&#233;es dans leur essence d'&#234;tres humains par la manifestation, &#224; c&#244;t&#233; d'elles,&#160;d'une triste et r&#233;gressive condition. 
 Mais la loi comme rem&#232;de ne va-t-elle pas devenir un pi&#232;ge ? L'islamisme perversement d&#233;vastateur ne va-t-il pas nous placer dans un effroyable &#233;tau, ne va-t-il pas pousser la France &#224; bout pour la mettre en quelque sorte "&#224; la faute" ? 
 J'ai parfois l'impression que cette strat&#233;gie d&#233;lib&#233;r&#233;e fond&#233;e sur la haine de nos valeurs et de notre vouloir-vivre en commun n'a pour ambition que de nous obliger &#224; une course en avant &#233;perdue,&#160;qui de lois en lois nous permettra certes de faire respecter nos principes mais en &#233;puisant notre &#233;nergie r&#233;publicaine. Nous sentons bien le malaise profond qu'il y aurait pour notre pays &#224; d&#233;gainer une interdiction &#224; chaque nouvelle &#233;mergence d'une diff&#233;rence islamique au sein de notre communaut&#233; nationale. Pourtant, accepter le dos rond et l'esprit collectif assoupi de tels assauts subtils ou ostensibles contre ce qui fonde notre d&#233;mocratie, d'abord l'&#233;galit&#233; absolue des sexes, reviendrait &#224; avaliser la mort lente de notre soci&#233;t&#233; civilis&#233;e. 
 Il me semble que le dilemme est l&#224; : nous constituer en r&#233;publicains courageux et intr&#233;pides, en faisant&#160; de notre pays une cible possible du terrorisme islamique - une &#233;p&#233;e de Damocl&#232;s suspendue sur l'Etat - ou demeurer tranquilles, en baptisant tol&#233;rance notre impuissance. 
 Cependant, il ne faut pas se leurrer. Sans tomber dans les th&#232;ses du complot, il est &#233;vident&#160;que le hasard ne pr&#233;side pas &#224; ces intrusions r&#233;guli&#232;res et d&#233;capantes de s&#233;quences islamistes pos&#233;es l&#224;, dans notre soci&#233;t&#233;, comme des bombes &#224; retardement. On ne fait rien contre elles : la France se perd. On tente de les combattre : la France court un risque. 
 Terrible d&#233;fi pour les prochaines ann&#233;es. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
