<document>
	<date>2015-09-14</date>
        <title>La gauche la plus b&#234;te du monde ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a si longtemps, Guy Mollet avait qualifi&#233; la droite de l'&#233;poque de "la plus b&#234;te du monde". 

 La gauche a fait des progr&#232;s et l'a rattrap&#233;e et m&#234;me d&#233;pass&#233;e. 

 En effet, pour &#234;tre socialiste, la b&#234;tise qui remplace trop souvent les bonnes id&#233;es par les bons sentiments ne perd rien de son implacable assurance.  

 Il faut remercier Jean-Christophe Cambad&#233;lis pour les illustrations qu'il nous permet et les exemples qu'il donne : sans lui, nous serions parfois &#224; court. 

 Ne vient-il pas de d&#233;clarer que "les d&#233;clarations extr&#233;mistes de Christian Estrosi et de Xavier Bertrand sur les r&#233;fugi&#233;s emp&#234;chent d&#233;sormais le Front r&#233;publicain" (Le Point.fr)? 

 Le premier n'a jamais &#233;t&#233; un foudre d'intelligence et de mesure quand le second, candidat &#224; la primaire LR de 2016, a le courage d&#233;mocratique de s'affronter &#224; un combat difficile et n&#233;cessaire pour la conqu&#234;te de la r&#233;gion Nord-Pas-de-Calais-Picardie. Les m&#234;ler dans le m&#234;me opprobre est d&#233;j&#224; une absurdit&#233; ! 

 Continuer &#224; pr&#233;senter le Front r&#233;publicain comme une panac&#233;e, une avanc&#233;e politique et une victoire morale rel&#232;ve d'un pur exercice d'autopersuasion quand l'exp&#233;rience a d&#233;montr&#233; le contraire de ce qu'il pr&#233;tendait promouvoir. 

 Certes il est parvenu longtemps &#224; enfermer la droite classique dans un intol&#233;rable &#233;tau gr&#226;ce auquel la gauche qui n'avait pourtant aucune le&#231;on &#224; dispenser a jou&#233; &#224; bon compte les professeurs de R&#233;publique, d'une R&#233;publique r&#233;duite &#224; ses seuls int&#233;r&#234;ts. 

 Le Front r&#233;publicain non seulement n'a pas diminu&#233; d'un pouce - je compte pour rien les succ&#232;s de certains seconds tours dus &#224; des alliances opportunistes et si peu conformes aux convictions de chacun - l'influence populaire du Front national ni, globalement, ses scores &#233;lectoraux mais a permis &#224; celui-ci de cultiver une image de dissidence, de "seul contre tous" qui est aux antipodes de ce que r&#233;v&#232;lent ses pratiques traditionnelles. 

 Le Front r&#233;publicain, une arme, un mensonge, une manipulation qui ont instill&#233;, dans l'opinion et contre la droite, que les R&#233;publicains n'&#233;taient qu'&#224; gauche. 

 Parce que Xavier Bertrand n'aurait pas sur les r&#233;fugi&#233;s qu'une position compassionnelle alors que le coeur facile, confortable et impuissant surabonde dans le camp socialiste, il serait extr&#233;miste. 

 Parce que le r&#233;el est dur et que les migrants, instrumentalis&#233;s - Michel Sardou, qui n'est pas un imb&#233;cile, a mis les pieds dans le plat &#224; ce sujet - ou non par Daesh,  vont constituer de plus en plus un d&#233;fi humain, politique, social et &#233;conomique &#224; la longue insupportable, Xavier Bertrand ne devrait-il pas &#234;tre f&#233;licit&#233;, au contraire, pour son audace extr&#233;miste, l'extr&#233;misme qui, contre les ti&#232;des, vient couronner souvent la libert&#233;, la lucidit&#233; et la responsabilit&#233; ? 

 Surtout comment peut-on &#234;tre aussi p&#233;remptoire, et &#224; la fois aussi inepte, quand des esprits qui valent celui de Cambad&#233;lis, s'interrogent ? Qu'ils ont des scrupules, des h&#233;sitations et des reculs, quand l'Allemagne, apr&#232;s avoir ouvert les vannes par apparente g&#233;n&#233;rosit&#233;, les referme par un pragmatisme qui ne la d&#233;shonore pas, quand la France, apr&#232;s avoir pourfendu les quotas, les avalise maintenant avant peut-&#234;tre demain de s'en repentir, quand la Hongrie est trait&#233;e de fasciste mais qu'il est trop commode pour nos pays en partie prot&#233;g&#233;s d'avoir de la mansu&#233;tude jusqu'au dernier Hongrois ou Autrichien ? 

 Le Premier secr&#233;taire du PS aurait mieux fait de se taire. Certes sa contribution est capitale mais non sur le plan qu'il esp&#233;rait. 

 Encore un effort, et la gauche vant&#233;e, soutenue, impos&#233;e par Cambad&#233;lis sera en effet devenue la plus b&#234;te du monde. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
