<document>
	<date>2014-10-24</date>
        <title>La "gauche pass&#233;iste" est au sein du gouvernement...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Manuel Valls redevient tr&#232;s courageux. Il rejoint, enfin, le candidat de la Primaire socialiste qui n'avait pas sa langue dans sa poche et n'&#233;tait soucieux que de faire valoir un point de vue, sans na&#239;vet&#233; mais avec la volupt&#233; de se sentir &#224; la fois minoritaire et en avance. En quelque sorte, le seul progressiste. 

 Comme le pouvoir est au fond du trou, le Premier ministre n'a plus la moindre pr&#233;caution &#224; prendre. Il cogne et bouscule de tous c&#244;t&#233;s. On le sent lib&#233;r&#233;. Quand il n'y a plus d'espoir dans le pr&#233;sent mais que l'avenir dans quelques ann&#233;es pourrait lui sourire, les prudences ne sont plus de mise et Fran&#231;ois Hollande, avec sa social-d&#233;mocratie &#224; l'efficacit&#233; quasi nulle, n'est pas loin d'&#234;tre superf&#233;tatoire. 

 Manuel Valls jette des pierres dans plusieurs jardins : ceux des frondeurs, de l'extr&#234;me gauche, des &#233;cologistes, de Martine Aubry, des nostalgiques du marxisme, de ceux qui n'ont rien appris et tout oubli&#233;. Il n'est pas faux de souligner qu'&#224; ce rythme il pourrait devenir le meilleur candidat centriste ! 

 Selon lui, en effet, "il faut en finir avec la gauche pass&#233;iste, celle qui s'attache &#224; un pass&#233; r&#233;volu et nostalgique, hant&#233;e par le surmoi marxiste..." 

 Il ajoute, supr&#234;me offense qui fait r&#233;agir les gardiens du temple de plus en plus branlant, en particulier Jean-Christophe Cambad&#233;lis qui dans sa fonction pourrait difficilement se taire, qu'on pourrait envisager de changer le nom du parti socialiste. Pourquoi pas ? C'est &#224; la mode : FN, UMP et, demain, PS ? Cette r&#233;confortante et stupide illusion qui fait croire qu'avec une autre &#233;tiquette, les flacons gagneraient en substance ! 

 Tout cela est bel et bon mais je ne peux m'emp&#234;cher de reprocher &#224; Manuel Valls d'avoir un discours pour l'ext&#233;rieur et une pratique pour l'int&#233;rieur, un refus pour pr&#233;parer et sauvegarder son futur mais une adh&#233;sion choquante dans son quotidien de Premier ministre. 

 Cette gauche "pass&#233;iste" qu'il d&#233;nonce, elle est sous ses yeux, au moins chaque mercredi, il l'entend, il a &#224; la subir, il ne la conteste pas cependant, par son silence et son approbation implicite il la valide, il la consacre, il lui assure l'impunit&#233;. Il la flatte m&#234;me. 

 Christiane Taubira, au sein de son gouvernement, bien au chaud, confortablement et durablement install&#233;e, est la repr&#233;sentante de cette gauche qu'il d&#233;teste. Il la tol&#232;re parce que Fran&#231;ois Hollande qui ne cesse de jouer sur l'ambigu&#239;t&#233; entre une gauche pragmatique - si peu de gauche donc - et une gauche ir&#233;nique et dogmatique - tellement de gauche donc - a qualifi&#233; Christiane Taubira de "marqueur de gauche". Il serait inconcevable de priver les attard&#233;s du socialisme de la derni&#232;re branche qu'il leur reste. 

 Cette gauche, comme on n'ose plus la porter nulle part, elle est bien assez bonne pour le peuple fran&#231;ais. Pour les choses s&#233;rieuses et quand il faut aller plaider &#224; Bruxelles, on pr&#233;sente l'autre, on met en avant le r&#233;alisme et la lucidit&#233;. 

 Les citoyens, eux, n'ont droit qu'&#224; Christiane Taubira. Elle n'a pas &#224; leur plaire mais &#224; un petit cercle qui ne tient plus qu'&#224; un fil au pouvoir officiel. 

 Pour d&#233;montrer &#224;  quel point cette gauche du verbe et de l'exclusion - on a jet&#233; le vrai peuple avec ses attentes, ses peurs et ses d&#233;sespoirs au profit d'un autre fantasm&#233; et commode - est d&#233;sastreuse parce qu'elle est surtout inefficace, cette histoire martiniquaise est r&#233;v&#233;latrice : une prison, l&#224;-bas, &#233;tait connue pour &#234;tre dans un &#233;tat indigne. Croyez-vous que l'Etat, le minist&#232;re, Christiane Taubira auraient boug&#233; d'un pouce, d'une r&#233;action ? 

 C'est un tribunal administratif qui, saisi par l'OIP ne se contentant pas d'&#233;prouver une compassion unilat&#233;rale mais se battant pour que la mat&#233;rialit&#233; de l'enfermement change, a ordonn&#233; des am&#233;nagements &#224; op&#233;rer d'urgence pour que la d&#233;cence et l'humanit&#233; trouvent droit de cit&#233; entre ces murs. 

 N'est-il pas scandaleux qu'une ministre vant&#233;e pour sa parole et qualifi&#233;e d'ic&#244;ne pour son inaction (elle ne se salit pas au contact du r&#233;el) puisse ainsi ne pas encourir les foudres d'un Premier ministre pourfendant la gauche "pass&#233;iste" ? 

 Manuel Valls en est &#224; une contradiction pr&#232;s. Ce n'est pas sa faute.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
