<document>
	<date>2008-03-23</date>
        <title>La haine de Zemmour</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il ne faut pas qu'Eric Zemmour s'&#233;tonne. Quand on tente de penser librement, de parler et d'&#233;crire dru, quand on ne d&#233;sire pas s'installer dans le cort&#232;ge confortable des biens&#233;ances intellectuelles et politiques, il faut s'attendre au pire, savoir qu'on va naturellement payer une ran&#231;on. Le bl&#226;me, l'hostilit&#233;, m&#234;me la haine. Ce serait trop beau que d'avoir le droit, sans aucun risque, de se frayer un chemin solitaire et d&#233;capant, de faire la nique aux autres et d'&#234;tre aim&#233; par eux. 

 Aussi, quand j'ai lu dans le Nouvel Observateur la charge de Jacques Nerson, moins contre le livre "Petit fr&#232;re" que contre Eric Zemmmour lui-m&#234;me, ce n'est pas la tonalit&#233; acerbe du texte qui m'a choqu&#233;. Plut&#244;t le caract&#232;re &#233;trange d'une pr&#233;tendue critique litt&#233;raire, en r&#233;alit&#233; un proc&#232;s en humanisme et une accusation d'immoralit&#233; selon les canons d'une gauche qui confond de plus en plus art et &#233;thique, le monde dont elle r&#234;ve et la vie qui est. 

 Pour qui a lu le roman d'Eric Zemmour sans vouloir &#224; tout prix "se payer" son auteur pour des raisons sans rapport avec la qualit&#233; intrins&#232;que de l'oeuvre, la diatribe de Nerson est absurde qui stigmatise la mani&#232;re dont les femmes sont trait&#233;es par un narrateur cynique, le crime d'un jeune juif &#233;voqu&#233; et les Arabes dans l'ensemble pr&#233;sent&#233;s. C'est dur, sans complaisance, provocant, de la v&#233;rit&#233; ici, de l'outrance et de l'exc&#232;s l&#224;, en tout cas un livre bouillant d'intelligence et de style m&#234;me si en effet quelques incorrections donnent &#224; Nerson l'occasion de jouer au puriste. Celui-ci ne devrait pas ignorer que l'excellence d'une phrase, c'est moins son apparence noble que son mouvement et son rythme, que les impropri&#233;t&#233;s p&#232;sent peu au regard de l'intensit&#233; interne du r&#233;cit, que les mots ne sont pas des animaux en cage mais des oiseaux libres de s'envoler. Aussi, le regard de Jacques Nerson sur ce livre est doublement r&#233;ducteur. Il reproche &#224; Zemmour d'une part de transgresser des r&#232;gles morales, une d&#233;cence humaniste, la fausset&#233; obligatoire des images convenues de notre soci&#233;t&#233; et des tensions qui la d&#233;chirent, et d'autre part d'&#233;crire mal quand au contraire il &#233;crit vrai et charnu. Il &#233;crit mieux que bien : il lance chacune de ses phrases comme si &#224; chaque fois elle se trouvait au bord d'un pr&#233;cipice et qu'il fallait lui m&#233;nager un fragile &#233;quilibre entre la tradition et le d&#233;fi. 

 Cette critique de moraliste autod&#233;sign&#233; - au nom de quoi et sur quels crit&#232;res ? - n'est pas sans nous rappeler un ton qu'affectionne ce remarquable hebdomadaire dans sa partie artistique. J&#233;r&#244;me Garcin en particulier ne semble anim&#233; que par une condescendance moralisatrice, une arrogance satisfaite de personne "bien sous tous rapports" en face d'auteurs impurs, ou par une admiration copine et inconditionnelle. Ce n'est pas parce que la grande critique litt&#233;raire a disparu - celle qui &#233;claire en m&#234;me temps qu'elle d&#233;nonce, qui aide &#224; pr&#233;parer l'avenir tout en jugeant le pr&#233;sent - qu'il faut s'accommoder de la r&#233;probation &#233;thique dans l'office exclusif du go&#251;t et du talent. 

 Cette d&#233;rive est d'autant plus navrante qu'elle oublie d'aborder le fond du livre et le coeur du probl&#232;me. Si Nerson&#160; avait su &#233;chapper &#224; son obsession, il aurait pu lucidement critiquer le roman de Zemmour pour une raison &#224; mon sens &#233;vidente, irr&#233;futable : c'est que son livre n'est pas un roman. Du moins au sens o&#249; on l'entend, o&#249; on le lit.&#160; Un roman, c'est une histoire d'o&#249; l'auteur s'efface pour faire surgir des &#234;tres et des choses &#224; la fois inconnus et familiers, un autre univers. Le roman d'Eric Zemmour, c'est Zemmour lui-m&#234;me qui fait se suivre avec alacrit&#233;, verve et une ind&#233;niable aptitude pol&#233;mique une s&#233;rie de tableaux choisis, autant de morceaux de bravoure, r&#233;unis entre eux moins par la logique impeccable et implacable d'un r&#233;cit tout d'une pi&#232;ce que par le temp&#233;rament unique d'un auteur qui n'a pas oubli&#233; qu'il &#233;tait surtout un grand essayiste politique et un pourfendeur de nos manies nationales. Ce livre est un formidable pamphlet qui s'&#233;broue et blesse sous toutes latitudes mais n'est pas un roman. Sur ce plan, c'est le m&#234;me &#233;chec plein de promesses que le premier roman de Bernard-Henri L&#233;vy, passionnant mais dont on sentait que son auteur n'avait qu'une ambition : tout faire pour s'&#233;vader des contraintes du genre. 

 Contrairement &#224; ce qu'affirme Jacques Nerson, le libelle de Zemmour n'est pas plein de haine, en d&#233;pit de la r&#233;f&#233;rence in&#233;vitable &#224; C&#233;line. C'est lui qui &#233;prouve de la haine &#224; l'encontre de Zemmour. On est effar&#233; par la violence des mots, l'absence totale de fraternit&#233; qui devrait demeurer entre des personnes l'une et l'autre non m&#233;diocres. 

 La haine aveugle. Jacques Nerson nous le prouve. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
