<document>
	<date>2013-04-11</date>
        <title>Laissons-les se marier !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         D'accord, on n'a pas eu de chance. L'engagement pr&#233;sidentiel du mariage pour tous a &#233;t&#233; quasiment le seul auquel Fran&#231;ois Hollande s'est accroch&#233; corps et &#226;me et qu'il a refus&#233; d'infl&#233;chir ou de supprimer sous le poids des contestations. 

 Bien s&#251;r, m&#234;me si on a beaucoup d&#233;battu, je ne suis pas s&#251;r que les opposants &#224; ce bouleversement de soci&#233;t&#233; (sans le qualifier) aient &#233;t&#233; trait&#233;s sur un pied d'&#233;galit&#233; par rapport &#224; ses partisans. 

 Paradoxe, d'ailleurs, pour les tenants de la cause homosexuelle qui n'ont cess&#233; de justifier leur d&#233;sir d'union au nom du concept d'&#233;galit&#233; qui, pour &#234;tre op&#233;ratoire et valide, aurait d&#251; concerner des situations elles-m&#234;mes comparables. 

 A l'&#233;vidence, le mariage pour tous est venu comme un cheveu incongru sur la soupe d&#233;mocratique alors que tant de probl&#232;mes et de vraies trag&#233;dies pr&#233;occupaient l'esprit public. Il ne pouvait que diviser quand le pr&#233;sident avait aspir&#233; &#224; nous rassembler. 

 On doit d&#233;plorer les scandaleuses violences ou les discours haineux &#224; l'encontre de quelques homosexuels. Le simple fait d'avoir plac&#233; l'homosexualit&#233; et ses revendications au centre de l'espace public a, comme il &#233;tait pr&#233;visible, lib&#233;r&#233; une parole de m&#233;pris et a facilit&#233;, &#224; cause du combat politique et soci&#233;tal, des outrances et des discriminations par le verbe et l'action. 

 J'ai &#233;t&#233; aussi tr&#232;s choqu&#233; qu'&#224; rebours, les citoyens de bonne foi sinc&#232;rement et l&#233;gitimement inquiets devant cette r&#233;volution soient imm&#233;diatement insult&#233;s comme homophobes, notamment par un Pierre Berg&#233; qui voudrait constituer son intimit&#233; et ses orientations comme obligatoires pour tous. 

 Il y a eu les s&#233;ances &#224; l'Assembl&#233;e nationale o&#249; Christiane Taubira a connu une parenth&#232;se magique entre un garde des Sceaux verbal et un ministre de la Justice inactif. 

 Le S&#233;nat vient de voter l'article premier du projet de loi consacrant le mariage pour tous. 

 C'est fait, il est l&#224;, quasiment palpable et demain, on fr&#233;quentera des couples homosexuels comme avant mais ils seront mari&#233;s. Le changement sera plus pour eux que pour nous. Fusionnels par gr&#226;ce l&#233;gislative. 

 On aurait pu trouver probablement un autre nom pour cette m&#234;me avanc&#233;e et conserver l'appellation du mariage pour ce qui semblait jusqu'&#224; aujourd'hui la norme naturelle et culturelle. 

 Les opposants au mariage pour tous ont manifest&#233; &#224; plusieurs reprises, on les a entendus, leurs slogans sont dans beaucoup de t&#234;tes, on s'est &#233;mu des violences polici&#232;res inutiles &#224; leur encontre, on per&#231;oit que leur lutte n'est plus seulement dirig&#233;e contre le mariage gay mais vise Fran&#231;ois Hollande et sa politique. L'extr&#234;me droite se retrouve &#224; l'aise dans ce changement de cap. 

 Frigide Barjot, h&#233;ro&#239;ne conjoncturelle, a &#233;t&#233; utile, elle a coalis&#233;, conjugu&#233;, entra&#238;n&#233;, stimul&#233; mais je voudrais lui sugg&#233;rer maintenant de se faire discr&#232;te si elle le peut. Sinon, peut-&#234;tre, se rendra-t-on compte que sa personnalit&#233;, son look et ses m&#233;thodes sont au fond d&#233;saccord&#233;s avec la masse apparente de ses soutiens. Il me semble qu'il y a un fair-play r&#233;publicain maintenant &#224; respecter. Pour ma part, j'aurais d&#233;test&#233; une telle fronde longuette et st&#233;rile si la droite honorable en avait &#233;t&#233; victime de la part d'une gauche monomaniaque. 

 Une accalmie est d'autant plus indispensable que si le pr&#233;sident a &#233;t&#233; dans cette empoignade un instigateur, il sera aussi un frein pour la suite, notamment &#224; l'&#233;gard des cons&#233;quences dangereuses qui pourraient suivre le mariage pour tous. Je consid&#232;re que nous avons la mission citoyenne de l'aider dans cette entreprise de retenue et de mod&#233;ration au lieu, aujourd'hui, de continuer &#224; lui "pourrir la vie"  par des joutes lassantes puisque l'essentiel est acquis et que seul l'avenir devrait nous importer. 

 J'attire surtout l'attention et la sensibilit&#233; des adversaires du mariage homosexuel, dont j'&#233;tais et demeure conceptuellement, sur le fait qu'en l'occurrence nous ne confrontons pas des id&#233;es, sans doute des visions de la soci&#233;t&#233;, mais que surtout nous prenons parti contre une part non n&#233;gligeable de notre communaut&#233; nationale. Contre des hommes et des femmes que leurs orientations distinguent de nous et que notre hostilit&#233; peut offenser bien plus profond&#233;ment que ne pourrait le faire telle controverse intellectuelle ou politique. 

 C'est la raison pour laquelle j'ai exprim&#233;, comme j'ai pu, mon point de vue n&#233;gatif sur cette donn&#233;e aujourd'hui acquise mais que je ne suis pas all&#233; manifester pour crier, en d&#233;finitive, contre une humanit&#233; diff&#233;rente, des compatriotes, des amis, d'autres citoyens. 

 Il y aurait de l'&#233;l&#233;gance maintenant &#224; cesser la gu&#233;rilla. Ce ne serait pas de la l&#226;chet&#233; mais de l'intelligence. Ce n'est pas notre faute si le Pouvoir, dans une pr&#233;cipitation autoritaire en relation directe avec sa chute dans les sondages et la relative d&#233;saffection du sentiment collectif &#224; l'&#233;gard de cette r&#233;forme "soci&#233;tale", a refus&#233; d'en faire preuve et a &#233;videmment encore plus amplifi&#233; l'opposition multiforme au mariage pour tous. Ce ne doit pas &#234;tre une raison pour tomber dans la d&#233;raison et confondre l'ent&#234;tement de plus en vindicatif puisqu'il se sait d&#233;sesp&#233;r&#233; avec la lutte d&#233;mocratique. 

 L'intelligence a le droit, &#233;galement, d'&#234;tre pour tous. M&#234;me s'il y a des exceptions contre lesquelles on ne peut plus rien. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
