<document>
	<date>2012-06-17</date>
        <title>La justice de Nicolas Sarkozy</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Nicolas Sarkozy se singularisera toujours. 
Je ne fais pas allusion &#224; ces quelques menaces suspendues sur sa t&#234;te et qui vont avoir le droit maintenant de se concr&#233;tiser si les magistrats le d&#233;cident. En d&#233;pit des apparences, la situation de Nicolas Sarkozy n'est pas semblable &#224; celle de Jacques Chirac qui pour des infractions tr&#232;s anciennes commises en sa qualit&#233; de maire de Paris a &#233;t&#233; condamn&#233; au mois de d&#233;cembre 2011. Il me semble qu'au cours du dernier quinquennat sont apparues, aussi bien sur le plan national qu'international, des ombres troublantes, des processus suspects qui maintenant, avec le changement de statut de Nicolas Sarkozy, vont pouvoir &#234;tre dissip&#233;s ou aggrav&#233;s. La chape de silence et d'impunit&#233; consubstantielle au mandat pr&#233;sidentiel dor&#233;navant n'est plus de mise. Lev&#233;e, que va-t-elle lib&#233;rer ? 
Mais quelle &#233;trange, surprenante d&#233;marche pour un ex-pr&#233;sident, seulement dans une affaire - le dossier Bettencourt concernant le financement de sa campagne de 2007 -, de s'adresser de mani&#232;re en quelque sorte pr&#233;ventive au magistrat instructeur de Bordeaux pour lui faire part de certains &#233;l&#233;ments esp&#233;r&#233;s d&#233;cisifs ? Envoyer son agenda au magistrat pour tenter de contrebattre l'existence de plusieurs rencontres de Nicolas Sarkozy avec Liliane Bettencourt dans une p&#233;riode sensible n'est pas neutre quand on n'admet que la r&#233;alit&#233; d'une seule. 
Ce comportement est paradoxal. Au moment m&#234;me o&#249; il est redevenu un justiciable ordinaire, Nicolas Sarkozy d&#233;montre qu'il ne l'est pas puisqu'il prend une initiative rare, &#233;tonnante, probablement sur le conseil de son remarquable et discret avocat Me Thierry Herzog (20 minutes, Journal du Dimanche, nouvelobs.com). 
N'est-elle pas dangereuse aussi car susceptible d'une interpr&#233;tation tr&#232;s contradictoire ? La bonne foi de Nicolas Sarkozy, car qui irait ainsi spontan&#233;ment anticiper sans &#234;tre forc&#233;ment &#224; l'abri de tout soup&#231;on ? Une habilet&#233; supr&#234;me en feignant d'apporter officiellement dans le d&#233;bat des &#233;l&#233;ments dont on laisse croire qu'ils seraient les seuls &#224; pouvoir int&#233;resser et convaincre le juge, comme si d'autres, dissimul&#233;s et plus accablants, ne pouvaient pas exister ? Il est clair que, dans les deux cas honn&#234;te ou malin, prendre les devants a pour objectif d'&#233;teindre l'incendie avant qu'il soit vraiment d&#233;clar&#233; et de circonscrire le champ de la preuve. Magistrat instructeur, je m'interroge au moins sur le sens &#224; donner &#224; cette transmission qui para&#238;t vouloir faciliter l'administration de la justice alors que peut-&#234;tre subtilement elle vise &#224; l'entraver. Derri&#232;re elle, l'inqui&#233;tude pointe. Et l'empressement est &#224; analyser. 
Nicolas Sarkozy a connu une victoire puisque l'assembl&#233;e pl&#233;ni&#232;re de la Cour de cassation a d&#233;cid&#233; que "le chef de l'Etat qui ne peut &#234;tre entendu ni poursuivi pendant la dur&#233;e de son mandat a en revanche le droit de porter plainte" (Le Monde sous la signature de Franck Johann&#232;s). Cet arr&#234;t a &#233;t&#233; rendu contrairement aux conclusions de l'avocat g&#233;n&#233;ral qui avait soulign&#233; que "l'avenir professionnel des magistrats d&#233;pendant du chef de l'Etat qui les nomme, une situation &#233;tait cr&#233;&#233;e structurellement, qui para&#238;t incompatible avec le respect des r&#232;gles du proc&#232;s &#233;quitable". 
Sans vouloir offenser Me Emmanuel Piwnica, avocat &#233;m&#233;rite &#224; la Cour de cassation et au Conseil d'Etat, qui a qualifi&#233; de "victoire splendide" cette d&#233;cision, reste qu'il est permis, en parfaite s&#233;r&#233;nit&#233;, de mesurer la pertinente port&#233;e des observations de l'avocat g&#233;n&#233;ral. 
Pour contredire l'argument de la rupture de l'&#233;galit&#233; des armes entre les parties, est-il suffisant de retenir comme acquis le fait que "les juges une fois nomm&#233;s, inamovibles, ne re&#231;oivent ni pressions ni instructions dans l'exercice de leurs fonctions juridictionnelles" ? La r&#233;ponse est th&#233;orique, abstraite, noblement classique mais ne devrait-on pas consid&#233;rer que la d&#233;pendance institutionnelle incontest&#233;e et objective cr&#233;e par elle-m&#234;me, avant qu'il soit n&#233;cessaire d'appr&#233;hender le concret de la pratique judiciaire, un risque de soumission, une in&#233;galit&#233; &#233;vidente, en tout cas une plausibilit&#233; d'injustice ? 
Au fond, la Cour de cassation a refus&#233; de faire simple parce que l'approche moins limpide, plus complexe lui donnait la possibilit&#233; de c&#233;l&#233;brer en creux la parfaite ind&#233;pendance th&#233;orique des juges sans avoir &#224; se pencher sur les manifestations concr&#232;tes de celle-ci. 
Nicolas Sarkozy pr&#233;cautionneux et pr&#233;cipitant le mouvement ici, l&#233;gitim&#233; l&#224; n'est qu'au d&#233;but de son parcours judiciaire. L'attitude du pouvoir politique sera riche d'enseignement. Comme hier, avec une justice clairement aux ordres dans les dossiers d&#233;licats et sensibles ? Ou pr&#234;t &#224; assumer les d&#233;fis d'une justice effectivement libre et ind&#233;pendante ?  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
