<document>
	<date>2009-05-29</date>
        <title>La justice : entre peur et pouvoir</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'Express &#233;tait trop tentant avec son titre choc : Sarkozy-Main basse sur la justice. On allait lire ce&#160;qu'on allait lire ! On a lu. C'est du vitriol doux.&#160;C'est, derri&#232;re l'apparence, beaucoup de complaisance avec une&#160;s&#233;lection des "Hommes du Pr&#233;sident" qui va plus rassurer ceux-ci que les inqui&#233;ter. Il me semble d'ailleurs singulier de mettre sur le m&#234;me plan, par exemple,&#160;Jean-Claude Magendie qui agit publiquement, sous le contr&#244;le m&#233;diatique, et Yves Bot, Patrick Ouart, personnalit&#233;s d'influence mais ravies d'appara&#238;tre ostensiblement pour des importants de l'ombre. O&#249; se&#160;trouvent par ailleurs dans ce tableau de&#160;voisinage pr&#233;sidentiel Gilbert Azibert et Jean-Claude Marin ? 
 Tout, pourtant, n'est pas &#224; rejeter dans cette analyse qui s'affiche critique&#160;m&#234;me si, au reste, elle n'apprend rien et recycle du d&#233;j&#224; connu. Il me semble&#160;qu'elle op&#232;re une confusion entre d'une part les annonces du chef de l'Etat&#160;et les r&#233;formes envisag&#233;es et d'autre part,&#160;un certain ton, une familiarit&#233; et une proximit&#233; pr&#233;sidentielles, une atmosph&#232;re qui ne situe pas forc&#233;ment Nicolas Sarkozy au-dessus de la justice mais &#224; l'int&#233;rieur de celle-ci, non&#160;plus comme un arbitre mais comme un acteur qui, l&#224;&#160;pas plus qu'ailleurs, ne peut se r&#233;soudre &#224; demeurer impartial et d&#233;sengag&#233;, quel que soit son statut th&#233;orique. 
 Sur le premier plan, on ne peut &#233;voquer "main basse sur la&#160;justice" au pr&#233;texte, par exemple,&#160;que la suppression du juge d'instruction&#160; vivement recommand&#233;e a &#233;t&#233; avalis&#233;e par le Comit&#233; L&#233;ger et qu'on met notre espoir dans la fronde d'une centaine de d&#233;put&#233;s du parti majoritaire pour qu'au moins le d&#233;bat se poursuive. Une politique de la justice peut &#234;tre contestable&#160;et contest&#233;e sans qu'on tombe forc&#233;ment dans une justice politique. Tout ce qui se d&#233;roule sous le ciel de la d&#233;mocratie, sans &#234;tre r&#233;cup&#233;r&#233; par&#160;les officines du pouvoir, ne saurait &#234;tre qualifi&#233; d'offense &#224; l'encontre de l'Etat de droit de&#160;la part du pr&#233;sident puisque rien n'interdira&#160;aux magistrats du Parquet, s'ils le souhaitent, de tirer la r&#233;forme, m&#234;me limit&#233;e, dans le bon sens. Eva Joly, &#233;videmment, ne&#160;laisse m&#234;me pas une chance &#224; l'avenir.&#160;Il y a des certitudes contre&#160;lesquelles on a le droit de se battre &#224; visage d&#233;couvert ou qui peuvent &#234;tre&#160;approuv&#233;es de mani&#232;re transparente. Elles ne sont pas en elles-m&#234;mes porteuses de mauvaise foi. 
 Il y a les certitudes mais aussi les soup&#231;ons. C'est ce second plan qui nourrit les controverses et cr&#233;e un &#233;tat interm&#233;diaire entre une justice &#224; l'&#233;vidence exemplaire et une institution totalement aux ordres. Le magistrat que je suis n'en sait pas plus long, au sujet de cette zone impr&#233;cise propice aux&#160;fantasmes et aux proc&#232;s en partialit&#233; politique, que le citoyen &#233;clair&#233;. J'esp&#232;re&#160;que rien&#160;de ce qu'on ose&#160;supputer au pire n'est exact. Je veux croire que les affaires les plus sensibles&#160;sont trait&#233;es de mani&#232;re ordinaire, dans la bonne acception de l'expression. Je ne suis pas na&#239;f mais je ne pousse pas tout&#160;au noir par masochisme. Dominique de Villepin est-il renvoy&#233; devant le tribunal correctionnel seulement &#224; cause d'une ardente obligation juridique ? Le procureur de Paris qui change d'avis en trois semaines le fait-il parce qu'il est heureusement intelligent et mobile&#160;ou seulement pour complaire&#160;? Est-il exact qu'on d&#233;sire &#224; toute force sauver Julien Dray, un socialiste auquel le pouvoir, para&#238;t-il, veut du bien ? L'appel interjet&#233;&#160;concernant les trois&#160;pr&#233;sidents africains&#160; &#233;tait-il motiv&#233; par un d&#233;sir de rectitude judiciaire ou par&#160; souci de leur sauvegarde ? Rachida Dati est-elle, en effet, pr&#233;occup&#233;e par le sort de Christophe de Margerie (nouvelobs.com) ? Pour r&#233;sumer, l'Etat de droit, dans les affaires qui de pr&#232;s ou de loin int&#233;ressent le pouvoir, est-il d&#233;j&#224; une nostalgie ou encore une exigence ? Contrairement &#224; tant d'autres&#160;dont le pessimisme est s&#251;r et certain, je m'interroge. Le pire, c'est qu'au sujet de ces questions centrales pour&#160;une d&#233;mocratie judiciaire&#160;de qualit&#233;, je ne pourrai jamais avoir une r&#233;ponse claire. 
 Le coeur du reportage de L'Express m'inqui&#232;te pr&#233;cis&#233;ment &#224; cause de cela, de cette justice qu'on devine dans les marges, dans les coulisses, de ces influences occultes, de cet officieux qui vient r&#233;duire &#224; rien les processus qu'un d&#233;bat public, contradictoire et r&#233;ellement libre sublimerait, de ces coups fourr&#233;s qu'on pressent, de ces ententes clandestines mais redoutablement efficaces qu'on devine, de ces camarillas. J'ai toujours d&#233;test&#233;, qu'elles soient judiciaires ou non, les coteries, celles du pouvoir comme les autres. Ce qu'on confisque est pris &#224; la R&#233;publique. J'&#233;prouve le sentiment tr&#232;s d&#233;sagr&#233;able parfois, que magistrat et citoyen, je prends la justice officielle et publique au s&#233;rieux alors qu'elle est gouvern&#233;e en douce, au regard de consid&#233;rations qui n'auraient rien &#224; voir avec les miennes. 
 Le pouvoir mais aussi la peur. J'ose dire que cette oscillation de la magistrature entre une r&#233;v&#233;rence et une courtisanerie que je r&#233;cuse&#160;et une peur du dialogue et de la contradiction que je mesure chaque jour, est &#224; la fois d&#233;cevante et&#160;coh&#233;rente. Qui c&#232;de au pouvoir abuse du sien propre et s'enferme dans une autarcie o&#249; il sera assur&#233; d'avoir raison. Un exemple m'a &#233;t&#233; rapport&#233; qui est tr&#232;s significatif du fait que nous continuons &#224; choisir nos interlocuteurs, &#224;&#160;aspirer &#224;&#160;des formations indolores et tranquilles&#160;et &#224; nous persuader que nous sommes les meilleurs puisque nous n'affrontons que nous-m&#234;mes. J'ai appris que, dans le cadre d'une formation pour les futurs pr&#233;sidents d'assises, Me Dupond-Moretti avait &#233;t&#233; convi&#233; &#224; l'Ecole nationale de la magistrature, le 9 juin,&#160;pour exposer son point de vue de grand avocat sur cet univers&#160;qu'il conna&#238;t &#224; son niveau mieux que beaucoup d'autres. Avoir recours &#224;&#160;lui aurait stimul&#233;, instruit, d&#233;sorient&#233;,&#160;h&#233;riss&#233; m&#234;me. Une exp&#233;rience passionnante, donc.&#160;Cette invitation vient d'&#234;tre annul&#233;e comme si ce conseil&#160; avec lequel je me trouve en d&#233;saccord quasi&#160;constant mais vivifiant et&#160;nourri d'une forte estime, se trouvait sur une liste noire parce qu'il ne conviendrait pas au discours que la magistrature d&#233;sire entendre sur elle-m&#234;me. Si on ne d&#233;sire entendre que des propos approbateurs &#224; Bordeaux, on pourra fermer "la boutique" !&#160;Je suis d'autant plus sensible &#224; cette absurdit&#233; que l'ENM est dirig&#233;e aujourd'hui par&#160; Jean-Fran&#231;ois Thony, incapable d'un tel d&#233;faut de clairvoyance et d'intelligence, et que son pr&#233;d&#233;cesseur Gilbert Azibert me jugeait &#233;galement ind&#233;sirable &#224; Bordeaux ! Autre temps, m&#234;mes moeurs apparemment !&#160;Rien n'aurait &#233;t&#233;&#160;plus utile pourtant&#160;&#224; nos coll&#232;gues appel&#233;s &#224; pr&#233;sider les assises qu'une confrontation avec&#160;une personnalit&#233; qui les&#160;aurait oblig&#233;s &#224; penser aussi contre eux-m&#234;mes. Il n'est pas d'exercice plus salutaire, pour qui que ce soit. 
 La justice : entre peur et pouvoir. Le prochain garde des Sceaux, pour affronter le r&#233;el, pour dissiper le soup&#231;on, pour chasser la crainte,&#160;devra avoir de l'&#233;nergie &#224; revendre. Bon courage.&#160;&#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
