<document>
	<date>2011-09-21</date>
        <title>Aux larmes, citoyens !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le serment d'all&#233;geance aux armes propos&#233; par l'UMP, dans une convention sur la d&#233;fense nationale, n'est pas forc&#233;ment en soi une mauvaise id&#233;e. Le d&#233;put&#233; Herv&#233; Mariton, fin et intelligent, la soutient et sa force imm&#233;diate vient de son caract&#232;re apparemment consensuel. Quoi de plus normal &#224; priori que d'exiger un tel serment de la part des jeunes Fran&#231;ais d'origine ou naturalis&#233;s ? On jure pour moins que cela ! 
 Pourtant, je ne suis pas convaincu. 
 Il y a des objections pr&#233;sent&#233;es qui ne me semblent gu&#232;re recevables dans la mesure o&#249; elles &#233;manent des professionnels de l'anti-militarisme. Je n'attendais pas par exemple d'Olivier Besancenot une approbation enthousiaste de cette initiative. En revanche, que G&#233;rard Longuet se dise "un peu g&#234;n&#233;" et que Luc Chatel pr&#233;f&#232;re une autre forme d'adh&#233;sion aux valeurs de la R&#233;publique n'est pas neutre (Le Monde, nouvelobs.com, lefigaro.fr, Marianne 2). NKM, pour sa part, est franchement hostile. 
 Au coeur de ces d&#233;marches, de ce volontarisme qui souhaite mettre l'amour de la patrie dans les t&#234;tes et les coeurs &#224; coup de d&#233;crets, d'obligations et d'injonctions, il y a la croyance fausse mais confortable en ces temps de bouleversement que c'est &#224; la soci&#233;t&#233; de se plier peu ou prou aux ordres de l'Etat, qu'il revient aux citoyens de s'adapter &#224; ce que le pouvoir exige. L'honneur d'&#234;tre fran&#231;ais ou de le devenir est un sentiment qui devrait na&#238;tre spontan&#233;ment et, faute de le voir surgir, les autorit&#233;s, comme on dit, auraient le devoir de le cr&#233;er. 
 C'est une illusion. Ce formalisme qu'on pr&#233;tend imposer est bien plus la marque d'une faiblesse, un proc&#233;d&#233; de colmatage que l'expression d'une nation s&#251;re d'elle. Comme notre pays manque d'une politique d'allure et d'envol&#233;e qui restaurerait un lien collectif et ferait sens pour une communaut&#233; d&#233;boussol&#233;e et &#233;clat&#233;e, plut&#244;t que d'assumer la mission impossible de la fiert&#233; et de l'unit&#233; &#224; recouvrer, l'Etat essaie des ersatz, invente des palliatifs qui n'auront jamais la capacit&#233; d'instiller par l'autorit&#233; un respect de la France dont la source doit &#234;tre ailleurs. 
 Ce n'est pas &#224; la soci&#233;t&#233; d'&#233;couter l'Etat. C'est &#224; l'Etat de devenir exemplaire. Avant d'ordonner l'amour, il faut se faire aimer. Les armes ne peuvent pas venir au premier plan quand les larmes coulent sur le visage d&#233;mocratique. L'honneur d'&#234;tre fran&#231;ais commence d'abord par l'envie de l'&#234;tre ou de le devenir, non pas artificiellement mais gr&#226;ce &#224; l'admiration et &#224; la confiance inspir&#233;es par un pays mod&#232;le. 
 On en est loin. 
 La R&#233;publique irr&#233;prochable aurait pu, d&#251; constituer le socle d'une adh&#233;sion massive. Inutile de revenir sur ce que le g&#233;n&#233;ral de Gaulle aurait appel&#233;, certes dans un autre contexte, la "chienlit" et qui nous submerge, nous d&#233;go&#251;te depuis plusieurs mois. 
 Mais que penser, par exemple, de cette nomination choquante, &#224; la Cour des comptes, d'une collaboratrice du pr&#233;sident sp&#233;cialis&#233;e en mati&#232;re de d&#233;fense nationale, contest&#233;e par la Cour elle-m&#234;me ? 
 Comment ne pas s'&#233;mouvoir de cette relaxe g&#233;n&#233;rale requise m&#233;caniquement dans le proc&#232;s dit des emplois fictifs comme si les d&#233;bats n'avaient pas la moindre importance et qu'il incombait seulement &#224; l'accusation de jouer, sur un registre plus politique que juridique, &#224; contre-emploi ? Le procureur g&#233;n&#233;ral pr&#232;s la Cour de cassation, Jean-Claude Marin, a d&#233;clar&#233; que les r&#233;quisitions orales pas plus que les &#233;crites n'avaient &#233;t&#233; "t&#233;l&#233;guid&#233;es" (20 minutes). Quand on a besoin de d&#233;montrer que la pratique judiciaire a &#233;t&#233; libre, j'ai comme le soup&#231;on que pr&#233;cis&#233;ment elle ne l'a pas &#233;t&#233;. 
 Comment, jour apr&#232;s jour, ne pas se laisser gagner par une morosit&#233; d&#233;mocratique quand avec volupt&#233; un pouvoir d&#233;truit, une &#224; une, les illusions qui survivaient malgr&#233; tout ? 
 Aux larmes, citoyens ! Quand elles seront s&#233;ch&#233;es, beaucoup d&#233;cideront d'aimer profond&#233;ment la France et de respecter ceux qui la, qui nous repr&#233;sentent. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
