<document>
	<date>2005-12-15</date>
        <title>La loi du silence</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Les &#233;meutes des banlieues nous ont appris que la controverse sur les mots devenait ridicule quand tout flambait et &#233;tait d&#233;truit. Qu'on les appelle "racaille", voyous, d&#233;linquants ou criminels, ils se reconnaissaient et ce langage ne les choquait pas qui refl&#233;tait tr&#232;s exactement l'image qu'ils donnaient d'eux. On a fait croire qu'ainsi on stigmatisait l'ensemble des jeunes alors que tout le monde avait compris que seule une minorit&#233; &#233;tait vis&#233;e par ce vocabulaire. Et cette querelle est devenue, &#224; la longue, d&#233;risoire et presque inconvenante. Comme si tout &#224; coup on avait enfin appris que le monde des mots n'avait pas pour finalit&#233; de nous consoler de nos maux en les masquant mais au contraire de les r&#233;v&#233;ler. Le langage n'est plus appel&#233; &#224; occulter la r&#233;alit&#233; mais &#224; la d&#233;crire. Dans sa brutalit&#233;, dans sa v&#233;rit&#233;. Elle n'a pas &#233;t&#233; inutile tout de m&#234;me, cette controverse,&#160; puisqu'elle a rendu archa&#239;que la langue de bois et d&#233;pass&#233;es les litotes de la politique. Je crois que le r&#233;el, sous l'influence de quelques-uns, a commenc&#233; &#224; s'installer dans le langage, et la v&#233;rit&#233; dans les mots, et qu'on ne d&#233;logera pas de sit&#244;t l'un et l'autre. A premi&#232;re vue diff&#233;rente, je crois pourtant que la d&#233;marche r&#233;cente de dix-neuf historiens signant une p&#233;tition contre la "v&#233;rit&#233; officielle" rel&#232;ve du m&#234;me processus d'&#233;lucidation et de clart&#233;. Elle est n&#233;e &#224; la suite d'un amendement contest&#233; sur "le r&#244;le positif" de la colonisation. Elle a conduit ces chercheurs, en pleine coh&#233;rence intellectuelle, &#224; r&#233;clamer la remise en cause de la loi Gayssot sur le n&#233;gationnisme et de celles se rapportant au g&#233;nocide arm&#233;nien et &#224; l'esclavage. Derri&#232;re cette r&#233;volte de l'histoire, se manifeste la volont&#233; de voir la morale exclue du champ scientifique, et c'est heureux. Je ne suis pas qualifi&#233; pour d&#233;terminer si les parlementaires n'ont aucun titre, comme on le pr&#233;tend, &#224; analyser le pass&#233; et &#224; en tirer les le&#231;ons. Ce dont je suis s&#251;r, en revanche, c'est qu'il ne peut plus y avoir d'histoire si le droit d'avoir de la distance, un regard critique, m&#234;me une pens&#233;e iconoclaste n'est pas reconnu. Sans doute va-t-on, enfin, aller au bout de cette prise de conscience en revenant sur ce que beaucoup ont cru &#224; une certaine &#233;poque. Qu'il convenait d'interdire pour &#233;touffer. Alors que j'ai toujours su, au fil des ann&#233;es de droit de la presse et de r&#233;flexions multiples et partag&#233;es sur la libert&#233; d'expression, qu'interdire la pens&#233;e, m&#234;me d&#233;voy&#233;e, la parole et l'&#233;crit, m&#234;me absurdes, &#233;tait un aveu de faiblesse et offrait &#224; bon compte une aura sulfureuse&#160; et le parfum pervers de la transgression &#224; qui ne m&#233;ritait ni l'une ni l'autre. Il semble maintenant acquis que condamner le mensonge au silence, c'est lui assurer l'impunit&#233;. Il sera plus s&#251;rement d&#233;truit par le d&#233;bat et la d&#233;nonciation d&#233;mocratiques que par les prescriptions d'un texte duquel il d&#233;bordera en permanence. L'id&#233;e qu'il puisse y avoir une histoire officielle - une histoire qu'on voudrait voir sanctifi&#233;e pour que personne n'ose plus y toucher par l'esprit et la recherche - est une id&#233;e fausse qui a fait plus de mal que de bien. La r&#233;alit&#233; a pris ses quartiers dans les t&#234;tes. Elle investit de plus en plus ce qui, hier, &#233;tait encore occup&#233; par la biens&#233;ance intellectuelle ou le conformisme politique. Elle a pris le pouvoir. C'est une chance. Et une responsabilit&#233;. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
