<document>
	<date>2007-07-27</date>
        <title>La morale de l'histoire</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         D'abord, puis-je dire &#224; tous mes amis commentateurs que je lis avec beaucoup d'attention leurs r&#233;flexions, qui sont publi&#233;es le plus rapidement possible. Je ne peux malheureusement pas r&#233;pondre, pour des raisons techniques car je suis oblig&#233; de garder l'&#233;nergie de mon portable pour la r&#233;daction de mes billets. J'esp&#232;re que cette abstention me sera pardonn&#233;e. 

 Je suis surpris que la requ&#234;te d&#233;pos&#233;e par les avocats de Fabrice Burgaud ait &#233;t&#233; rejet&#233;e par le Conseil sup&#233;rieur de la magistrature. A la lire, elle me semblait tout &#224; fait pertinente. J'ajoute que dans une instance aux fins &#233;ventuellement disciplinaires, la perfection de la forme et l'&#233;galit&#233; des armes &#233;taient &#224; l'&#233;vidence absolument requises. Attendons de voir ce &#224; quoi pourra aboutir le nouveau recours projet&#233; devant le Conseil d'Etat. Le Parisien d'aujourd'hui nous informe sur cette affaire. 

 Ce m&#234;me journal a proc&#233;d&#233; le 25 juillet &#224; une interview de Jean-Luc Warsmann, pr&#233;sident de la commission des Lois de l'Assembl&#233;e nationale. A son initiative, une mission d'information sur l'ex&#233;cution des peines va &#234;tre install&#233;e. Il qualifie &#224; juste titre "la non-ex&#233;cution des peines" de "grande faiblesse de notre syst&#232;me". J'ai assez insist&#233; sur le caract&#232;re fondamental de l'ex&#233;cution des peines pour ne pas me r&#233;jouir du fait que la repr&#233;sentation nationale prenne conscience du mal et lui trouve des rem&#232;des. 

 Je voudrais consacrer l'essentiel de mon propos &#224; une double page de Paris Match consacr&#233;e &#224; Pascal Payet, dont l'&#233;vasion r&#233;cente en h&#233;licopt&#232;re a d&#233;fray&#233; la chronique p&#233;nitentiaire. Le reportage sign&#233; David Le Bailly et Gr&#233;gory Peytavin est remarquable, sans complaisance ni d&#233;magogie. Le lecteur ne se trouve pas g&#234;n&#233;, comme souvent, par l'approbation discr&#232;te qu'il sent derri&#232;re les lignes, l'aura pr&#234;t&#233;e g&#233;n&#233;reusement &#224; des malfaiteurs, voire &#224; des tueurs. 

 Pascal Payet a tu&#233; dans le cadre d'un vol &#224; main arm&#233;e et il a &#233;t&#233; condamn&#233; &#224; trente ans de r&#233;clusion criminelle. Ce qui m'int&#233;resse dans son histoire, une fois pour toutes clairement &#233;tablie et reconnue la nature odieuse de son comportement, ce sont les manifestations, dans son existence, de traces et d'acc&#232;s de morale, c'est l'apparition d'une honn&#234;tet&#233; et d'une fid&#233;lit&#233;, c'est la tentative de garder, au milieu du pire, des fragments d'un peu de meilleur. La morale de son histoire, c'est qu'il y a toujours de la morale m&#234;me d&#233;risoire, m&#234;me pollu&#233;e et gangren&#233;e, en tout cas &#233;vidente et ind&#233;racinable. J'irais jusqu'&#224; soutenir que pour certaines destin&#233;es la morale r&#233;siste &#224; tout, &#224; la cruaut&#233; des crimes, &#224; l'horreur des actes. Un peu de lumi&#232;re s'obstine &#224; briller qui vient &#233;clairer l'affeux et rendre moins irrespirable l'&#233;touffante et utile r&#233;probation. 

 Pourquoi la morale tient-elle si fort m&#234;me quand on a cru la mettre &#224; bas ? 

 Le criminel lui-m&#234;me - et c'est probablement le cas de Pascal Payet, solitaire, atypique, m&#234;lant le respect d'anciennes valeurs &#224; de malfaisantes attitudes - a besoin de ce souffle, de cette parenth&#232;se qui lui permettent, un trait de temps, de se supporter, de se percevoir comme un &#234;tre humain dont la libert&#233; est aussi capable de l'entra&#238;ner sur le bon chemin. Personne, sauf &#224; &#234;tre profond&#233;ment d&#233;s&#233;quilibr&#233;, ne peut se confronter qu'&#224; sa personnalit&#233; sombre, perdue pour l'humanit&#233;.  

 Ce que le criminel cherche &#224; accomplir en jetant sur sa route terrible de petits cailloux de morale, selon la d&#233;finition qu'il s'en donne et qui parfois rejoint la n&#244;tre, le magistrat s'en empare pour ne pas se laisser enfermer dans une r&#233;pression qui, sans air ni espoir, est intol&#233;rable, m&#234;me pour celui qui l'&#233;dicte. Aussi, rien de plus absurde que de croire &#224; un contentement collectif quand une coll&#233;gialit&#233; de juges et de jur&#233;s condamne, parce qu'il n'y a pas d'autre issue, &#224; la r&#233;clusion criminelle &#224; perp&#233;tuit&#233;. Etre contraint de s'avouer devant certains parcours de vie que la mort des autres est le seul but, repr&#233;sente une lucidit&#233; infiniment &#233;prouvante. On n'est jamais heureux de punir. Il le faut. Cette part infime qui nous unit &#224; l'autre, m&#234;me criminel, simplement parce qu'il respire comme nous, est ce qui interdit &#224; la justice criminelle de se glorifier de l'exercice difficile de sa belle mission. 

 Au-del&#224; du criminel et de ses juges, avec quelle pr&#233;cipitation rassur&#233;e l'opinion publique est pr&#234;te &#224; croire ce que les mythologies racontent sur les tueurs et les assassins ! Un bout d'humanit&#233;, un zeste de r&#233;volte sociale, une s&#233;quence de panache, et l&#224; voil&#224; qui s'imagine que derri&#232;re le pire se cache le meilleur et que le justicier pointe obstin&#233;ment dans la personnalit&#233; m&#234;me la plus inf&#226;me. 

 La morale nous manque. Dans l'innocence comme dans la culpabilit&#233;. Pascal Payet n'aurait pas d&#251; la respecter de mani&#232;re d&#233;risoire, comme en passant. C'est tragique, un destin qui aurait pu &#234;tre autre. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
