<document>
	<date>2010-10-13</date>
        <title>L'amour de la transcendance</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Dans Les rencontres du "Monde des Livres", Luc Ferry a &#233;voqu&#233;, questionn&#233; par Robert Sol&#233;, l'id&#233;e d'une transcendance sans Dieu. Il a soulign&#233; que celle-ci pouvait s'incarner dans l'amour passion ou l'amour des enfants puisqu'elle se fondait&#160;alors&#160;sur la sacralisation d'autrui. 
 Il y aurait donc une transcendance de l'amour qui, dans la relation humaine, ferait appara&#238;tre l'&#234;tre aim&#233;, qu'il ait &#233;t&#233;&#160;choisi ou cr&#233;&#233;, comme l'image d'une personne relevant d'un autre monde qui n'aurait plus rien &#224; voir avec la pesanteur du n&#244;tre. Je ne suis pas persuad&#233; que le mouvement d&#233;crit par Luc Ferry soit usuel. Y a-t-il v&#233;ritablement, dans l'amour ou la passion, une volont&#233; d'inscrire l'autre dans un espace sacr&#233;, intouchable, magique ? Je ne crois pas. Une telle d&#233;marche ferait pr&#233;cis&#233;ment sortir celui ou celle qu'on adore du registre qui nous touche le plus : celui d'une humanit&#233; si belle et si riche que, loin de nous exiler dans le sacr&#233;, elle nous porte superbement au comble du profane. 
 En revanche, nous pourrions opposer &#224; cette vision un sentiment intime et personnel de transcendance qui, parfois, vient nous frapper au coeur, dans l'&#234;tre, en effet sans lien avec la certitude rassurante d'une divinit&#233; surplombant nos destin&#233;es. Qui n'a pas eu l'intuition en certaines circonstances, quelquefois les plus banales - on marche, on parle, on&#160;r&#233;fl&#233;chit&#160;ou on r&#234;ve - d'une sorte de d&#233;passement de soi, quelque chose de subtil et d'impalpable, comme un prolongement &#233;vanescent, une autre dimension,&#160; l'impression diffuse que les limites du corps sont trop &#233;troites et qu'il y a autre chose qui nous signifie un message ? 
 Impossible d'en appr&#233;hender le contenu. Ce moment fugace n'est m&#234;me pas l'expression fulgurante d'une &#233;ternit&#233;, qu'on peut &#233;prouver quand par exemple&#160;le bonheur du corps nous projette hors de nous-m&#234;mes pour mieux s'assouvir. D'aucuns, qui croient en la r&#233;incarnation, jugeront ces bouff&#233;es &#233;tranges comme le souffle l&#233;ger de vies ant&#233;rieures qui nous auraient abrit&#233;s. 
 Pour ma part, leur myst&#232;re me pla&#238;t et je tiens pour beaucoup que la gr&#226;ce nous soit offerte, rarement,&#160;de mettre dans notre densit&#233; trop terrestre, dans notre &#233;paisseur de peau et et de sang,&#160;le parfum, peut-&#234;tre l'illusion d'un d&#233;racinement, d'un appel, du surnaturel au sens propre. Sans doute ces perceptions qui viennent se planter d&#233;licieuses, illisibles et &#233;ph&#233;m&#232;res en nous n'arrivent-elles&#160;que si on a d&#233;j&#224; pr&#233;par&#233; le terrain pour leur venue ? Pour que l'&#234;tre soit ainsi envahi,&#160;le laissant, le charme dissip&#233;, dans une nostalgie douce, encore faut-il que l'amour de la transcendance vous impr&#232;gne et vous rende sensible &#224; tout ce qui pourrait bouleverser le cours ordinaire du corps et de l'esprit. 
 J'aime qu'on ne soit pas oblig&#233; de croire en Dieu pour&#160;s'&#233;chapper de soi.&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
