<document>
	<date>2011-11-01</date>
        <title>La police, le ministre et le peuple</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le pr&#233;fet de police de Paris Michel Gaudin et le criminologue Alain Bauer ont propos&#233; dans un "livre blanc" remis au ministre de l'Int&#233;rieur l'instauration d'une "retenue judiciaire" d'une dur&#233;e de quatre heures dont la mise en oeuvre serait destin&#233;e aux petits d&#233;lits et qui n'imposerait pas la pr&#233;sence d'un avocat (Le Figaro, Le Monde). 
 Cette mesure, si elle &#233;tait adopt&#233;e, constituerait une heureuse modification venant s'intercaler entre le simple contr&#244;le d'identit&#233; et la garde &#224; vue d'aujourd'hui avec les garanties et les contraintes qui lui sont attach&#233;es. Elle offrirait le grand avantage de favoriser la r&#233;duction du nombre de gardes &#224; vue contre un mouvement qui, longtemps, a exig&#233; de la police un usage intensif de cette modalit&#233; proc&#233;durale. Il conviendra seulement de d&#233;finir avec exactitude la notion de "petit d&#233;lit" pour que cette "retenue judiciaire" - retenue, et non r&#233;tention, vocabulaire tr&#232;s appropri&#233; ! - soit claire et facile d'application pour les fonctionnaires susceptibles de l'avoir en charge. 
 Cette avanc&#233;e, toutefois, n'aurait aucune incidence sur une p&#233;rip&#233;tie &#224; la fois polici&#232;re, sociale et politique qui a troubl&#233; le citoyen que je suis parce qu'elle est r&#233;v&#233;latrice d'un d&#233;sordre et d'une incoh&#233;rence, voire d'une d&#233;sesp&#233;rance au quotidien qui ne peut que bouleverser. 
 Elle a eu lieu dans le quartier Emile Zola &#224; Saint-Ouen et se rapporte &#224; une cit&#233; qui est devenue "la chasse gard&#233;e" de dealers avec leur hi&#233;rarchie, leur fonction et leur pr&#233;cocit&#233; puisque certains guetteurs &#233;taient &#226;g&#233;s seulement de huit ans. Ce trafic organis&#233;, structur&#233;, constituant un univers scandaleux, banalement, ostensiblement transgressif, a pris la place du monde des honn&#234;tes gens, t&#233;moins impuissants et indign&#233;s de cette substitution du mal &#224; la vie digne &#224; laquelle ils aspirent pour eux-m&#234;mes et leurs enfants. 
 Il y a une police &#224; Saint-Ouen, un commissaire. Qui peut croire une seconde que cette honte reproduite chaque jour, chaque nuit &#233;tait rest&#233;e inconnue de ceux qui avaient pour mission de l'abolir ? On attendait quoi pour intervenir ici comme il faudrait agir ailleurs, avec les moyens sans doute insuffisants dont la police dispose ? Quel terrible aveu de faiblesse que cette absence qui, aux yeux des r&#233;sidents ulc&#233;r&#233;s, peut &#233;videmment passer pour de l'indiff&#233;rence ? 
 Le comble est de devoir constater que sans un reportage au journal t&#233;l&#233;vis&#233; de France 2, personne ne se serait &#233;mu de cette situation qui offense profond&#233;ment le vivre ensemble dans cette cit&#233;. La s&#233;quence a montr&#233; que les personnes d&#233;sireuses d'acc&#233;der librement &#224; certaines parties de l'immeuble &#233;taient filtr&#233;es, contr&#244;l&#233;es, accompagn&#233;es par une bande de petits et de grands dont la seule finalit&#233; &#233;tait le profit d&#233;coulant d'un trafic &#224; la fois r&#233;gulier et impuni. Si France 2, dont les motivations, je l'esp&#232;re, n'&#233;taient pas de provocation mais de d&#233;nonciation, n'avait pas attir&#233; l'attention sur ce ph&#233;nom&#232;ne dont je suis persuad&#233; qu'il gangr&#232;ne d'autres lieux &#224; Paris ou en banlieue, rien n'aurait boug&#233;. La majorit&#233; peureuse, accabl&#233;e ou r&#233;volt&#233;e aurait continu&#233; &#224; endurer son calvaire familial et social en attendant qu'on vienne &#224; sa rescousse, qu'on se pr&#233;occupe enfin d'elle. Quelle ind&#233;cence d&#233;mocratique d'&#234;tre, pour l'Etat, &#224; la remorque des m&#233;dias sur le plan de la tranquillit&#233; et de l'ordre public ! 
 Evidemment, le ministre de l'Int&#233;rieur, le Directeur de la police nationale, le pr&#233;fet Lambert se sont rendus ensuite, toutes affaires cessantes, dans cette cit&#233; o&#249; Claude Gu&#233;ant a voulu et pu dialoguer avec des citoyens habitant l&#224;, heureux de sa pr&#233;sence mais ne nourrissant gu&#232;re d'illusions sur les suites promises. Une r&#233;sidente a violemment mis en cause le commissaire &#224; Saint-Ouen. Le ministre, pour sa part,&#160; s'est engag&#233; &#224; "nettoyer" et &#224; faire venir des renforts pour restaurer la s&#233;curit&#233; et apaiser l'inqui&#233;tude. Pour combien de temps, l'accalmie ? Jusqu'&#224; ce que l'habitude aidant, la vigilance s'&#233;mousse, les trafics, apr&#232;s s'&#234;tre d&#233;pays&#233;s, reprennent et que le soulagement s'efface ? 
 On ne peut manquer d'&#234;tre frapp&#233; par la similitude de ce processus : scandale-m&#233;dias-politique avec celui de la place d'Aix &#224; Marseille auquel j'avais consacr&#233; un billet. L'&#233;tonnant, l'anormal proviennent du fait que le peuple gronde mais que l'Etat, avec retard, semble d&#233;couvrir, ici ou l&#224;, l'absence ou l'impuissance de SA police et la n&#233;cessit&#233; d'une autorit&#233; politique, d'une action globale. Des structures, comme &#233;trang&#232;res les unes aux autres, ne se mobilisent ensemble, sous l'&#233;gide d'un pouvoir enfin alert&#233;, que sous l'aiguillon m&#233;diatique. 
 Des coups de fi&#232;vre, des coups de sang, des coups de poing sur la table. Rien qui ressemble &#224; la sagesse et &#224; l'efficacit&#233; r&#233;publicaines : une politique globale, profonde et durable. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
