<document>
	<date>2011-10-16</date>
        <title>La prison est-elle seule coupable ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a, de la part de l'opinion et de la plupart des m&#233;dias, un discours banalement r&#233;probateur : la prison serait responsable de la r&#233;cidive d&#233;lictuelle et criminelle. Mais cela n'emp&#234;che pas que l'opinion la r&#233;clame quand elle est &#233;mue et indign&#233;e ! 
 Pour appuyer ce poncif qui n'est que trop rarement remis en cause, il y a des &#233;tudes plus s&#233;rieuses que d'autres, qui semblent donner raison aux contempteurs par principe de l'enfermement. C'est le cas de celle &#224; laquelle Le Monde r&#233;serve un accueil tr&#232;s favorable sous la signature de Franck Johann&#232;s. Elle a consist&#233; &#224; analyser 7000 dossiers de d&#233;tenus lib&#233;r&#233;s dans le courant de l'ann&#233;e 2002 puis &#224; les comparer avec leur situation en 2007. 
 Certaines conclusions m&#233;ritent d'&#234;tre appr&#233;ci&#233;es avec un regard p&#233;nitentiaire moins syst&#233;matiquement hostile, &#233;tant acquis que nul, m&#234;me le magistrat le plus r&#233;pressif qui soit, ne peut entretenir un rapport gratifiant avec l'univers de la prison. 
 Les "r&#233;cidivistes sont plut&#244;t les condamn&#233;s pour les d&#233;lits les moins graves". Par ailleurs, "plus on a &#233;t&#233; condamn&#233;, plus on r&#233;cidive" : ceux qui avaient subi une condamnation ant&#233;rieure avant d'&#234;tre incarc&#233;r&#233;s en 2002 sont "34% &#224; recommencer". Enfin, autre constat signifiant, la r&#233;cidive est plus forte dans les premiers mois apr&#232;s la sortie. Plus de la moiti&#233; ont &#233;t&#233; &#224; nouveau condamn&#233;s au cours de la premi&#232;re ann&#233;e de leur sortie. 
 Je ne discuterai pas l'obligation pour le pouvoir, non seulement de rendre plus effective l'ex&#233;cution des peines - le garde des Sceaux a pris la mesure de ces carences graves - mais en m&#234;me temps, de favoriser avec &#233;nergie une am&#233;lioration mat&#233;rielle et humaine des conditions de l'enfermement. 
 Si on veut bien examiner avec objectivit&#233; ce qui ressort du bilan &#233;voqu&#233; plus haut, la th&#232;se de "la prison &#233;cole du crime" est au moins partiellement battue en br&#232;che. On s'aper&#231;oit pour le moins que certaines personnalit&#233;s ont d&#233;j&#224; &#224; l'air libre fait des brouillons ou appris leurs le&#231;ons. La prison ne fait que prendre acte de malfaisances ponctuelles commises bien avant qu'elle prive de libert&#233;. 
 Comment, sur un autre plan, accepter cette id&#233;e que l'enfermement serait &#224; lui seul, &#224; cause d'une infrastructure d&#233;faillante, responsable des transgressions futures quand au contraire il est patent qu'on ne peut faire l'&#233;conomie d'une approche pessimiste sur certaines personnalit&#233;s qui r&#233;sistent &#224; toutes les contraintes et aux sanctions les plus appropri&#233;es. Cette &#233;vidence est douloureuse &#224; admettre parce qu'elle contredit un rousseauisme dont notre g&#233;n&#233;rosit&#233; et notre id&#233;alisme ont besoin. Il y a cependant une minorit&#233; qui s'oppose &#224; cette b&#233;atitude. Ce n'est pas sombrer dans le cynisme que de le soutenir. 
 Il est fondamental d'aider prioritairement les condamn&#233;s imm&#233;diatement apr&#232;s leur sortie de prison car pour ceux qui n'ont pas la chance de pouvoir b&#233;n&#233;ficier d'un soutien familial ferme - on esp&#232;re qu'il aura plus d'influence apr&#232;s qu'avant ! - et d'une opportunit&#233; professionnelle, la solitude risquerait de constituer la pire des situations. Des moyens doivent &#234;tre investis en aval dans les associations, les structures d'aide qui auront pour finalit&#233; de repr&#233;senter une bienfaisante passerelle entre la sortie de prison et une bonne adaptation &#224; la vie libre et honn&#234;te. 
 J'ose le soutenir : la prison n'est pas la seule coupable. Elle est tristement n&#233;cessaire et si elle n'emp&#234;che pas des comportements d&#233;lictuels ou criminels quand elle s'efface et qu'elle est oubli&#233;e, ce n'est pas forc&#233;ment son &#233;chec mais celui, aussi, de la part d'ombre et de violence qui r&#233;side, tapie ou ostensible, au coeur de plusieurs de nos fr&#232;res en humanit&#233;. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
