<document>
	<date>2009-08-22</date>
        <title>La prison : on n'en sort pas !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a les "marronniers" de l'&#233;t&#233; et les sujets qui viennent, avec leur gravit&#233;, pr&#233;occuper toute l'ann&#233;e. La prison, il n'est pas un jour sans qu'elle se rappelle &#224; nous. Que le personnel p&#233;nitentiaire fasse gr&#232;ve comme au mois de mai dernier ou que la surpopulation augmente, que les suicides se suivent ou qu'on attende avec une impatience de plus en plus d&#233;&#231;ue le vote, enfin, d'une grande loi d&#233;mocratique, le d&#233;bat sur les prisons ne cesse pas d'agiter la soci&#233;t&#233; et, en d&#233;pit des apparences, bien moins l'Etat. Il est manifeste que pour ce dernier d'autres chats infiniment plus importants sont &#224; fouetter et que seule la pression des revendications, des r&#233;voltes et des trag&#233;dies pourra attirer son attention et, mieux encore, susciter son action. La prison : on n'en sort pas, en effet ! Mais de quoi est-il question exactement ? Il me semble que dans les pol&#233;miques trois th&#232;mes se d&#233;gagent qui &#224; mon sens ne justifient pas d'&#234;tre qualifi&#233;s&#160; &#233;galement, sans discernement de "honte de la R&#233;publique". Le premier reviendrait &#224; incriminer une politique p&#233;nale qui emplirait les prisons alors qu'il conviendrait sinon de les vider du moins de les utiliser &#224;&#160; hauteur de leur capacit&#233; mat&#233;rielle et humaine. J'ai d&#233;j&#224; dit &#224; quel point cet apparent bon sens serait d&#233;vastateur pour notre soci&#233;t&#233; qui ne peut laisser en libert&#233; une minorit&#233; dangereuse au pr&#233;texte que l'incarc&#233;ration se verrait &#224; cause d'elle quantitativement alourdie. Les meilleurs esprits tombent dans ce poncif en invoquant, comme le Dr Louis Albrand dans Le Monde, "une obsession s&#233;curitaire" qu'on "paierait". Je n'imagine pas qu'un Etat puisse transiger avec ce qui rel&#232;ve de son devoir fondamental de protection et de tranquillit&#233; publiques. Que cela plaise ou non, la prison ne peut que continuer &#224; demeurer la sanction ind&#233;passable pour les comportements naturellement &#233;trangers aux alternatives et autres bracelets, qui donnent bonne conscience mais seraient d&#233;phas&#233;s par rapport &#224; certains crimes. ou d&#233;lits. La honte n'a rien &#224; faire en l'occurrence puisqu'il s'agit de n&#233;cessit&#233;. Le deuxi&#232;me se rapporte aux suicides au sujet desquels la garde des Sceaux a promis la "transparence" et insist&#233; sur la volont&#233; de mettre en oeuvre l'int&#233;gralit&#233; des vingt mesures propos&#233;es par le rapport Albrand. Au-del&#224; des controverses entre le minist&#232;re et l'Observatoire international des prisons (OIP), il est clair que depuis 2006 (93 suicides), 2007 (96), 2008 (115), une augmentation sensible a &#233;t&#233; constat&#233;e et l'ann&#233;e 2009 permet d&#233;j&#224; d'en d&#233;nombrer 90, le tout r&#233;cent &#233;tant celui d'un d&#233;tenu australien &#224; Villepinte (Le Parisien). Les trag&#233;dies carc&#233;rales sont trop r&#233;p&#233;t&#233;es pour qu'on se r&#233;fugie, comme j'ai pu le faire dans une argumentation ancienne, derri&#232;re l'&#233;vident d&#233;s&#233;quilibre de ces personnes qui sur elles commettent l'irr&#233;parable. Il faut pr&#233;cis&#233;ment prendre garde &#224; ces &#234;tres dont la personnalit&#233; fragile, en contact avec l'in&#233;vitable duret&#233; de l'univers p&#233;nitentiaire, risque par faiblesse ou d&#233;sespoir de voler en &#233;clats. On ne peut plus pr&#233;tendre non plus que l'urgence des solutions &#224; trouver ne serait pas &#233;clair&#233;e de mani&#232;re pertinente puisqu'au contraire j'ai d&#233;j&#224; &#233;voqu&#233; le travail de la Commission Albrand qui suscite un tr&#232;s large assentiment. Devant le peu d'&#233;cho concret suscit&#233; par son rapport, le Dr Albrand a d'ailleurs d&#233;cid&#233; la cr&#233;ation, au mois de septembre, sous l'&#233;gide d'Albin Chalandon, d'un nouveau groupe de travail. L'action &#224; conduire ne s'effectuerait pas dans la nuit. Si les mesures concr&#232;tes recommand&#233;es appellent une application imm&#233;diate et sans doute point trop difficile, sauf &#224; craindre une obstruction et une mauvaise foi p&#233;nitentiaires (la bureaucratie s&#233;vissant partout, et le culte de l'existant m&#234;me m&#233;diocre! ), l'essentiel reposera sur des processus psychologiques, un accompagnement, une &#233;coute qui identifieront clairement les sujets "&#224; risque suicidaire" et inciteront &#224; une surveillance vigilante. C'est ce qu'a soulign&#233; Jean-Marie Bockel confirmant que "la plupart des suicides se font dans les deux premiers mois" et annon&#231;ant la mise en place d'un "suivi personnalis&#233;" pour chaque d&#233;tenu. A l'&#233;vidence, cette analyse fouill&#233;e individuelle est la cl&#233; pour une baisse importante des suicides car il n'y a aucune raison que d'autres Etats comme par exemple l'Espagne aient des r&#233;sultats sensiblement moins dramatiques que les n&#244;tres. Le secr&#233;taire d'Etat charg&#233; de la justice, s'il n'a pas &#233;t&#233; officiellement d&#233;sign&#233; pour traiter du probl&#232;me des prisons, n'h&#233;site pas cependant &#224; l'aborder et il a raison car l'urgence est telle qu'elle justifie largement une double intervention intellectuelle et politique. Il n'est pas impossible que le suicide de d&#233;tenus &#233;trangers dans les prisons fran&#231;aises favorise la rapidit&#233; des transformations et l'installation sans attendre de m&#233;canismes d'alerte accrus. Je ne suis pas s&#251;r que les suicides constituent une honte de la R&#233;publique tant &#224; l'&#233;vidence dans ces d&#233;cisions de l'irr&#233;versible les responsabilit&#233;s sont au moins partag&#233;es et les myst&#232;res jamais totalement lev&#233;s. Il est indiscutable en revanche que l'administration p&#233;nitentiaire y a sa part, qu'elle doit l'assumer et &#234;tre obs&#233;d&#233;e par l'une de ses missions qui est de sauvegarder les vies dont elle a la charge. Le dernier, c'est absolument la honte de la R&#233;publique. Parce que la R&#233;publique est la seule coupable. C'est l'ind&#233;cence mat&#233;rielle et l'indignit&#233; humaine de beaucoup d'&#233;tablissements o&#249; la surpopulation devient telle qu'elle contraint quotidiennement la d&#233;mocratie &#224; avaliser des dysfonctionnements et des situations que ses principes devraient interdire. On ne pourra pas continuer, sans risquer le pire, cette &#233;trange politique qui d'un c&#244;t&#233; s'accommode d'un odieux et triste r&#233;alisme et de l'autre proclame des id&#233;aux qui &#224; force d'&#234;tre n&#233;glig&#233;s, voire reni&#233;s, seront tourn&#233;s en d&#233;rision et amplifieront l'indiff&#233;rence citoyenne &#224; l'&#233;gard d'un monde d'exclus. Construire de nouvelles prisons est une piste s&#233;rieuse mais dont l'aboutissement n'est pas pour tout de suite.&#160; Il faut imm&#233;diatement un investissement qui conduise &#224; faire du pire d'aujourd'hui l'acceptable de demain. Pour rien au monde, on ne voudrait que l'enfermement et ses modalit&#233;s deviennent, au-del&#224; des murs, une pr&#233;occupation politique, une affaire de gouvernement. Pourtant, plus le temps passe, plus les maux de toutes sortes s'y accumulent, plus les exigences de s&#233;curit&#233; continueront &#224; &#234;tre affirm&#233;es, moins l'Etat pourra seulement faire semblant de s'occuper des prisons. Si on ne les r&#233;forme pas, un jour elles lui exploseront au visage.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
