<document>
	<date>2006-11-30</date>
        <title>La responsabilit&#233; est une chance</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Une nouvelle fois, des magistrats vont descendre dans la rue. L'Union syndicale des magistrats (USM) et le Syndicat FO ont appel&#233; &#224; une manifestation nationale le 1er d&#233;cembre devant le minist&#232;re de la Justice &#224; Paris - interdite, ce soir, par la Pr&#233;fecture de police - "pour exiger le respect de la justice et des magistrats de la part des d&#233;cideurs publics". Le Syndicat de la magistrature (SM) s'associera seulement &#224; la journ&#233;e d'action. 

 Ce qui inspire et anime cette fronde &#224; laquelle beaucoup de magistrats adh&#233;rent, c'est la crainte d'&#234;tre assujettis &#224; un r&#233;gime renforc&#233; de responsabilit&#233;. Difficile de se situer &#224; contre-courant et de sembler ainsi r&#233;pudier toute solidarit&#233;. Les mouvements collectifs ont leur logique propre et font chaud au coeur et &#224; l'esprit par leur d&#233;roulement m&#234;me. Il ne convient jamais d'aller y regarder de trop pr&#232;s. Pourtant, il le faut bien. 

 D'une part, je continue &#224; penser que le monde de la justice n'est pas un univers ordinaire et que, pour avoir des syndicats, il n'est pas n&#233;cessaire que ceux-ci adoptent les m&#233;thodes d'autres syndicats professionnels, qui n'ont rien &#224; voir avec la grandeur et la dignit&#233; du corps. C'est &#224; nous de les sauvegarder sans cesse, en particulier en n'offrant pas une image d&#233;sastreuse "aux d&#233;cideurs publics" et un comportement vulgaire &#224; l'opinion publique. Je ne suis pas persuad&#233; que les premiers seront convaincus par une entreprise militante qui va manifester notre r&#233;gression plus que notre ouverture. La seconde s'interrogera sur ces &#233;tranges juges qui vont protester comme n'importe qui et qui paraissent croire que ce beau m&#233;tier de justice leur appartient alors qu'ils n'en sont que les d&#233;positaires, au nom de la d&#233;mocratie. Les politiques et les citoyens n'auront pas envie d'honorer et de mieux consid&#233;rer les magistrats apr&#232;s le 1er d&#233;cembre, cela me semble incontestable. 

 Sur le fond, un an apr&#232;s Outreau il est tout de m&#234;me extravagant,&#160; m&#234;me si on ne croit pas aux bienfaits d'une responsabilit&#233; &#233;largie, de ne pas comprendre que la p&#233;riode est en tout cas mal choisie pour en contester le bien-fond&#233;. Le SM l'a bien per&#231;u qui souligne ne pas &#234;tre hostile "&#224; l'&#233;volution de la responsabilit&#233; des magistrats". Il n'est plus temps, pour les adversaires de ce changement, de croire qu'ils ont encore toutes les cartes en main. Le jeu est distribu&#233; et la soci&#233;t&#233; a tranch&#233;. Le Pouvoir, qui est ravi de rendre la monnaie de sa pi&#232;ce &#224; une Autorit&#233; judiciaire qui en a fait baver &#224; certaines de ses &#233;manations ou certains de ses repr&#233;sentants, ne pourra qu'ent&#233;riner ce d&#233;cret port&#233; par une volont&#233; collective forte. Il ne s'agit pas seulement, par cette exigence plus affirm&#233;e, de tirer les cons&#233;quences d'Outreau mais d'autres dysfonctionnements tragiques (les affaires Bonnal, Bodein et Gateau notamment) auxquels&#160; le monde judiciaire n'a pas &#233;t&#233; &#233;tranger. Le garde des Sceaux, qui avait envisag&#233; de retenir la grossi&#232;re erreur d'appr&#233;ciation comme fondement de cette responsabilit&#233; accrue, a d&#233;cid&#233; d'abandonner ce concept. Il semblait pourtant parfaitement op&#233;ratoire puisque, distingu&#233; d'une activit&#233; juridictionnelle demeurant dans la norme, on pouvait l'appliquer &#224; tout ce qui avait r&#233;v&#233;l&#233;, &#224; tort ou &#224; raison, un comportement professionnel extra-ordinaire. Le ministre de la Justice s'est orient&#233; vers une autre d&#233;finition impliquant la violation des principes directeurs de la proc&#233;dure p&#233;nale ou civile. D&#233;savou&#233; par le Conseil d'Etat, le garde des Sceaux s'en tient maintenant &#224; une position reposant sur "la violation grave et intentionnelle par un magistrat d'une ou plusieurs r&#232;gles de proc&#233;dure constituant des garanties essentielles des droits des parties, commise dans le cadre d'une instance close par une d&#233;cision de justice devenue d&#233;finitive". L'USM estime que cette formulation est encore plus contraignante que la pr&#233;c&#233;dente. Surtout, elle ne serait pas de nature &#224; r&#233;gir les aberrations graves que j'ai &#233;voqu&#233;es. De plus, une d&#233;marche professionnelle aussi d&#233;lib&#233;r&#233;ment erratique ne rel&#232;verait plus d'une quelconque responsabilit&#233; mais d'une exclusion &#224; d&#233;cr&#233;ter. Pour tout dire, je m'accroche &#224; cette grossi&#232;re erreur d'appr&#233;ciation trop vite abandonn&#233;e. Le caract&#232;re &#224; la fois vague et pr&#233;cis de cette notion aurait heureusement permis la mise en oeuvre d'une responsabilit&#233; souhaitable et aurait prot&#233;g&#233; les magistrats de toute interpr&#233;tation m&#233;canique. Il aurait fallu soigneusement analyser et discriminer. Peut-&#234;tre tout n'est-il pas perdu sur ce plan ? J'esp&#232;re que ce n'est pas l'apparence trop peu technique de la d&#233;finition, son air de bon sens, qui ont fait perdre &#224; celle-ci son cr&#233;dit ? 

 Ce serait dommage. Nous nous priverions de la possibilit&#233; d'&#234;tre compris et approuv&#233;s&#160; par l'opinion publique. Dans la soci&#233;t&#233; civile, quel magistrat ne s'est pas vu critiquer du fait que nos fautes et nos erreurs &#233;chapperaient naturellement &#224; la sanction ? Il est manifeste que le grief principal fait &#224; la magistrature par les citoyens, c'est celui de son irresponsabilit&#233; r&#233;elle ou pr&#233;tendue. Difficile, pour nous, de faire appr&#233;hender la finesse de la distinction &#224; op&#233;rer entre l'exercice du m&#233;tier, qui doit &#234;tre prot&#233;g&#233;, et les d&#233;rives de telle ou telle pratique. Toujours est-il que le pacte de confiance entre l'institution et la d&#233;mocratie est d'abord rompu &#224; cause de ce sentiment que, quoi qu'on fasse, on ne risque rien. Nous sommes plac&#233;s de l'autre c&#244;t&#233;, du c&#244;t&#233; des intouchables, et cette impression constitue la raison essentielle de l'&#233;cart entre les juges et ceux qui ont &#224; faire avec la justice. Autrement dit, pour supprimer, voire r&#233;duire ce gouffre, cr&#233;er ou recr&#233;er une v&#233;ritable familiarit&#233; entre les magistrats et les citoyens qui les jugent, rien de mieux que d'inscrire les premiers dans un nouvel espace de responsabilit&#233;. Loin d'affaiblir leur imp&#233;rium, il en sera amplifi&#233;. Il n'&#233;tait pas reconnu auparavant dans sa pl&#233;nitude parce qu'il pouvait sembler injuste et d&#233;rogatoire : avec le contre-pouvoir d'une responsabilit&#233; plus contraignante, il sera infiniment plus respect&#233;. La pire erreur serait de s'abandonner du bout de l'esprit &#224; ce qui est in&#233;luctable aujourd'hui. Au contraire, il faut faire de cette opportunit&#233; une chance. Ce que d'aucuns croient nous imposer, acceptons-le avec enthousiasme. Ce qu'on s'imagine nous prendre, offrons-le aux citoyens.  

 D&#233;cid&#233;ment, c'est un honneur, un formidable et stimulant aiguillon que d'exercer un m&#233;tier o&#249; la libert&#233; et la responsabilit&#233; vont constituer un couple jumeau indissociable. 

 A nous la libert&#233;, aux citoyens le droit de mettre en cause notre responsabilit&#233;.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
