<document>
	<date>2013-10-15</date>
        <title>La vie d'Ad&#232;le : un long fleuve trouble</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai vu dimanche le film d'Abdellatif Kechiche : La vie d'Ad&#232;le. 

 2 heures 58. Deux actrices exceptionnelles, particuli&#232;rement Ad&#232;le Exarchopoulos. 

 Peu m'importent les controverses li&#233;es aux conditions de tournage, &#224; la fronde des techniciens et &#224; la mani&#232;re dont le r&#233;alisateur a trait&#233; les deux com&#233;diennes avec, selon l'une d'elles, un sadisme artistique obsessionnel. 

 Kechiche grand cin&#233;aste. 

 Impossible de le nier : il y a des preuves constantes, fulgurantes, ind&#233;passables du talent, voire en certaines circonstances, du g&#233;nie de Kechiche pour filmer la vie, le naturel, la substance m&#234;me du terreau quotidien, l'affrontement des personnalit&#233;s, l'odeur des repas, l'atmosph&#232;re des familles, les d&#233;couvertes, les curiosit&#233;s et les peurs d'une jeune fille de 15 ans &#224; 23 ans, la recherche de son identit&#233;, la pr&#233;sence obs&#233;dante du d&#233;sir dans un monde &#224; dominante homosexuelle, la douleur de la rupture, la d&#233;tresse des visages quand ils sont abandonn&#233;s, trahis. 

 Mais Keckiche intarissable et narcissique. 

 Il n'y a pas une sc&#232;ne dans ce film qui n'en finit pas qui ne soit pas trop longue. Aucune s&#233;quence, m&#234;me la plus anodine si ce cr&#233;ateur persuad&#233; de son importance veut bien admettre qu'il en existe, ne se plie &#224; un rythme plausible. Tout s'&#233;tire, est pouss&#233; jusqu'&#224; une insupportable dur&#233;e et le paradoxe tient alors au fait que si le contenu est spontan&#233; et libre - dans l'imm&#233;diatet&#233;, l'offrande ou les larmes -, la structure choisie par le cin&#233;aste porte ces moments au comble de la lassitude et de l'&#233;puisement : ceux du spectateur. Maurice Pialat, qui &#233;tait un adepte du naturel, ne le d&#233;gradait pas par une ostensible r&#233;pudiation du temps vraisemblable. A force, Kechiche appara&#238;t moins comme un fabuleux ma&#238;tre d'oeuvre que pour un arrogant qui, en filmant, ne sait jamais se d&#233;faire de soi et vous d&#233;clare en permanence : "Admirez l'artiste"! Kechiche se contemple dans son film, ce qui explique les trois heures compos&#233;es d'instants inoubliables mais r&#233;p&#233;titifs. Il arrive que la vie sache imiter le bon cin&#233;ma et soit rapide sans &#234;tre exp&#233;ditive. Celle que repr&#233;sente Kechiche se pla&#238;t &#224; se montrer et, &#224; cause de cette exhibition, perd parfois ce qu'il lui r&#234;ve de v&#233;rit&#233; d&#233;finitive. 

 Avec un Kechiche voyeur. 

 Ce n'est pas le puritanisme qui m'inspire m&#234;me si clairement je pr&#233;f&#232;re la retenue intelligente, sensible, suggestive aux points mis sur les corps et aux interminables gymnastiques sexuelles certes de deux belles actrices mais tout de m&#234;me parfaitement inutiles. En tout cas l'une d'elles durant six minutes, et d'autres plus rapides mais avec la volont&#233;, toutes, de d&#233;montrer le tour de force - un art quasiment pornographique fascinant et, &#224; la fois, d&#233;tournant le spectateur - et de constituer le cin&#233;aste non plus comme un metteur en sc&#232;ne mais comme l'ordonnateur complaisant et jamais rassasi&#233; de fr&#233;n&#233;sies qui ralentissent l'histoire plus qu'elles ne l'irriguent. Comment Kechiche pourrait-il justifier que m&#234;me pour illustrer l'incandescence du d&#233;sir et du plaisir, il faille tant de minutes et et de positions pour nous faire appr&#233;hender ce que quelques secondes ou une minute auraient suffi &#224; faire surgir chez nous ? Il n'est pas neutre que les longueurs constantes de ce film soient, pour la sexualit&#233;, d&#233;mesur&#233;ment amplifi&#233;es. Comme si Kechiche n'en avait jamais assez. Face &#224; une telle surabondance, je devine plus la jouissance de l'homme que l'exigence de l'artiste. 

 Et un Kechiche absurdement adul&#233;. 

 Le film, para&#238;t-il, a obtenu la Palme d'or &#224; Cannes en toute derni&#232;re extr&#233;mit&#233; parce que, malgr&#233; la pr&#233;sidence de Spielberg, je suis persuad&#233; que le plus grand festival mondial se serait senti d&#233;shonor&#233; s'il n'avait pas donn&#233; une prime &#224; cette audace, une sorte de m&#233;lodrame lesbien &#224; coeur et &#224; ciel ouvert. 

 Mais les dithyrambes des m&#233;dias, les quotidiens extasi&#233;s, Le Monde lui consacrant l'&#233;ditorial de premi&#232;re page et une critique o&#249; le ravissement le disputait &#224; la ferveur - ce n'&#233;tait plus un film mais le Saint-Sacrement -, Lib&#233;ration empli d'aise parce qu'au moins Kechiche ne l&#233;sinait pas sur le r&#233;alisme sexuel, une multitude de compliments, d'&#233;loges, sauf, &#233;videmment, de la part de l'impeccable Jean-Christophe Buisson qui, tout en appr&#233;ciant le film, l'estimait longuet et osait discuter la dur&#233;e des sc&#232;nes torrides (France Inter) ! 

 Je suis persuad&#233; qu'il &#233;tait hors de question, pour quelque critique que ce soit, de se faire passer pour un conservateur m&#234;me &#233;clair&#233; en portant sur cette Vie d'Ad&#232;le et son r&#233;alisateur un regard &#224; la fois admiratif, ironique et lucide. Il fallait que tout f&#251;t exceptionnel puisque la provocation &#233;tait au rendez-vous. Pourtant, comme Kechiche aurait m&#233;rit&#233; d'entendre des objections qui n'auraient pas flatt&#233; son contentement de soi mais sans doute rendu exceptionnelle sa prochaine oeuvre ! 

 La vie d'Ad&#232;le : un long fleuve trouble. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
