<document>
	<date>2010-08-09</date>
        <title>La vie en &#233;clats</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Durant les vacances d'&#233;t&#233;, je sais que je serai soumis au m&#234;me malaise et la proie de la m&#234;me irritation. Je voudrais m'&#233;pargner ce moment difficile, le juger d&#233;risoire, attacher de l'importance aux choses qui en valent la peine, l'art et la politique par exemple, mais je n'y parviens pas. 
 Lorsque Le Journal du Dimanche, selon des crit&#232;res qui lui sont propres et dont je n'ai pas r&#233;ussi &#224; comprendre la logique, publie son classement des cinquante personnalit&#233;s pr&#233;f&#233;r&#233;es des Fran&#231;ais, je ne peux pas m'emp&#234;cher d'une part de contester le choix des &#234;tres qu'on propose &#224; notre attention et d'autre part de m'&#233;tonner du choix de mes concitoyens. Il para&#238;t qu'actuellement les humoristes, notamment femmes, auraient le vent en poupe, &#224; l'exception de l'inalt&#233;rable premier Yannick Noah qui, par un myst&#232;re qui m&#233;riterait une analyse fouill&#233;e et m&#234;me un essai, attire les suffrages chaque ann&#233;e. Peut-&#234;tre, s'il faut une hypoth&#232;se, parce que son existence lui a permis de cumuler plusieurs m&#233;tiers et de donner l'impression que pousser &#224; intervalles r&#233;guliers "des coups de gueule" suffisait pour se faire qualifier de personne intelligente et charismatique. Dans cette absurde hi&#233;rarchie o&#249; quelques personnalit&#233;s de valeur sont noy&#233;es au milieu d'acteurs, de&#160;bateleurs, de pr&#233;sentateurs et d'animateurs, j'ai pu constater avec un plaisir non dissimul&#233; que Claire Chazal avait sensiblement r&#233;trograd&#233; mais en craignant le pire qui est advenu par ailleurs. Quand elle descend quelque part, on est s&#251;r qu'on va la faire remonter artificiellement ailleurs. Cela n'a pas manqu&#233;, et malheureusement dans Paris Match. 
 J'aime cet hebdomadaire en d&#233;pit du fait qu'il ne laisse jamais son lecteur totalement satisfait. Il y a toujours chez lui une exasp&#233;rante part promotionnelle dont on sent qu'elle n'est motiv&#233;e par rien d'autre que le souci de mettre en &#233;vidence qui profond&#233;ment ne le m&#233;rite pas, donc avec tous les artifices et les hyperboles de l'inflation verbale. Claire Chazal est en couverture puis elle parle sur trois pages, questionn&#233;e par son "amie" Christine Orban, et c'est un d&#233;fil&#233; de banalit&#233;s et de consid&#233;rations &#224; la fois mi&#232;vres et faussement progressistes. Comme si Claire Chazal &#233;tait une r&#233;volt&#233;e alors qu'elle n'est tout simplement qu'une publicit&#233;. Le paradoxe, c'est qu'au milieu des photographies et des poncifs, dans cette atmosph&#232;re de mondanit&#233; m&#233;diatique et de simulacre de simplicit&#233;, la seule r&#233;plique lucide de Claire Chazal lui fait dire qu'elle n'est pas une bonne intervieweuse sur TF1, trop molle, trop complaisante, trop englu&#233;e dans la connivence des rencontres d'avant et d'apr&#232;s l'entretien. Rien que cet aveu qui consacre &#224; l'&#233;vidence la m&#233;diocrit&#233; de la professionnelle aurait d&#251; d&#233;tourner Paris Match de lui "servir la soupe" alors que le pr&#233;sentateur le plus remarquable &#224; mon sens de la t&#233;l&#233;vision, Laurent Delahousse, sur France 2, n'a jamais eu droit &#224; un tel traitement. Il est vrai aussi qu'il n'aurait jamais accept&#233; de s'y pr&#234;ter. Question de classe. 
 Tout cela est navrant et, &#224; la fois, insignifiant. Pourtant, je n'accepte pas, je ne peux pas me r&#233;soudre &#224; avaliser cette injustice du sort, ce triomphe des vains &#233;clats contre la splendeur des lumi&#232;res authentiques, la victoire du mauvais sur le bon et la m&#233;canique vulgairement infernale qui met sur un pavois les personnalit&#233;s les moins dignes de s'y trouver. Je ne r&#233;cuse pas forc&#233;ment le jugement populaire dont l'&#233;chantillon s&#233;lectionn&#233; doit se r&#233;duire &#224; une pluralit&#233; r&#233;duite et peu significative. Je regrette surtout l'insolence avec laquelle certains m&#233;dias illustrent ce qu'ils savent &#234;tre sans relief ni talent &#224; cause d'une sorte de m&#233;pris pour un lectorat qui apr&#232;s tout n'aura que ce qu'il m&#233;rite. On lui donne Claire Chazal puisqu'elle en a besoin et qu'en d&#233;pit de tout probablement des gens l'appr&#233;cient ! Il ne me semble pas honteux de d&#233;sirer une remise "des pendules &#224; l'heure", une restauration des c&#233;l&#233;brit&#233;s l&#233;gitimes, une cons&#233;cration de la fiabilit&#233; professionnelle au lieu d'apporter encore davantage d'eau &#224; un moulin d&#233;j&#224; tr&#232;s peopolis&#233;. Il y a sans doute, s&#251;rement, dans l'ombre, des destins exemplaires qui, contre leur gr&#233;, devraient &#234;tre propuls&#233;s dans la gloire m&#233;diatique. Parce qu'ils repr&#233;senteraient une part noble et profonde de notre &#234;tre collectif. 
 Le Journal du Dimanche, Paris Match et Le Monde. A dire vrai, j'aurais h&#233;sit&#233; &#224; m'engager sur ces chemins dangereux puisqu'ils imposent d'arracher les masques d'une reconnaissance choquante et abusive si ce quotidien n'avait pas durant quelques jours publi&#233; une formidable s&#233;rie : "A la vie, &#224; la ville", avec des portraits de couples unis par l'amour et dans le m&#233;tier, certains c&#233;l&#232;bres et d'autres moins connus. Pour ma part, je n'ai pas &#233;t&#233; touch&#233; par tous parce que des univers professionnels suscitaient moins ma curiosit&#233;. En revanche j'ai &#233;t&#233; passionn&#233; par l'histoire tr&#232;s belle et exemplaire du couple Cohen ayant cr&#233;&#233; "Merci" et par le point de vue fin et d&#233;licat de Pascale Robert-Diard sur un couple d'avocats que je connais et appr&#233;cie, Pierre Ha&#239;ck et Jacqueline Laffont. 
 Ce que j'ai retenu notamment de cette derni&#232;re vision, c'est la possibilit&#233; de mener de concert une vie amoureuse r&#233;ussie et un parcours professionnel commun, sans que l'une ou l'autre de ces parts fondamentales soit sacrifi&#233;e. J'aurais eu tendance &#224; consid&#233;rer que rien n'&#233;tait plus dangereux pour une passion authentique que de l'inscrire aussi dans l'espace du travail au quotidien et que rien n'&#233;tait plus improductif qu'une activit&#233; qui refusait d'&#234;tre solitaire. A consid&#233;rer ce couple dont je peux t&#233;moigner, &#224; chaque fois que je l'ai crois&#233;, qu'il ressemblait &#224; l'image d&#233;crite, je vais me demander si le collectif et le m&#233;lange des registres ne constitueraient pas apr&#232;s tout une solution d'avenir. 
 Cette s&#233;rie du Monde d&#233;montre pr&#233;cis&#233;ment ce que j'ai cherch&#233; &#224; souligner. Il y a des personnalisations utiles et n&#233;cessaires. Contre une vie fragment&#233;e en &#233;clats insignifiants, il y a des m&#233;diatisations qui honorent le lecteur quand d'autres ne servent, et encore!, qu'aux b&#233;n&#233;ficiaires. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
