<document>
	<date>2013-10-09</date>
        <title>Le bras d'honneur de Nicolas Sarkozy</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On peut se moquer tant qu'on voudra mais ce qui vient d'&#233;clater entre Nicolas Sarkozy et Fran&#231;ois Fillon n'est pas la guerre. 

 Seulement la mont&#233;e d'une esp&#233;rance. 

 D'autant plus urgente et n&#233;cessaire que l'opposition m&#233;diocre de la droite encore sarkozyste, la faiblesse et la seule bonne volont&#233; du pouvoir socialiste, le d&#233;sastre pr&#233;visible de la politique p&#233;nale annonc&#233;e et, en lien, l'ascension populaire et sondagi&#232;re apparemment irr&#233;sistible du FN vont confronter notre pays &#224; d'extr&#234;mes difficult&#233;s, plus pr&#233;occupantes encore, voire insolubles, que celles d'aujourd'hui. 

 Nicolas Sarkozy n'a pas &#233;t&#233; d&#233;clar&#233; innocent par les juges et son excellent avocat, ma&#238;tre Thierry Herzog, en d&#233;pit du r&#244;le ingrat qui lui a &#233;t&#233; confi&#233;, le sait mieux que personne. L&#224; o&#249; le parquet de Bordeaux avait requis un non-lieu pour absence de charges, les magistrats instructeurs l'ont ordonn&#233; &#224; cause de l'insuffisance de celles-ci. L'articulation de leur pens&#233;e, claire et coh&#233;rente, justifie, malgr&#233; le d&#233;faut d'une innocence irr&#233;futable, l'ordonnance de non-lieu qui tire les cons&#233;quences de la t&#233;nuit&#233; des charges (Le Monde, Mediapart). Edwy Plenel a raison et Jean-Michel Aphatie a tort (Canal Plus). Nicolas Sarkozy se m&#233;prend d&#233;lib&#233;r&#233;ment, profitant d'une opportunit&#233; judiciaire ambigu&#235; pour en faire une victoire politique. Sa d&#233;claration sur sa page Facebook est - j'ai le devoir &#224; nouveau de le signaler - le comble de l'ind&#233;cence quand l'ancien pr&#233;sident de la R&#233;publique pr&#233;tend nous faire compatir &#224; des avanies dont il a &#233;t&#233; peu ou prou le responsable et sans commune mesure avec celles de vrais et modestes sinistr&#233;s judiciaires. Les appr&#233;ciations enthousiastes de ses amis si comp&#233;tents pour la justice et int&#232;gres - les Balkany, Edouard Balladur notamment - devraient l'inqui&#233;ter plus que le r&#233;jouir. 

 Je persiste au risque de la d&#233;rision : Fran&#231;ois Fillon, aujourd'hui, repr&#233;sente la seule chance d'une droite de tenue, courageuse et honorable. 

 Il faut l'&#233;couter et le lire avant de continuer &#224; d&#233;verser sur lui critiques et, pire, m&#233;pris comme s'il avait &#233;t&#233; l'inspirateur du quinquennat pr&#233;c&#233;dent dont il a &#233;t&#233; &#224; mon grand regret, de son fait, un Premier ministre renouvel&#233;. 

 "Je suis mieux plac&#233; que Nicolas Sarkozy pour l'emporter en 2017... Il est tr&#232;s difficile de revenir quand on a &#233;t&#233; battu... Quand on perd une &#233;lection, il est impossible de dire qu'on a fait une bonne campagne... Quand on perd une &#233;lection, on doit se remettre en cause, sinon c'est un bras d'honneur aux Fran&#231;ais..." (Valeurs actuelles) 

 Banalit&#233;s, &#233;vidences, pensera-t-on confortablement parce qu'enfin la v&#233;rit&#233; a &#233;t&#233; prof&#233;r&#233;e par ses soins. Il n'est m&#234;me pas utile de souligner qu'apr&#232;s sa d&#233;faite, Nicolas Sarkozy a pass&#233; le flambeau &#224; Fran&#231;ois Fillon, ce qui &#233;quivalait de sa part &#224; un retrait d&#233;finitif, et qu'il a trahi cet engagement (JDD). Ce n'&#233;tait pas la premi&#232;re fois que Sarkozy faisait fi de ce qu'il avait promis : Charles Pasqua, Jacques Chirac ou Dominique de Villepin, pour le CPE, avaient d&#233;j&#224; pu appr&#233;cier sa fid&#233;lit&#233; toute relative.  

 Se gausser de l'assurance de Fran&#231;ois Fillon persuad&#233; d'&#234;tre "le mieux plac&#233; pour 2017" serait &#233;galement ridicule. Ce n'est pas lui qui a &#233;t&#233; d&#233;fait en 2012, ce n'est pas lui non plus qui vient de b&#233;n&#233;ficier d'un non-lieu justifi&#233; mais peu glorieux, ce n'est pas lui qui tra&#238;ne &#224; ses basques d'homme public une s&#233;rie de casseroles qui, pour &#234;tre implicites faute d'incrimination judiciaire pour l'instant, feraient mauvais genre pour un candidat nous ayant d&#233;j&#224; fait subir durant cinq ans sa conception de la R&#233;publique et de la pr&#233;sidence de celle-ci. 

 Je vais bien s&#251;r avoir droit au reproche lassant de ha&#239;r Nicolas Sarkozy alors que m&#234;l&#233; &#224; des consid&#233;rations personnelles, il y a d'abord le souci, je l'admets obsessionnel, de ne me plus me faire flouer, et la France avec moi pour ceux qui me comprennent. Rien ne serait pire que son retour dans une comp&#233;tition pour laquelle, avec son ami inf&#233;od&#233; et int&#233;ress&#233; Jean-Fran&#231;ois Cop&#233;, il trouverait bien le moyen de piper les d&#233;s. 

 Qu'on arr&#234;te aussi de faire preuve d'une condescendance amus&#233;e ou attrist&#233;e &#224; l'&#233;gard de Fran&#231;ois Fillon, en particulier &#224; l'UMP o&#249;, para&#238;t-il, il n'y aurait que de forts caract&#232;res et des paroles libres. Alors que pour la premi&#232;re fois v&#233;ritablement - il ne s'agit plus de raffarinades enrob&#233;es ou de d&#233;nonciations si soft qu'elles font rentrer les compliments par la fen&#234;tre apr&#232;s avoir sembl&#233; les faire sortir par la porte - il est proclam&#233; nettement, face &#224; Nicolas Sarkozy, qu'il a &#233;t&#233; d&#233;fait parce que sa campagne avait &#233;t&#233; mauvaise, qu'il n'est plus l&#233;gitime &#224; cause de cela et qu'il a une personnalit&#233; non seulement inapte &#224; la remise en cause mais arrogante au point, apr&#232;s son non-lieu, de se vanter d'&#234;tre unique &#224; droite. Ces &#226;mes tremp&#233;es - de Jupp&#233; &#224; Guaino - jugeant Fillon si faible, si effac&#233;, si lisse, je ne les ai jamais entendues durant cinq ans et depuis 2012, elles n'ont jamais &#233;t&#233; audacieuses au point de quitter leur inconditionnalit&#233; craintive et leur hypocrisie politique. Elles ont attendu qu'un autre dise tout haut ce qu'elles rem&#226;chaient tout bas. 

 Fran&#231;ois Fillon, lui, en effet et sans tergiverser, &#233;nonce cette dure v&#233;rit&#233; que le roi est nu. Il fallait r&#233;p&#233;ter cette conclusion am&#232;re et lucide puisque la victoire de Fran&#231;ois Hollande n'avait pas suffi &#224; battre en br&#232;che l'id&#233;e jamais discut&#233;e &#224; l'UMP, globalement si l&#226;che, du caract&#232;re irrempla&#231;able de ce chef que la R&#233;publique avait renvoy&#233;. Il est vrai que le gouvernement socialiste, depuis le mois de mai 2012, a tout fait pour favoriser cette illusion chez Nicolas Sarkozy. A force d'&#234;tre mauvais, il l'a confirm&#233; dans sa vanit&#233; d'avoir &#233;t&#233; bon, voire exceptionnel. 

 Entendre Fran&#231;ois Fillon, aujourd'hui, - sans doute &#224; la fois par exigence personnelle, envie, enfin, de sortir ce qu'il a sur le coeur et sur l'esprit et d&#233;sir d'&#234;tre la voix de tous ceux qui n'en peuvent plus de voir la droite se rabougrir aussi voluptueusement autour d'un vaincu qui bloque, par tactique, la pens&#233;e, la r&#233;flexion et la r&#233;novation  de son camp - est un bonheur. Il n'&#233;tait que temps de prof&#233;rer ces brutalit&#233;s d&#233;mocratiques puisque Nicolas Sarkozy ne conna&#238;t qu'une cause : la sienne, dans une autarcie m&#234;me d&#233;pouill&#233;e de toute aura. Le de Gaulle du cap N&#232;gre, dont la France aurait un besoin absolu, passe mal.  

 Nicolas Sarkozy, au propre et au figur&#233;, a fait plus d'un bras d'honneur dans sa vie. 

 Fran&#231;ois Fillon, courtoisement, lui en a fait un et c'est doux, bon et riche d'avenir s'il ne se contente pas de croire en son destin mais s'il l'impose, s'il s'impose. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
