<document>
	<date>2011-02-27</date>
        <title>Le chewing-gum pr&#233;sidentiel</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Quand je l'ai lu, je n'ai pas voulu croire &#224; cet &#233;pisode. Presque rien, une broutille, pas de quoi fouetter un pr&#233;sident, des principes d&#233;suets, une politesse ringarde... 
 Comme il n'y a eu aucun d&#233;menti et que je n'ai pas relev&#233; de r&#233;action m&#233;diatique, je demeure effar&#233; tout seul. Ce n'est pas grave. Je sais bien que cette fin de semaine ou peut-&#234;tre lundi nous apporteront une nouvelle que la plupart des citoyens attendent depuis plusieurs semaines. Le d&#233;part, enfin, de Mich&#232;le Alliot-Marie. M&#234;me si elle a du courage dans l'adversit&#233;, il ne faut pas oublier qu'elle seule est responsable de cette derni&#232;re. Il y a bien s&#251;r les in&#233;vitables amers comme par exemple Yves J&#233;go qui voudraient voir, par une sorte de bienheureuse contagion pour eux, le Premier ministre &#234;tre remplac&#233; et embarqu&#233; dans le m&#234;me naufrage ( 20 Minutes, nouvelobs.com). A chaque jour suffit son exclusion ! 
 De quoi s'agit-il ? La Turquie a re&#231;u la visite &#233;clair du pr&#233;sident et par la voix de son Premier ministre Erdogan a fait part de sa d&#233;sapprobation, voire de son humiliation devant cette escapade trop rapide. Je ne crois pas que ce pays ait &#233;t&#233; consol&#233; par la comparaison avec le pr&#233;sident Obama qui n'aurait pas b&#233;n&#233;fici&#233; de plus d'heures de la part de Nicolas Sarkozy. Les Etats-Unis, avec leur puissance, ne pouvaient pas se sentir affect&#233;s par une telle p&#233;rip&#233;tie. La Turquie, si. 
 Ce n'est pas l'essentiel. C'est dans ce climat qui &#224; l'&#233;vidence n'&#233;tait pas au beau fixe que le maire d'Ankara, accueillant Nicolas Sarkozy, a d&#233;cid&#233; de mastiquer un chewing-gum puisque notre pr&#233;sident faisait de m&#234;me. Il faut se pincer pour le croire. Notre repr&#233;sentant, dans le cadre d'une visite officielle, faisant preuve d'une telle ind&#233;licatesse, cela d&#233;passe l'entendement ! 
 Se rappeler les pr&#233;c&#233;dents ne console pas, bien au contraire. L'expropriation du Pavillon de la Lanterne au d&#233;triment de Fran&#231;ois Fillon, &#224; peine le pr&#233;sident &#233;lu, m'est apparue d'embl&#233;e comme le signe que nous allions vers une R&#233;publique du "bon plaisir". C'est bien parce que je le d&#233;cr&#232;te. Le "casse-toi, pauvre con", on en a trop parl&#233; et cette r&#233;plique grossi&#232;re suivait une offense d'un citoyen lui-m&#234;me malappris. 
 Mais le chewing-gum ? J'ai honte pour le maire d'Ankara, pour le pr&#233;sident. Et pour moi. Parce que Nicolas Sarkozy porte symboliquement &#224; l'&#233;tranger, sur sa personne, dans ses attitudes et avec ses discours, la communaut&#233; nationale tout enti&#232;re en chacun de ceux qui la composent, gauche et droite confondues. Cette impolitesse devient la n&#244;tre et nous devons l'assumer, en souffrir avec lui. S'il la regrette. 
 Je suis d'autant plus sensible &#224; cette allure du quotidien - on ne s'adresse pas &#224; autrui avec un chewing-gum dans la bouche, notamment - qu'&#224; la cour d'assises (je sors d'une session passionnante gr&#226;ce &#224; une nouvelle pr&#233;sidente et &#224; des jur&#233;s exemplaires) le premier jour, lorsqu'on &#233;tablit la liste d&#233;finitive des jur&#233;s, je leur demande, s'ils sont tir&#233;s au sort, de songer &#224; &#233;teindre leur portable et &#224; ne pas mastiquer un chewing-gum. Parce qu'ils sont le peuple fran&#231;ais et que pour s'acquitter d'une mission aussi &#233;prouvante qu'honorable, aucune m&#233;diocrit&#233; ne peut &#234;tre tol&#233;r&#233;e. L'apparence est d'abord ce qui donne confiance, rassure. Pour ma part, si j'&#233;tais l'accus&#233; ou la partie civile, je m'inqui&#233;terais devant des comportements vulgaires qui me laisseraient craindre le pire sur le rapport de CES juges avec leurs exigences de fond. Le plus triste est que ces d&#233;rives sont susceptibles de toucher des magistrats, des avocats, des experts, des t&#233;moins, m&#234;me des enqu&#234;teurs de personnalit&#233; ou des fonctionnaires de police. Parce qu'on est le peuple ou qu'on s'adresse au peuple, une rectitude de la forme n'est pas n&#233;gociable. 
 C'est &#233;videmment encore plus &#233;clatant pour un pr&#233;sident de la R&#233;publique. Je crains que cet incident ait caus&#233; si peu d'&#233;moi, non seulement &#224; cause d'une actualit&#233; charg&#233;e, mais parce qu'il est r&#233;v&#233;lateur d'une indiff&#233;rence de presque tous &#224; l'&#233;gard de cette impolitesse-l&#224;, qui en tout cas a bless&#233; le maire et au-del&#224; de lui la Turquie. Doit-on admettre que les Fran&#231;ais, eux-m&#234;mes de plus en plus abandonn&#233;s &#224; l'oubli pr&#233;tend&#251;ment lib&#233;rateur d'une forme respectueuse d'autrui, se soucieraient comme d'une guigne de ce qui m'insupporte ? Le chewing-gum pr&#233;sidentiel ne serait-il pas celui de tous ? 
 J'esp&#232;re que non. On ne sait jamais o&#249; mettre le chewing-gum quand on l'enl&#232;ve ou quand on vous enjoint de le sortir de votre bouche. Il ne collera pas &#224; la France, au moins ? 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
