<document>
	<date>2008-04-29</date>
        <title>Le devoir d'indiff&#233;rence ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         A peine l'arrestation de Bruno Cholet op&#233;r&#233;e &#224; la suite d'une enqu&#234;te remarquable en tous points, la pol&#233;mique a &#233;clat&#233; et s'est d&#233;velopp&#233;e sur des dysfonctionnements (mentionn&#233;s par le Parisien) qui, pour &#234;tre pr&#233;occupants, sont sans commune mesure avec le succ&#232;s pr&#233;c&#233;dent. Mais il est vrai qu'on est en France o&#249; vite l'accessoire doit recouvrir l'essentiel. 

 Emission surr&#233;aliste, hier soir, au Grand Journal de Michel Denisot o&#249; le psychanalyste Serge Tisseron et quelques jeunes gens sont venus disserter du nouveau jeu interactif GTA IV, qui n'offre rien de moins que l'opportunit&#233;, pour s'amuser, d'un certain nombre de p&#233;riples urbains avec violences, vols et notamment "car jacking". Ce qui m'a stup&#233;fi&#233;, c'est, dans l'ensemble, l'&#233;coute bienveillante, le regard amus&#233;, l'absence totale de r&#233;flexion sur les d&#233;rives d'une soci&#233;t&#233; marchande qui va proposer, avec le sourire, les moyens de se faire piller et les possibilit&#233;s de l'immoralit&#233;. La comparaison avec la violence au cin&#233;ma &#233;tait absurde puisque celle-ci, la plupart du temps, est mise en sc&#232;ne dans des films dont le sens la d&#233;passe. Il me semble &#233;vident que faire se rejoindre le ludique et le sauvage va continuer &#224; amplifier un mouvement o&#249; les fronti&#232;res entre le r&#233;el et le virtuel, le permis et l'interdit seront de moins en moins nettes, le respect d'autrui de moins en moins assur&#233;. Mais on est en France et cela fait rire. 

 La politique internationale de la France, les droits de l'homme, le droit d'ing&#233;rence, les missions humanitaires, la Chine, le Tibet, les Jeux olympiques, la Tunisie, tout, depuis quelque temps, manifeste que le citoyen ne peut plus se tenir &#233;loign&#233; de ce passionnant d&#233;bat, qu'il a l'obligation, lui aussi, d'avoir "le coeur intelligent" selon la belle formule appliqu&#233;e &#224; Germaine Tillion. Si le monde est devenu un village, nous sommes tous appel&#233;s &#224; devenir les gardiens sourcilleux ou non de la morale internationale. Si on croit que celle-ci existe et qu'elle m&#233;rite d'&#234;tre enseign&#233;e ou rappel&#233;e. 

 Jean-Pierre Raffarin revient de Chine et nous annonce que cet immense pays sort de "la dictature". On sait que des dissidents, des journalistes, des citoyens courageux au quotidien, des personnes modestes r&#233;clamant, en mati&#232;re de libert&#233;s publiques, le strict minimum, sans outrance ni violence, avec le seul recours de leur voix nue, sont emprisonn&#233;s pour de tr&#232;s longues p&#233;riodes. On sait aussi que de nombreuses ex&#233;cutions font bon march&#233; de la vie humaine. On sait enfin qu'&#224; c&#244;t&#233; ou au sein d'un formidable d&#233;veloppement &#233;conomique, l'&#233;tau politique et partisan de l'Etat reste toujours aussi serr&#233; et que la d&#233;mocratie n'est pas pour demain, si elle survient jamais. Alors, ce n'est peut-&#234;tre plus "la dictature" mais cela y ressemble fort. 

 Ce propos orient&#233; de notre ancien Premier ministre n'aurait pas une importance d&#233;cisive s'il ne s'inscrivait dans une probl&#233;matique plus large visant, dans la vie internationale, &#224; de la retenue et &#224; de la pr&#233;caution, au profil bas, &#224; un relativisme th&#233;oris&#233; et assum&#233;. Le pr&#233;sident de la R&#233;publique lui-m&#234;me, en voyage officiel en Tunisie, souligne qu'il n'a pas vocation, pour les droits de l'homme, &#224; &#234;tre "donneur de le&#231;ons"&#160; et on assiste &#224; ce paradoxe du pr&#233;sident Ben Ali all&#233;guant, au contraire, qu'il est pr&#234;t &#224; en recevoir. La philosophe Chantal Delsol, dans le m&#234;me registre que Nicolas Sarkozy mais au sujet de la Chine, affirme, dans le Figaro, que si ce pays n'a pas la m&#234;me conception de l'humanisme que nous, nous n'avons aucun titre, pourtant, &#224; le critiquer car nous partagerions l'essentiel. La diff&#233;rence fondamentale serait que la France s'attacherait aux droits de l'homme comme individu tandis que l'Etat chinois en aurait une vision communautariste. Pour nous, l'homme serait singulier, pour lui, ins&#233;r&#233; au sein d'un pluriel. L'opprobre, selon Chantal Delsol, devrait tomber seulement sur Cuba et la Cor&#233;e du Nord. 

 Je comprends le mouvement qui a conduit l'Occident, et donc la France, &#224; &#234;tre moins arrogante en dispensant ses enseignements humanistes, frapp&#233;s, assurait-on, du sceau de l'universel. Cette strat&#233;gie de la morale ass&#233;n&#233;e de mani&#232;re totalitaire a sans doute bless&#233; bien des Etats et nous est revenue comme un boomerang, lors de nos propres manquements. Faut-il pour autant virer de bord et, dans une synth&#232;se o&#249; l'&#233;thique modeste occupe une part moindre que le souci commercial, abandonner toute vocation &#224; une p&#233;dagogie qui saurait demeurer ferme sans devenir injuste ? Il est &#233;vident que nous n'avons pas &#224; substituer nos valeurs &#224; celles d'autres soci&#233;t&#233;s &#224; la condition que ces derni&#232;res existent et soient respectables. Dans les interstices, derri&#232;re l'apparente compatibilit&#233; des syst&#232;mes sociaux et politiques, il n'est plus question de principes ni de valeurs. Mais de morts et d'enfermements. De transgressions qui ne devraient pas &#234;tre r&#233;gies par les humeurs &#233;tatiques mais interdites par la biens&#233;ance humaine. Aussi, refuser de se comporter, pour la morale internationale, en imp&#233;rialiste n'implique pas, bien au contraire, qu'on ait &#224; "jeter l'&#233;ponge" pour toutes les malfaisances sur lesquelles notre pays a le droit d'avoir un regard, parce qu'il ne les commet pas chez lui. 

 Sauf &#233;videmment &#224; consid&#233;rer que notre Etat de droit, en de&#231;&#224; des apparences c&#233;l&#233;br&#233;es, serait si peu digne d'&#233;loge qu'il ne nous autoriserait sur aucun plan &#224; nous &#233;riger en mod&#232;le. La conscience de nos faiblesses d&#233;mocratiques ne peut pas nous conduire &#224; une telle abstention. Il est &#233;vident que nous serons toujours fond&#233;s &#224; d&#233;noncer le pire parce qu'il n'aura jamais eu, ou n'a plus, droit de cit&#233; chez nous. 

 En ce qui concerne l'argumentation de Chantal Delsol, ce n'est pas une nuance n&#233;gligeable que d'appr&#233;hender l'homme seul ou au milieu des autres. Comment ne pas remarquer que les totalitarismes sanglants, poussant &#224; la limite cette vision collective du sujet enferm&#233; dans la multitude, ont constitu&#233; le dramatique triomphe du communautarisme ? L'homme comme individu, ce n'est pas, alors, une conception &#233;quivalente &#224; l'autre mais, &#224; l'&#233;vidence, moins porteuse de d&#233;sastres. 

 Droit d'ing&#233;rence. Arrogance. Impudence. La France donneuse de le&#231;ons. J'accepte de rejeter ces expressions de la vanit&#233; occidentale au rebut de l'Histoire. 

 Si on ne va pas doucement, l&#226;chement, parce que c'est commode, facile, moins &#233;puisant, plus rentable, vers un devoir d'indiff&#233;rence. La France des Lumi&#232;res ne les a pas toutes mais elle en a quelques-unes &#224; faire valoir. A porter au-del&#224; d'elle-m&#234;me.&#160;  

 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
