<document>
	<date>2015-02-02</date>
        <title>Le diable ne s'habille plus en FN !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le Front national serait en t&#234;te du premier tour de l'&#233;lection pr&#233;sidentielle, si elle avait lieu aujourd'hui, avec un score de 29 &#224; 31 %. 

 Dans un sondage r&#233;cent, plus de la moiti&#233; des Fran&#231;ais consid&#232;rent que le FN est un parti comme les autres (JDD). 

 Sa candidate &#224; l'&#233;lection l&#233;gislative partielle dans la quatri&#232;me circonscription du Doubs pour remplacer Pierre Moscovici devenu commissaire europ&#233;en, obtient 32,60% des suffrages devant un socialiste &#224; 28,85%, et l'UMP Charles Demouge, qui b&#233;n&#233;ficiait pourtant du soutien de l'UDI et de l'absence du MoDem, est &#233;limin&#233; avec 26,54% (lemonde.fr). 

 Avec une participation des &#233;lecteurs s'&#233;levant &#224; 39,5%, totalement indigne d'une d&#233;mocratie o&#249; des citoyens trop choy&#233;s crachent dans la soupe r&#233;publicaine et protestent ensuite contre les politiques qui les d&#233;&#231;oivent. 

 Le 3 f&#233;vrier, l'UMP, qui pour la premi&#232;re fois depuis deux ans n'est pas au second tour d'une &#233;lection, d&#233;cidera de son attitude pour celle-ci. 

 Comme il &#233;tait pr&#233;visible, l'&#233;quivoque position du FN  pour l'immense manifestation du 11 janvier &#224; Paris, avec son repli &#224; Beaucaire, ne lui a rien fait perdre de sa force, bien au contraire. Si dans l'imm&#233;diat son flottement a pu le laisser croire, il &#233;tait manifeste que sa d&#233;nonciation depuis longtemps du terrorisme islamiste, quel que soit l'usage qu'il en faisait, allait in&#233;vitablement accro&#238;tre son influence  &#224; la suite des 17 assassinats. Il &#233;tait absurde d'esp&#233;rer une baisse alors que la r&#233;alit&#233; criminelle confirmait ses sombres pronostics na&#239;vement moqu&#233;s jusqu'au 7 janvier. 

 Malgr&#233; la r&#233;sistance de Jean-Marie Le Pen qui voit dans la volont&#233; de d&#233;diabolisation du FN un d&#233;saveu pour son go&#251;t du soufre et des provocations douteuses, Marine Le Pen, en d&#233;pit de la pr&#233;sence encore de quelques traces extr&#234;mes et scandaleuses, a r&#233;ussi son pari : faire rentrer le FN dans le cercle des partis ordinaires. 

 Il l'&#233;tait d&#233;j&#224; sur le plan m&#233;diatique mais cette mani&#232;re, cependant, de le traiter comme s'il &#233;tait interdit se justifiait par le fait qu'il &#233;tait le diable et qu'il n'avait droit &#224; rien de plus qu'&#224; une pr&#233;sence tol&#233;r&#233;e et &#224; un questionnement surjou&#233;. 

 Aujourd'hui, sauf &#224; continuer de cultiver une indignation fantasmant sur le FN et en totale contradiction avec le sentiment populaire dominant et son &#233;lectorat qui n'est pas compos&#233; de "cons" ou de "salauds" mais d'&#233;lecteurs perdus et pr&#234;ts &#224; jouer ce parti comme une derni&#232;re carte, la d&#233;diabolisation est op&#233;r&#233;e, acquise. 

 Pour la droite classique, il s'agit d'une tr&#232;s mauvaise nouvelle. 

 D'une part, la diabolisation du FN d&#233;cr&#233;t&#233;e une fois pour toutes permettait &#224; ses contradicteurs, surtout &#224; l'UMP, un confort intellectuel, autorisait une analyse d&#233;sinvolte et l&#233;g&#232;re qui peu ou prou se servaient de l'opprobre &#233;thique comme d'une sorte de grille d'explication universelle, mais sans explication justement, avec la morale - ce parti n'est pas r&#233;publicain... - comme seul mantra jamais questionn&#233;. 

 Quand le FN &#233;tait le diable, la droite classique, par d&#233;finition, par commodit&#233;, &#233;tait le bon dieu. Le d&#233;bat n'avait pas de sens, encore moins le dialogue, puisqu'on ne contredit pas ce qui ne rel&#232;ve pas de son monde : on l'ignore ou on le m&#233;prise. 

 Maintenant, la droite classique, celle qui s'affirme, sans avoir jamais &#224; le d&#233;montrer, honorable et r&#233;publicaine, va devoir composer sur le plan politique avec le FN. Continuer &#224; s'opposer &#224; lui sur tout, si elle le souhaite, mais avec une argumentation qui devra faire appel &#224; la technique, au caract&#232;re op&#233;ratoire ou non des propositions du FN, &#224; la banalit&#233; d&#233;mocratique d'un affrontement qui acceptera l'autre dans son champ de r&#233;flexion. 

 Le FN n'&#233;tant plus le diable, l'UMP aura plus de devoirs et de responsabilit&#233;s qu'avant o&#249; l'invocation abstraite aux "valeurs" tenait lieu de tout. 

 D'autre part, il va convenir notamment de se pencher avec lucidit&#233; sur ce qui distingue profond&#233;ment ces deux partis, afin de substituer &#224;  la r&#233;pulsion artificielle une adh&#233;sion totale ou partielle r&#233;fl&#233;chie, un refus clairement explicit&#233;. En tout cas, plus du tout cet ostracisme intellectuel et civique qui exilait le FN pour &#233;chapper &#224; l'&#233;vidence de sa proximit&#233;. 

 Cette normalisation du FN et cette impossibilit&#233; dor&#233;navant pour l'autre droite de le r&#233;pudier avec une d&#233;sinvolture moralisatrice ne pourront pas &#234;tre n&#233;glig&#233;es lors de la discussion du 3 f&#233;vrier &#224; l'UMP. L'alternative ne sera plus entre le "ni ni" et le vote pour le candidat socialiste mais entre le "ni ni" et le report sur la candidate FN. 

 Pour avoir su organiser avec maestria la "fusion r&#233;publicaine" du 11 janvier, le pr&#233;sident de la R&#233;publique n'est pas devenu, pour tout, comme par enchantement le pr&#233;sident de tous les Fran&#231;ais. Il serait malhonn&#234;te, et vraiment d&#233;gradant pour l'&#233;thique, de faire b&#233;n&#233;ficier le pouvoir socialiste de ses erreurs et de ce que sa politique, notamment p&#233;nale, a de d&#233;vastateur pour la France. Il est plus que temps de desserrer l'&#233;tau absurde et injuste dans lequel une gauche imparfaite pr&#233;tend enfermer une droite irr&#233;prochable sur le plan r&#233;publicain. 

 C'est &#224; celle-ci de d&#233;cider de son destin et de ses orientations. Pas plus qu'elle n'aurait de le&#231;ons &#224; donner sur les rapports entre le Front de gauche et le PS, elle ne doit en accepter pour son propre compte. 

 Certes l'UMP a toute latitude pour th&#233;oriser dans ses instances nationales un rejet que la France profonde comprend de plus en plus mal mais de gr&#226;ce qu'elle ait au moins le courage de ne plus faire le jeu d'un adversaire qui lui renvoie sans cesse au visage des valeurs dont il exige, sans l&#233;gitimit&#233; de sa part, le respect immuable,  mais seulement pour sauver une politique qui d&#233;&#231;oit et dont les engagements demeurent d&#233;sesp&#233;r&#233;ment des promesses. 

 Parce que le diable ne s'habille plus en FN, l'UMP doit enfin penser et agir par elle-m&#234;me. 

 Pour le Doubs demain comme pour d'autres circonstances capitales &#224; l'avenir : la gauche ne sera plus son mentor. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
