<document>
	<date>2011-01-18</date>
        <title>Le garde et la garde &#224; vue</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Michel Mercier, garde des Sceaux, est &#224; l'honneur. Un portrait mi-figue mi-raisin dans Lib&#233;ration et un entretien dans Le Figaro. De quoi flatter&#160;sa vanit&#233;&#160;s'il en a et lui faire mesurer l'ampleur de sa t&#226;che s'il en doute. 
 Au risque de me r&#233;p&#233;ter, j'esp&#232;re qu'il saura r&#233;sister &#224; l'injonction pr&#233;sidentielle concernant la pr&#233;sence des jur&#233;s au sein des tribunaux correctionnels. On lui pr&#234;te un grand art de la persuasion. Il aura l'occasion de l'exercer. 
 Michel Mercier s'appr&#234;te &#224; lancer un nouveau site Internet -Justimemo - qui me semble enfin correspondre &#224; l'information basique dont les citoyens ont besoin au sujet de la justice au lieu des campagnes sophistiqu&#233;es mises en oeuvre jusqu'&#224; maintenant qui pr&#233;tendaient leur faire conna&#238;tre des &#233;l&#233;ments parfaitement inutiles parce que trop complexes. L'organisation judiciaire, la diff&#233;rence entre magistrats et avocats et un peu de vocabulaire sont bien suffisants pour "l'honn&#234;te homme" d'aujourd'hui. 
 Le garde des Sceaux a tort, en revanche, lorsqu'apr&#232;s "avoir assur&#233; tous les procureurs de notre pays de ma plus haute estime" - ces gracieuset&#233;s ne font jamais de mal -, il soutient encore qu'il n'est pas n&#233;cessaire de changer le mode de nomination des magistrats du parquet. Certes, celui-ci ne permettra pas, comme par magie, de cr&#233;er des temp&#233;raments et des personnalit&#233;s ind&#233;pendants mais maintenir le statu quo sur ce plan ne fera qu'accentuer le soup&#231;on public et aggraver le gouffre entre l'apparence th&#233;orique et vertueuse et la r&#233;alit&#233; contraire. Michel Mercier devrait attendre et v&#233;rifier avant de globalement d&#233;cerner un satisfecit. 
 Pour la garde &#224; vue, j'ai cru comprendre que le ministre avait l'intention d'abandonner, dans son projet, ce qui rel&#232;ve de l'audition libre et de s'arc-bouter sur le n&#233;cessaire contr&#244;le par le parquet de la garde &#224; vue (Le Monde).&#160;Sur le premier point, il&#160;&#233;tait&#160;absurde de pr&#233;voir "une audition libre" sans garanties et une garde &#224; vue aux droits renforc&#233;s. On imagine ce que des fonctionnaires de police habiles&#160;auraient pu&#160;entreprendre en jouant sur les deux tableaux et sur les glissements de l'un &#224; l'autre. Sur le second, &#224; la r&#233;flexion, c'est en effet au procureur de v&#233;rifier la mani&#232;re, en phase d'enqu&#234;te, dont la garde est vue est men&#233;e et encadr&#233;e. Le d&#233;put&#233; Jean-Paul Garraud me semble avoir en l'occurrence&#160;propos&#233; l'argumentation juste (Le Figaro) dans une libre opinion. 
 A l'exception de ce rejet et de cette &#233;vidence, Michel Mercier ne va gu&#232;re &#234;tre aid&#233; par une s&#233;rie d'interventions dont la pertinence est au moins discutable. 
 Claude Goasguen affirme qu'on ne doit pas avoir "peur" lorsqu'on est plac&#233; en garde &#224; vue. M&#234;me si les sulpiciens absolus l'emportent, cette phase d'enqu&#234;te ne peut pas&#160;&#234;tre appr&#233;hend&#233;e par les suspects sans inqui&#233;tude. Pas &#224; cause de la police mais parce que la garde &#224; vue&#160;ne sera jamais, m&#234;me embellie, un havre de paix, une conversation de salon et un &#233;change de bonne compagnie. 
 Patrick Devedjian, portant au plus haut la valeur et les philosophies de l'avocat, s'&#233;tonne que le projet de loi du gouvernement manifeste encore une crainte devant la pr&#233;sence constante du conseil&#160;en garde &#224; vue et d&#233;fend ses coll&#232;gues d&#233;put&#233;s qui, bien qu'avocats, ne seraient pas soumis exclusivement &#224; l'id&#233;ologie de cette profession. On peut l&#233;gitimement en douter et se demander, au contraire, si le probl&#232;me ne vient pas pr&#233;cis&#233;ment de l'absorption de l'int&#233;r&#234;t g&#233;n&#233;ral (incluant le droit des gens et les exigences de s&#233;curit&#233; publique) par le corporatisme du m&#233;tier. J'ajoute que les avocats d&#233;put&#233;s, de gauche et de droite, sont tellement t&#233;tanis&#233;s par les possibles risques de leur affrontement avec la "machine" judiciaire qu'ils sont pr&#234;ts &#224; placer au premier plan de leurs pr&#233;occupations la seule&#160;protection des futurs mis en cause qu'ils pourraient devenir. 
 Patrick Devedjian, enfin, en pr&#244;nant l'importance et l'accroissement des preuves techniques et scientifiques, emprunte un bon chemin, tr&#232;s fr&#233;quent&#233; sur le plan intellectuel, mais il oublie que m&#234;me apparemment rel&#233;gu&#233;, l'aveu demeurera toujours pratiquement la reine judiciaire des preuves. La garde &#224; vue, humanis&#233;e, juridiquement enrichie, ne se privera jamais d'&#234;tre une m&#233;thode pour faire avouer. Inutile de se leurrer sur ce point. Rien d'ailleurs de honteux&#160;dans cette in&#233;luctabilit&#233; ! 
 Attendons de voir&#160;ce que l'Assembl&#233;e nationale et le garde des Sceaux feront de la garde &#224; vue d'aujourd'hui pour demain. Elle n'est pas un enfer ni une torture m&#234;me douce. Avec l'avocat, elle ne deviendra pas un d&#233;lice. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
