<document>
	<date>2011-04-10</date>
        <title>Bertrand Cantat a-t-il le droit d'aller quelque part ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Bertrand Cantat ne jouera pas sur les sc&#232;nes qu&#233;b&#233;coise et canadienne. Il a annul&#233; sa participation au festival d'Avignon par respect pour la douleur de Jean-Louis Trintignant boulevers&#233; et incapable de dire des po&#232;mes dans le m&#234;me espace artistique que l'auteur des violences ayant entra&#238;n&#233; la mort de sa fille Marie (Le Monde, Le Figaro, nouvelobs.com, Rue 89). 
 Bertrand Cantat, pour ce crime commis en 2003, avait &#233;t&#233; condamn&#233; &#224; huit ans d'emprisonnement. Il avait &#233;t&#233; transf&#233;r&#233; en France et remis en libert&#233; en 2007. Son comportement en d&#233;tention avait &#233;t&#233; exemplaire et il avait scrupuleusement suivi les obligations qui lui avaient &#233;t&#233; prescrites pour sa lib&#233;ration conditionnelle. Celle-ci termin&#233;e, il avait fait preuve de discr&#233;tion avant de reprendre sans r&#233;gularit&#233; son m&#233;tier de chanteur, le groupe Noir D&#233;sir dont il avait &#233;t&#233; le leader ayant connu de fortes vicissitudes et s'&#233;tant finalement dissous suite &#224; cette trag&#233;die. 
 Huit ans apr&#232;s les faits, il avait accept&#233;, pour le Th&#233;&#226;tre du Nouveau Monde (TNM) de Montr&#233;al, de participer avec trois autres musiciens &#224; la composition de la musique du choeur antique dans une pi&#232;ce inspir&#233;e de Sophocle et mise en sc&#232;ne par Wadji Mouawad, "Des Femmes-les Trachiniennes, Antigone et Electre". 
 Devant l'intense pol&#233;mique suscit&#233;e par l'annonce de la venue de Bertrand Cantat, le TNM, &#224; son grand regret, d&#233;cidait de ne pas donner suite. 
 Le chanteur, pour le m&#234;me spectacle, avait &#233;t&#233; convi&#233; au festival d'Avignon o&#249; il devait se produire &#224; la fin du mois de juillet. Quand il avait accept&#233;, il ignorait que Jean-Louis Trintignant y serait &#233;galement pr&#233;sent. Aucune raison de ne pas le croire puisque, d&#232;s qu'il a eu connaissance de l'indignation de ce dernier, il s'est naturellement retir&#233;. 
 Jean-Louis Trintignant, dont la dignit&#233;, le silence et la pudeur n'ont pas manqu&#233; de susciter le respect de tous, s'est laiss&#233; aller, en apprenant l'engagement de Cantat &#224; Avignon, &#224; une col&#232;re dont lui-m&#234;me a admis le caract&#232;re "peut-&#234;tre impudique". Il d&#233;clarait notamment que Bertrand Cantat "s'est conduit comme une merde et il est l'homme que je d&#233;teste le plus au monde". Rien de plus normal &#224; mon sens que ce paroxysme de l'&#233;motion et du ressentiment &#224; la suite de la mort d'une fille, m&#234;me si judiciairement - mais cela ne compte pas pour un p&#232;re - Bertrand Cantat n'a pas &#233;t&#233; condamn&#233; pour avoir voulu cette cons&#233;quence tragique. 
 Ce qui me choque, c'est l'emballement qui s'est manifest&#233; autour de l'&#233;moi de Jean-Louis Trintignant, cri solitaire du coeur et subjectivit&#233; terriblement bless&#233;e. Que venait faire dans l'expression de ce d&#233;sarroi Fr&#233;d&#233;ric Mitterrand qui affirmait comprendre Jean-Louis Trintignant ? Imagine-t-on d'autres familles de victimes ainsi accompagn&#233;es, consol&#233;es et officiellement soutenues ? 
 Je suis persuad&#233; que pour l'ordinaire des chagrins &#224; la suite de crimes - coups mortels, meurtres et m&#234;me assassinats -, les m&#233;dias, &#224; la longue, auraient trouv&#233; lassante une focalisation sur un condamn&#233; ayant purg&#233; sa peine et &#224; l'&#233;vidence parfaitement r&#233;ins&#233;r&#233;. On aurait soutenu qu'une limite devait &#234;tre assign&#233;e. La douleur constante et in&#233;vitable, certes, mais pas la permanente d&#233;stabilisation sociale et professionnelle d'un homme au demeurant attach&#233; &#224; faire oublier l'horreur de ce qu'il avait perp&#233;tr&#233; et dont sans doute il continue &#224; &#234;tre conscient. Ce n'est pas la faute de Cantat si la repr&#233;sentation publique de son &#234;tre peut laisser croire qu'il y aurait oubli et indiff&#233;rence de sa part. Il ne va pas devenir &#233;picier ou boucher, pour se vivre dans un relatif anonymat, alors qu'il ne sait que composer, &#233;crire et chanter. 
 J'ai l'impression que pour cette trag&#233;die dont la nature douloureuse est comparable &#224; tant d'autres et dont le caract&#232;re exceptionnel ne tient qu'&#224; l'identit&#233; m&#233;diatique des protagonistes, on pousse la surench&#232;re des deux c&#244;t&#233;s : du c&#244;t&#233; des proches de la victime toujours encourag&#233;s &#224; exprimer le pire, du c&#244;t&#233; de Cantat dont on exige non seulement ce qu'il se doit d'&#234;tre et de manifester mais bien davantage encore, que sa bonne volont&#233; ne peut pas donner. Il est incapable de faire revenir le temps en arri&#232;re et, par son comportement d'aujourd'hui, d'abolir son crime d'hier. Tout ce qu'on peut affirmer &#224; son sujet - et c'est beaucoup -, c'est qu'il tente non pas d'oublier, lui, mais d'att&#233;nuer pour les autres. 
 Interdit de s&#233;jour &#224; vie, Bertrand Cantat ? A mon sens, il a le droit de vivre, de travailler et de bouger. Ce ne sera pas faire offense &#224; ceux qui pleurent la mort de Marie. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
