<document>
	<date>2009-11-13</date>
        <title>L'&#233;loquence est-elle morte ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         C'est une v&#233;ritable question. 
 Cela fait longtemps qu'elle m&#233;rite d'&#234;tre formul&#233;e tant les diverses instances o&#249; l'&#233;loquence &#233;tait susceptible de s'exprimer - politique, p&#233;dagogique et judiciaire notamment - n'offrent plus de quoi satisfaire l'oreille et le go&#251;t. Pour tenter de comprendre les raisons de ce d&#233;litement,&#160;on ne pourra gu&#232;re &#233;chapper &#224; la nostalgie culturelle et &#224; un discours plut&#244;t pessimiste sur l'&#233;volution de nos pratiques. Toutefois, je d&#233;sire me garder du "d&#233;clinisme" si le d&#233;clin me semble incontestable. 
 Ce sujet m'est venu &#224; la suite de la lecture du Figaro litt&#233;raire qui d'une part consid&#233;rait qu'on &#233;tait pass&#233; "de l'art du discours &#224; la formule" et d'autre part citait Fran&#231;ois Sureau, &#233;crivain et avocat, d&#233;clarant que "la dictature de l'&#233;motion a tu&#233; l'&#233;loquence". J'ai la faiblesse de penser que d'autres approches pourraient ne pas &#234;tre inutiles. Celle que je vais proposer m&#234;lera r&#233;gressions et avanc&#233;es, mais dont la cons&#233;quence a &#233;t&#233; la m&#234;me : un amoindrissement de la qualit&#233; de l'oralit&#233;, voire un naufrage de celle-ci. 
 D'abord, nous ne sommes plus baign&#233;s dans le climat bienfaisant des humanit&#233;s m&#234;me si je ne m&#233;connais pas les charmes indiscutables de la modernit&#233; qui suscite d'autres rapports avec le r&#233;el et avec les mots. Je regrette que pour le moins il n'y ait plus, ou gu&#232;re, une juxtaposition riche et stimulante entre les langues dites mortes (latin et grec) et les processus de connaissance d'aujourd'hui. Cet appauvrissement, contre lequel, &#224; mon grand regret, ce pouvoir de droite ne s'est pas plus battu que les gouvernements de gauche - comme si l'ombre tut&#233;laire de Fran&#231;ois Mitterrand pourvoyait &#224; tout sur ce plan -, a &#233;t&#233; aggrav&#233; par le fait que la litt&#233;rature, les grandes oeuvres du pass&#233;, qui enseignent en m&#234;me temps qu'elles s&#233;duisent et font vivre, ne sont plus notre nourriture quotidienne. Ce n'est pas tant que les humanit&#233;s soient ignor&#233;es des g&#233;n&#233;rations m&#251;res, pour rester &#233;l&#233;gant, mais qu'elles n'irriguent plus suffisamment au quotidien le poids des mots. L'&#233;loquence est clairement orpheline de constructions, de structures et de rythmes laiss&#233;s en d&#233;sh&#233;rence : donc l'&#233;loquence est d&#233;pouill&#233;e de ce qui lui permettait d'&#234;tre. 
 Cet effacement de ce qui donnait au langage parl&#233; sa beaut&#233; et son architecture s'est trouv&#233; l&#233;gitim&#233; par la tendance de notre soci&#233;t&#233; non plus seulement &#224; privil&#233;gier le choc publicitaire au d&#233;triment de l'harmonie classique mais &#224; traiter l'&#233;loquence comme une survivance b&#234;tement conventionnelle. L'ornement qu'elle repr&#233;sente, venant s'ajouter sur des mots qu'on esp&#232;re charg&#233;s de sens, tombe dans l'oubli que nos moeurs actuelles croient devoir infliger &#224; ce qu'elles n'ont plus la finesse d'appr&#233;hender. L'&#233;loquence meurt aussi parce qu'on estime non seulement qu'elle n'a plus aucune importance mais que sa disparition est progressiste. Les esprits secs et les sensibilit&#233;s contemporaines aspirent &#224; une pauvret&#233; de la forme qui les rassure et ne les engage pas dans des labyrinthes grammaticaux et une profusion de vocabulaire qu'ils ne parviendraient pas &#224; ma&#238;triser. 
 S'arr&#234;ter l&#224; serait m&#233;conna&#238;tre ce qu'il y a de profond dans le surgissement ou non de l'&#233;loquence authentique. Probablement, si l'affirmation de la parole, le culte du langage, l'esth&#233;tique de l'argumentation sont &#224; ce point devenus secondaires, c'est d'une part parce que la plupart se glorifient d'une absence qui&#160;ne les prive pas,&#160;d'autre part par faiblesse, par une sorte d'impuissance. Il y a dans l'&#233;loquence bien plus que l'expression achev&#233;e d'une parole, aussi et surtout l'expression forte d'une personnalit&#233;. Je parle bien donc je me sens bien. Les mots et le pouvoir que suscite leur agencement r&#233;ussi sont accord&#233;s au pouvoir que le langage donne &#224; un &#234;tre qui le ma&#238;trise. La faiblesse de caract&#232;re, l'enfouissement peureux dans l'ombre des autres sont contradictoires avec l'immense audace de croire qu'on peut convaincre et m&#234;me subvertir par ce qu'on va prof&#233;rer. 
 On per&#231;oit mieux alors pourquoi les discours d'aujourd'hui, &#224; l'exception de quelques morceaux d'&#233;loquence qui semblent comme d&#233;phas&#233;s, d&#233;cal&#233;s dans un monde d'urgence et d'action, paraissent p&#233;tris de cette "langue de bois" qui ne dit rien parce qu'on refuse obstin&#233;ment de lui donner un contenu autre que le fade qu'elle enferme. Le but est est de cr&#233;er l'illusion : on bouge les l&#232;vres mais au fond rien ne sort qui va troubler, &#233;mouvoir, d&#233;fier ou convaincre. La "langue de bois" est ma&#238;tresse dans le monde politique parce que la seule mani&#232;re de la briser serait de proclamer sa libert&#233; et que cette derni&#232;re est interdite qui romprait les alliances et les connivences. 
 Aussi, ce qui maintenant tient lieu de parole lib&#233;r&#233;e, c'est le propos qui ne vise pas d'autre finalit&#233; que d'offrir ce qu'il est, dans sa spontan&#233;it&#233; et son impr&#233;visibilit&#233;, &#224; ceux qui l'&#233;coutent. Certes, plus rien de commun avec l'&#233;loquence traditionnelle qui distingue l'ornement de l'essentiel, qui adore le voile pos&#233; sur le fond et qui se laisse parfois admirer comme si elle avait vocation &#224; prendre toute la lumi&#232;re. L'orateur qui subjugue, l'avocat qui convainc, l'enseignant qui transmet ou l'intellectuel qui d&#233;nonce,&#160;en d&#233;finitive, ne disposent que d'une arme indestructible qui est eux-m&#234;mes. La personne donne sa force &#224; l'id&#233;e, et pas l'inverse. Un flux de vie, une pulsion d'existence, un mouvement puissant de cr&#233;ation vous gouvernent en m&#234;me temps que vous vous flattez de les gouverner. 
 D'un c&#244;t&#233;, donc, une &#233;loquence n&#233;antis&#233;e pour engendrer des poncifs qui n'imposeront aucun effort ni &#224; celui qui les prononce ni &#224; ceux qui les &#233;coutent. Une langue de bois pour des &#234;tres encart&#233;s &#224; tous points de vue. De l'autre, une &#233;loquence qui, charnelle, tangible, dominatrice ou de partage, ne s'inscrit dans l'espace que dans la mesure o&#249; l'orateur lui-m&#234;me s'y inscrit. 
 Apr&#232;s ces d&#233;veloppements qui pr&#233;tendent laisser l'&#233;loquence moribonde au bord de notre chemin, j'ai cependant dans ma m&#233;moire, avec Barack Obama notamment ou sur le plan judiciaire avec des avocats prestigieux comme Me Thierry L&#233;vy, Me Henri Leclerc, Me Paul Lombard,&#160;Me Jean-Louis Pelletier et Me Georges Kiejman par exemple, des fragments de parole pure&#160;au sein desquels,&#160;apr&#232;s avoir tordu&#160;le cou &#224; l'&#233;loquence classique, s'est r&#233;fugi&#233; le talent. 
 Ma question demeure. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
