<document>
	<date>2008-06-24</date>
        <title>Le magistrat inconnu !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         
 Au fil de mes rencontres, j'ai l'impression que l'article d'Eric Decouty dans Marianne "La justice mise au pas par l'Elys&#233;e", a &#233;t&#233;&#160; beaucoup lu par mes coll&#232;gues. 
 Force est de constater que ce journaliste semble tout &#224; fait inform&#233;, que Gilbert Azibert est en effet appel&#233; &#224; remplacer Marc Moinard au minist&#232;re de la Justice&#160;et que d'autres changements annonc&#233;s sont tout au moins plausibles. 
 Le coeur du texte consiste &#224; souligner que le pouvoir, pour les hautes nominations dans la magistrature, est pass&#233; de la Chancellerie &#224; l'Elys&#233;e. A-t-il jamais &#233;t&#233; ailleurs, sous quelque pr&#233;sident de la R&#233;publique que ce soit et, aujourd'hui,&#160;avec un conseiller dont tous reconnaissent la vive intelligence ? 
 Il n'emp&#234;che que la tonalit&#233; g&#233;n&#233;rale de l'article n'est pas enthousiasmante pour le corps judiciaire. Tout ne serait-il que guerre de positions, rapport de forces et client&#233;lismes forcen&#233;s ? Sans &#234;tre na&#239;f, j'ose esp&#233;rer que m&#234;me pour les postes les plus expos&#233;s - ceux qui font de l'ind&#233;pendance et de la libert&#233; un risque permanent et quotidien - la comp&#233;tence et la force de caract&#232;re ne sont pas mises compl&#232;tement sous le boisseau au moment du choix. 
 Pour ma part, je veux m'attacher d'embl&#233;e dans ce texte &#224; sa fin, o&#249; "un haut magistrat parisien" se permet de d&#233;clarer que "le probl&#232;me, dans une magistrature largement couch&#233;e, est que, si l'un de nous l'ouvre, il risque fort d'&#234;tre bien vite sanctionn&#233;". 
 Je suis en total d&#233;saccord avec ce "haut magistrat". 
 Je sais bien que certains n'h&#233;sitent pas, par d&#233;magogie, &#224; dire aux journalistes ce que ceux-ci d&#233;sirent entendre et qui est tr&#232;s &#233;loign&#233; d'un vif amour de la magistrature et d'une forte estime pour l'administration de la justice. 
 Mais quel toupet il faut avoir pour oser reprocher &#224; la magistrature d'&#234;tre "largement couch&#233;e" ! Non seulement cette appr&#233;ciation est insultante mais elle est absurde car si on peut d&#233;noncer tel ou tel comportement judiciaire, ici ou l&#224;, rien en tout cas qui m&#233;rite d'&#234;tre si grossi&#232;rement et globalement qualifi&#233;. En effet, pour peu qu'on examine bien la r&#233;alit&#233; des pratiques et les modalit&#233;s de nos rituels, j'&#233;prouve l'impression inverse d'une base et d'un sommet accord&#233;s sur l'essentiel, en tout cas d'une base qui donnerait mauvaise conscience au sommet si ce dernier s'avisait de trahir les principes communs &#224; un exercice honorable de notre m&#233;tier. La magistrature n'est pas "largement couch&#233;e", elle n'est pas rampante ou servile, elle est humaine avec ses parts d'ombre, ses faiblesses&#160;mais ses espaces de lumi&#232;re et ses conduites dignes dominent tr&#232;s largement dans le paysage. 
 Le pire, chez ce "haut magistrat parisien", c'est qu'il m&#233;prise dans l'anonymat et veut demeurer inconnu. Il crache mais se dissimule. Rien de plus m&#233;diocre. Pour faire croire que cette attitude est in&#233;vitable, il nous berce d'un conte selon lequel si on "l'ouvrait", on serait "bien vite sanctionn&#233;". M&#234;me si une telle ineptie &#233;tait exacte, serait-il justifi&#233; &#224; ne pas assumer ses propos ? 
 Ainsi, au moment m&#234;me o&#249; il agresse la majorit&#233; de ses coll&#232;gues en les traitant de "magistrature largement couch&#233;e", lui-m&#234;me, disparaissant dans les plis d'un texte, confirme la validit&#233; de son accusation, mais pour lui seul. 
 C'est pour cela que j'attends toujours, dans la vie judiciaire,&#160;de voir qui se cache derri&#232;re ce terme de "haut magistrat" pour me prononcer. 
 Je n'ai pas d'hommage &#224; rendre au magistrat inconnu. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
