<document>
	<date>2012-01-11</date>
        <title>Le mal est fait</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Jean-Claude Marin, procureur g&#233;n&#233;ral pr&#232;s la Cour de cassation, est le magistrat le plus important de France apr&#232;s Vincent Lamanda, le premier pr&#233;sident. Je ne suis pas persuad&#233; qu'il ne soit pas au moins &#224; &#233;galit&#233; dans la perception judiciaire et pour l'esprit public, tant il a marqu&#233; de son empreinte l'actualit&#233; de ces derni&#232;res ann&#233;es&#160;en sa qualit&#233; de procureur de la R&#233;publique &#224; Paris. 
 Le grand avantage de changer de fonction, d'obtenir une promotion infiniment m&#233;rit&#233;e en ce qui le concerne au regard des rivaux qui s'opposaient &#224; lui, est de rena&#238;tre, dans la tradition fran&#231;aise, comme neuf, en tout cas r&#233;g&#233;n&#233;r&#233;. Du pass&#233; il est fait table rase et on a toute latitude pour &#233;voquer l'avenir sans &#234;tre vulgairement ramen&#233; &#224; ses actes ou &#224; ses abstentions d'avant. 
 D'autant plus que Jean-Claude Marin - Franck Johann&#232;s a raison de le souligner (Le Monde) - "parle rarement pour ne rien dire". Qu'il ait envoy&#233; "des fl&#232;ches ac&#233;r&#233;es" &#224; Vincent Lamanda ne m'&#233;tonne pas mais je voudrais surtout faire un sort &#224; ce que Le Figaro appelle "un vibrant plaidoyer en faveur d'une r&#233;forme du mode de nomination des magistrats du parquet". Le Conseil sup&#233;rieur de la magistrature "devrait avoir le dernier mot pour les nominations du parquet" comme il l'a pour les juges du si&#232;ge. Jean-Claude Marin reprend l&#224; une proposition valid&#233;e semble-t-il par une forte majorit&#233; du corps judiciaire, qui semble tenir pour rien le fait que le CSM, dans ses choix, n'inspire pas forc&#233;ment une confiance absolue. 
 Le procureur g&#233;n&#233;ral, plus lucide que beaucoup d'autres mais oublieux, souligne que cette r&#233;forme permettrait "de mettre un terme &#224; ces soup&#231;ons certes infond&#233;s qui oblit&#232;rent gravement toute r&#233;forme en profondeur de la proc&#233;dure p&#233;nale. Ce que nos magistrats demandent, c'est simplement de bannir le doute insidieux qui p&#232;se sur chacune de leurs d&#233;cisions". 
 Le soup&#231;on est en effet la gangr&#232;ne qui affecte, infecte, depuis 2007, le jugement des citoyens sur le r&#244;le du minist&#232;re public dans les affaires dites sensibles. Il s'agit moins de la r&#233;alit&#233; d'une d&#233;pendance, dont la preuve, pour l'officiel de la justice, n'a jamais &#233;t&#233; rapport&#233;e de mani&#232;re incontestable que d'un poison faisant douter et inspirant m&#233;fiance et inqui&#233;tude. Ce qui coule dans les veines judiciaires&#160;ne rassure pas pour la gestion des dossiers politiques, sur le plan r&#233;publicain. 
 Il sera impossible, paradoxalement, de dissiper ce soup&#231;on alors que s'il ne s'&#233;tait agi que d'un changement de structure pour cr&#233;er une ind&#233;pendance, on aurait pu esp&#233;rer. Le diffus ne s'&#233;radique pas.&#160;Jean-Claude Marin n'a pas &#233;t&#233; pour rien, avec, notamment, Clearstream et ses p&#233;rip&#233;ties, le traitement r&#233;serv&#233; &#224; Jacques Chirac, dans cette mont&#233;e irr&#233;sistible du d&#233;nigrement et de l'aigreur. Le parquet de Nanterre y a mis &#233;galement beaucoup du sien. 
 Le mal &#233;tant fait, il est habile aujourd'hui de le d&#233;plorer. Mais on aurait pr&#233;f&#233;r&#233; qu'hier il f&#251;t &#233;vit&#233;. Jean-Claude Marin ne peut pas se laver l'esprit ni les mains d'une morosit&#233; citoyenne et d'une pr&#233;occupante justice auxquelles, avec d'autres, il n'est pas &#233;tranger. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
