<document>
	<date>2014-05-16</date>
        <title>Le mariage pour tous mais la violence pour les autres !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         C'est dur &#224; admettre mais c'est ind&#233;niable. 

 Depuis le d&#233;bat sur le mariage gay et la loi qui a suivi, le nombre d'agressions physiques contre les homosexuels a doubl&#233; en 2013, selon le rapport de SOS-Homophobie (Le Monde). 

 Quelle d&#233;sillusion pour ceux qui croient que la loi est forc&#233;ment un gage de paix et de tranquillit&#233; publique alors que presque m&#233;caniquement, pour les sujets de soci&#233;t&#233;, les interdictions ou permissions que le Parlement &#233;dicte constituent au contraire, le plus souvent, une sorte de tentation perverse pour les dissidences, les transgressions, les provocations et les ruptures ! 

 C'&#233;tait faire preuve de na&#239;vet&#233; ou de cynisme que d'invoquer l'exigence de rassemblement pour persuader l'opinion que le mariage pour tous &#233;tait n&#233;cessaire alors qu'on &#233;tait &#224; peu pr&#232;s s&#251;r que du d&#233;chirement et des tensions en r&#233;sulteraient avec des agressions et des violences multipli&#233;es. 

 Il n'est plus question de discuter cette loi qui est devenue la loi de la R&#233;publique mais seulement de mettre en &#233;vidence que des droits nouveaux octroy&#233;s &#224; une communaut&#233; qui n'en &#233;tait pas globalement d&#233;sireuse, loin d'apaiser ce qui sourd des profondeurs d'une soci&#233;t&#233;, parfois exacerbent celle-ci. Au point de devoir s'interroger sur les rapports presque contradictoires entre l'abstraction de la loi et la complexit&#233; de la vie collective, entre ce que le l&#233;gislateur a touch&#233; avec trop d'audace et ce qui aurait exig&#233; peut-&#234;tre retenue, mod&#233;ration, adaptation et compr&#233;hension. On a tap&#233; avec un marteau sur un sujet infiniment d&#233;licat. La honte de ces violences deux fois plus nombreuses s'explique par le d&#233;plorable constat qu'une loi, si elle a donn&#233; satisfaction aux homosexuels, a intens&#233;ment mis ou remis en branle des r&#233;flexes, des hostilit&#233;s et des pr&#233;jug&#233;s qui partiellement assoupis ou latents hier ont &#233;t&#233; d&#233;cupl&#233;s par son irruption dans un climat que l'empirisme social et la quotidiennet&#233; de plus en plus civilis&#233;e allaient peu &#224; peu am&#233;liorer. 

 Des imb&#233;ciles et des brutes, qui ne sont pas &#224; chercher seulement dans les rangs des opposants religieux et politiques au mariage pour tous mais dans les marges nombreuses qui ont vitup&#233;r&#233; et insult&#233; les homosexuels (Christian Combaz dans Figaro Vox), n'ont pas profit&#233; de cette loi mais ont, &#224; cause d'elle, lib&#233;r&#233; des instincts et des malfaisances auxquels, paradoxalement, sa volont&#233; de normalisation a donn&#233; cours. Comme si elle avait amplifi&#233; l'homophobie en se faisant fort de la d&#233;noncer. La perversion de la loi est qu'elle donne du prix et une sombre pr&#233;sence &#224; ce que, en parfaite humanit&#233;, elle n'a pour vocation que de pourfendre. 

 Une loi cr&#233;e un d&#233;calage si, trop en avance par rapport &#224; l'&#233;volution sociale, elle pose des jalons, cr&#233;e des rep&#232;res et provoque des incompr&#233;hensions qui la feront accepter banalement - le mariage pour tous n'a pas boulevers&#233; notre univers - mais susciteront, par une d&#233;plorable compensation, le pire &#224; l'encontre d'homosexuels th&#233;oriquement prot&#233;g&#233;s par ce bouclier l&#233;gal. 

 On peut m&#234;me supposer que pour certaines personnalit&#233;s d&#233;s&#233;quilibr&#233;es, le fait d'avoir consenti au mariage pour tous, avec cette avanc&#233;e consid&#233;rable pour les homosexuels, leur enl&#232;ve toute mauvaise conscience quand ils s'en prennent violemment &#224; certains de ceux-ci. De quoi se plaindraient-ils puisque la loi leur a complu pour ce qui leur semblait capital ? 

 Je ne suis pas surpris par cette lamentable augmentation des atteintes physiques, par cette homophobie qui d&#233;passe les mots et les insultes. 

 La soci&#233;t&#233; est comme une b&#234;te qui dort. Pour faire le bien, on la r&#233;veille et sa part mauvaise se r&#233;v&#232;le ou s'exacerbe.  

 On a le mariage pour tous et la violence en prime ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
