<document>
	<date>2013-04-13</date>
        <title>Le mensonge si je dis la v&#233;rit&#233; !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On a heureusement &#233;chapp&#233; &#224; une loi sur le mensonge &#224; la suite de l'affaire Cahuzac. On verra ce que vaut le plan de moralisation publique d&#233;velopp&#233; par le pr&#233;sident de la R&#233;publique. 

 Le Grand Rabbin de France s'est tout de m&#234;me mis en cong&#233; parce qu'il avait trop d&#233;grad&#233; son image et celle par ricochet de la communaut&#233; juive pour ne pas tirer les conclusions de mensonges, de plagiats et d'atermoiements qui n'avaient que trop dur&#233; (Le Figaro). 

 Le d&#233;bat s'est &#233;videmment beaucoup focalis&#233;, ces derniers temps, sur la dissimulation et la v&#233;rit&#233;. Comme si on avait d&#233;couvert l'obligation de la rectitude, la grandeur de la transparence et, au-del&#224;, la force de la morale. Cette r&#233;v&#233;lation est d'autant plus ridicule qu'elle concerne des adultes dont on aurait pu penser que depuis longtemps ils n'avaient plus besoin, pour enchanter leur univers ou oublier leurs &#233;checs, de la consolation de la fausset&#233;. 

 Je voudrais, sans m'appesantir sur cette difficult&#233; qui rel&#232;ve moins de la politique que de l'intime, moins de la r&#233;glementation que de l'allure, analyser un dangereux sophisme qui, semble-t-il, a &#233;t&#233; pr&#234;t&#233; &#224; J&#233;r&#244;me Cahuzac. Celui-ci a cru d&#233;celer en effet une faille dans le proc&#232;s justifi&#233; qui lui &#233;tait fait - m&#234;me si la surench&#232;re dans l'indignation du Pouvoir ne visait qu'&#224; faire oublier l'extr&#234;me imprudence avec laquelle celui-ci l'avait nomm&#233; ministre, et du Budget en plus ! - et a pr&#233;tendu d&#233;noncer une hypocrisie dont il serait victime. 

 Outre le fait qu'il va &#233;videmment payer lourdement non seulement pour lui-m&#234;me mais pour tous les autres jamais pris, il a soutenu qu'il y aurait des mensonges ill&#233;gitimes et intol&#233;rables comme le sien devant la repr&#233;sentation nationale et d'autres acceptables, honorables m&#234;me comme l'engagement trompeur de revenir pour nos finances publiques aux 3%, alors qu'il n'y aurait pas une radicale diff&#233;rence entre eux. 

 J&#233;r&#244;me Cahuzac, en cherchant &#224; ne pas distinguer son comportement du discours politique habituel, fait vibrer une corde populiste qui n'est pas loin de consid&#233;rer que les hommes politiques sont consubstantiellement li&#233;s au mensonge. J'estime que cette approche est non seulement insultante, dangereuse mais erron&#233;e. 

 Par ailleurs, pour adh&#233;rer si peu que ce soit &#224; l'opinion de l'ancien ministre, il conviendrait de retenir que d'embl&#233;e, la gauche ou la droite au pouvoir ont prof&#233;r&#233; des promesses qu'elles savaient irr&#233;alisables et n'ont pas &#233;t&#233; victimes, au contraire, de l'impr&#233;visibilit&#233; du r&#233;el et des contraintes nationales et internationales. Pour r&#233;sumer, les &#233;carts que la politique impose entre la puret&#233; de l'engagement et la dure loi de l'existant ne constituent pas des mensonges mais des ajustements forc&#233;s. Dans leur principe, ils ne sont pas inspir&#233;s par une volont&#233; de tromper mais par un empirisme d'ailleurs plus ou moins tol&#233;r&#233; par la communaut&#233; nationale. 

 Aussi, on a beau se r&#233;fugier dans les arguties et les distinctions vaines, un mensonge pourrait se d&#233;finir par le fait qu'il ne repr&#233;sente jamais une voie obligatoire et serrant la personne dans un implacable &#233;tau. Elle a toujours la possibilit&#233; morale et banalement humaine d'&#233;chapper &#224; cette emprise et de se grandir en affrontant o&#249; que ce soit, surtout devant l'Assembl&#233;e nationale, l'&#233;preuve de la v&#233;rit&#233; et la n&#233;cessit&#233; de la dire. Je suis persuad&#233; que le vrai est non seulement &#233;thique mais, dans tous les cas, habile. 

 J&#233;r&#244;me Cahuzac - c'est l'&#233;norme faiblesse de son caract&#232;re - s'est jug&#233; plus important que ce qu'il aurait d&#251; respecter. 

 Et le mensonge, au moins pour quelque temps, l'a perdu. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
