<document>
	<date>2015-09-18</date>
        <title>Le pape serait-il protestant ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Religion</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Plus le quotidien me fait rencontrer des ath&#233;es, plus je rel&#232;ve que la diff&#233;rence fondamentale entre eux et les chr&#233;tiens tient au fait qu'ils n'ont aucun doute, qu'ils sont inspir&#233;s par la certitude absolue de l'inexistence de la transcendance quand les autres croient certes en l'existence de Dieu mais la plupart du temps sans dogmatisme ni d&#233;cret d&#233;cisif. La croyance est plus modeste quand l'incroyance est p&#233;remptoire. 

 Ce ne sont pas les trop fr&#233;quentes trag&#233;dies li&#233;es &#224; un terrorisme exhalant de la haine au pr&#233;texte d'un islam d&#233;voy&#233; qui m'ont conduit &#224; m'aventurer sur ce terrain mais deux exp&#233;riences personnelles. Elles m'ont permis une comparaison entre un bapt&#234;me catholique et un enterrement protestant et j'avoue, en ayant d&#233;couvert cette seconde c&#233;r&#233;monie, avoir nourri quelques pens&#233;es iconoclastes par rapport &#224; mon terreau d'origine. 

 Pour le bapt&#234;me catholique d'un adorable b&#233;b&#233; &#226;g&#233; d'un an, j'ai &#233;t&#233; frapp&#233; par le comportement &#224; la fois chaleureux et vigoureux d'un pr&#234;tre qui, sentant qu'il se trouvait confront&#233; &#224; une assistance en majorit&#233; &#233;trang&#232;re &#224; la foi et le dissimulant mal, a probablement forc&#233; le trait. 

 Tout de m&#234;me, ce qui m'a sembl&#233; constituer un ressort commun &#224; toutes les manifestations catholiques est la difficult&#233; qu'&#233;prouve cette religion &#224; concevoir, au moment m&#234;me o&#249; elle se d&#233;ploie en majest&#233; et en &#233;motion, que tous pourraient ne pas adh&#233;rer &#224; ce qu'elle proclame. 

 Il y a, dans ses affirmations, une sorte de p&#233;tition de principe qui n'est pas loin d'un dogmatisme de haute vol&#233;e : il n'est pas concevable qu'au sein de ces assembl&#233;es nombreuses ou r&#233;duites, il n'y ait pas une communaut&#233; d'adh&#233;sion, un m&#234;me sens de la transcendance et une d&#233;votion &#233;gale &#224; l'&#233;gard de ce qui se lit, se chante et se r&#233;v&#232;re. On ne tente m&#234;me pas une synth&#232;se, il est vrai malais&#233;e &#224; op&#233;rer, entre le socle fondamental auquel les fid&#232;les s'attachent et les d&#233;rivations, les interrogations, les troubles susceptibles d'agiter des &#226;mes pas n&#233;cessairement m&#233;diocres. C'est tout ou rien. 

 Alors qu'il y a une richesse infinie dans la compr&#233;hension de ceux qui sont au bord, pour ne pas les faire fuir ou m&#234;me mieux, les rapprocher du centre de la foi. 

 Le pasteur protestant, lors de la c&#233;r&#233;monie d'enterrement d'un avocat - Daniel Richard - aim&#233; par beaucoup et d'un courage admirable dans les moments ultimes de sa vie, m'a offert des lumi&#232;res sur ce rite. 

 Il est vrai qu'il a &#233;t&#233; aid&#233; par plusieurs interventions amicales, notamment un magnifique &#233;loge du d&#233;funt par Ma&#238;tre Jean-Yves Le Borgne. 

 Cependant, ce que j'ai pour ma part mis en &#233;vidence dans cette aust&#232;re et presque joyeuse solennit&#233; se rapporte &#224; l'importance de la parole et au souci de ne pas laisser sur le bord du chemin ceux qui n'auraient pas &#233;t&#233; naturellement accord&#233;s &#224; la substance du protestantisme. 

 La parole est partout. Elle lit, commente, explique, console, d&#233;crit et exalte. Le pasteur en a us&#233; aussi bien pour brosser un beau portrait de Daniel Richard et de son humanit&#233; exemplaire que pour mettre &#224; jour les myst&#232;res et tenter de faire accepter le scandale, dont il partageait l'intensit&#233;, de cette disparition &#233;videmment injuste. 

 J'ai appr&#233;ci&#233; cette sensibilit&#233; m&#234;l&#233;e &#224; cette foi, faisant ressembler la c&#233;r&#233;monie plus &#224; des &#233;changes et &#224; un dialogue profonds et sinc&#232;res entre le pasteur et ceux qui &#233;taient pr&#233;sents qu'&#224; une autorit&#233; venant s'imposer de haut et sans recours. Il y a une vie apr&#232;s la mort mais la mort est aussi une d&#233;vastation pour ceux qui sont quitt&#233;s. On ne feint pas une all&#233;gresse artificielle. 

 A plusieurs reprises, le pasteur, sans d&#233;magogie ni complaisance, a int&#233;gr&#233; dans ses dires la pr&#233;occupation des fid&#232;les et l'attention &#224; l'&#233;gard de ceux qui ne l'&#233;taient pas. Personne n'&#233;tait oubli&#233; dans cette collectivit&#233; soud&#233;e par le m&#234;me regret et une identique nostalgie. 

 Ce n'est pas pour seulement justifier le titre de ce billet que j'&#233;voque le pape Fran&#231;ois. Il demeure &#233;videmment catholique mais il me semble que sa d&#233;marche de tol&#233;rance et ses attitudes d'empathie universelle, au point de choquer certains catholiques qui sont d&#233;pass&#233;s par ce chef de l'Eglise hors du commun, rejoignent en partie le meilleur de ce que le catholicisme offre et de ce que le protestantisme fait appara&#238;tre. 

 Le pape Fran&#231;ois, chaque jour, impose &#224; sa mani&#232;re cette le&#231;on que le catholicisme n'appartient pas qu'aux catholiques et que conqu&#233;rir au-del&#224; de lui par le coeur, l'esprit et l'exemple est une ardente obligation. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
