<document>
	<date>2014-02-10</date>
        <title>Le peuple de justesse</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Etonnant comme on ne se moque plus d'eux comme apr&#232;s la votation sur les minarets. 

 La Conf&#233;d&#233;ration helv&#233;tique vient de refuser, &#224; 50,3%, par une votation serr&#233;e, l'immigration de masse et d'instaurer la pr&#233;f&#233;rence nationale (Le Figaro, Nouvel Observateur, Le Monde). 

 Au-del&#224; de l'inqui&#233;tude des Fran&#231;ais sur leur sort en Suisse et celle des frontaliers affect&#233;s &#233;galement, il me semble que plusieurs enseignements peuvent &#234;tre tir&#233;s de ce r&#233;sultat qui a surpris, para&#238;t-il, les instances europ&#233;ennes. 

 D'abord, il n'est pas scandaleux ni irresponsable de consulter un pays sur un fait de soci&#233;t&#233; capital qui divise l'opinion publique. J'entends bien que la Suisse n'est pas la France et que ses votations, techniquement, ne sont pas soumises aux m&#234;mes contraintes que nos referenda toujours d&#233;sir&#233;s mais jamais concr&#233;tis&#233;s. En France, le peuple fait peur. 

 Ensuite, donner la parole aux citoyens fait surgir dans le d&#233;bat politique et parfois politicien la dure r&#233;alit&#233; face &#224; laquelle il ne convient plus de se payer de mots. Quand le leader du groupe socialiste au Parlement europ&#233;en, Hannes Swoboda, d&#233;clare que "l'immigration n'est pas une menace mais un atout appr&#233;ciable pour le d&#233;veloppement &#233;conomique", il formule un propos qui, ir&#233;nique et optatif, n'a pr&#233;cis&#233;ment plus la moindre influence sur l'imm&#233;diate et &#233;prouvante quotidiennet&#233; des gens &#224; tort ou &#224; raison d&#233;stabilis&#233;s, voire pire, par un afflux d'immigr&#233;s, la Suisse ayant esp&#233;r&#233; en limiter le nombre mais vite d&#233;pass&#233;e sur ce plan.  

 Il y a un humanisme verbal et abstrait, un hommage formel &#224; l'Europe et &#224; ses bienfaits constat&#233;s ou pr&#233;tendus qui n'ont plus la moindre chance d'entrer dans la t&#234;te non pas seulement des Suisses mais de beaucoup d'Europ&#233;ens dans les 28 &#233;tats membres. Les discours changeront ou le raz-de-mar&#233;e hostile &#224; ce qui n'est plus un souffle, une esp&#233;rance, un avenir mais une bureaucratie tatillonne se m&#234;lant trop souvent de ce qui ne la regarde pas, s'amplifiera. 

 Enfin - et c'est sans doute le plus rassurant dans cette d&#233;convenue - cette victoire de justesse est signifiante. Alors que la d&#233;magogie aurait pu entra&#238;ner les votants contre l'immigration de masse et en faveur de la pr&#233;f&#233;rence nationale, c'est au contraire sur le fil que cette cause l'a emport&#233;. Cela d&#233;montre non seulement qu'il n'y a pas de d&#233;bats inconcevables en d&#233;mocratie mais qu'ils n'entra&#238;nent pas forc&#233;ment de la b&#234;tise simpliste ou la r&#233;pudiation des nuances. Certes, les vainqueurs peuvent se r&#233;jouir mais les vaincus, d'une certaine mani&#232;re, sont trop nombreux pour ne pas leur donner mauvaise conscience. 

 Qu'on ne prenne plus les Suisses de haut ! Il est manifeste que notre R&#233;publique serait bouscul&#233;e dans sa fa&#231;ade et ses p&#233;titions de principe officielles et affich&#233;es si la d&#233;mocratie directe venait en France troubler le ronron de ce pouvoir satisfait de sa majorit&#233; parlementaire m&#234;me frondeuse. 

 Il ne faut pas se le cacher. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
