<document>
	<date>2006-08-13</date>
        <title>Le peuple, les people et la politique</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Combien d'articles ont &#233;t&#233; consacr&#233;s, au cours de cet &#233;t&#233;, &#224; ce qu'il est convenu d'appeler la peopolisation de la vie politique! Le dernier, r&#233;cemment, dans le Monde, &#224; la suite de photographies de Nicolas Sarkozy et de S&#233;gol&#232;ne Royal sur une plage. Celle-ci, tout en consid&#233;rant qu'il y avait une atteinte &#224; sa vie familiale puisque l'un de ses enfants se trouvait avec elle, a d&#233;cid&#233; de ne pas porter plainte. Elle a eu raison &#224; mon sens mais cette abstention ne pourrait-elle pas &#234;tre interpr&#233;t&#233;e comme la reconnaissance presque r&#233;sign&#233;e d'un &#233;tat de fait contre lequel on ne peut plus rien? Contrairement &#224; ce que certains commentaires laissent entendre en r&#233;ponse &#224; telle ou telle de mes notes sur l'intimit&#233; de la vie priv&#233;e et le droit &#224; l'image, je ne crois pas que ce d&#233;bat rel&#232;ve du d&#233;risoire et ne m&#233;rite que le m&#233;pris ou le d&#233;dain de l'intellectuel. Nous nous trouvons, avec cette &#233;volution qui amplifie la place de l'intime dans la politique, confront&#233;s &#224; une interrogation qui appelle au moins une double r&#233;flexion. D'abord, et ce point est important car il sauve l'honneur des politiques, tout d&#233;montre que la peopolisation n'est pas une cause mais un effet. Ce ne sont pas les publications populaires ou, pire, " de caniveau" qui cr&#233;ent la c&#233;l&#233;brit&#233; de la personnalit&#233; politique. C'est la personnalit&#233; politique elle-m&#234;me qui, se sortant par ce qu'elle est, ce qu'elle dit et ce qu'elle fait de l'ordinaire du groupe auquel elle appartient toutes tendances confondues, attire l'attention sur elle, suscite la curiosit&#233; et l'indiscr&#233;tion et se constitue d'embl&#233;e et par elle-m&#234;me comme un &#234;tre &#224; part. Les magazines, ensuite, prennent acte en quelque sorte de cet atypisme et donnent un lustre populaire, parfois douteux, &#224; cette cons&#233;cration que l'analyse politique avait instaur&#233;e. Nicolas Sarkozy et S&#233;gol&#232;ne Royal n'ont pas &#233;t&#233; rendus populaires par la presse que j'&#233;voque mais cette derni&#232;re les a naturellement accompagn&#233;s dans un mouvement que leur temp&#233;rament et leur comportement avait initi&#233;. Les politiques qu'ils sont ont pr&#233;c&#233;d&#233; le populaire et le voyeurisme qui se sont greff&#233;s sur eux. Il est d'autres personnalit&#233;s, je pense par exemple &#224; Laurent Fabius, qui ont tent&#233; de s'engouffrer &#224; un certain moment dans cette alliance du m&#233;tier public et de la notori&#233;t&#233; intime, mais sans succ&#232;s. Parce que rien n'est pire, en l'occurrence, que l'artificiel. En politique, seuls sont port&#233;s au pinacle sur le plan m&#233;diatique, ceux qui naturellement se d&#233;gagent de l'univers qui les entoure. 

 Je voudrais, par ailleurs, tenter d'expliquer le raison de mon malaise devant la connivence du politique et de l'artistique. Certes, chacun a le droit d'avoir les amis qu'il veut mais lorsqu'un homme ou une femme politique que j'estime pactise avec ce qui, &#224; tort ou &#224; raison, me semble &#234;tre le r&#232;gne du toc, du superficiel, de la facilit&#233;, voire de la vulgarit&#233;, j'&#233;prouve une d&#233;ception, comme s'il y avait l&#224; une trahison du populaire au b&#233;n&#233;fice d'une entente sujette &#224; caution. Je ne serais pas loin de d&#233;sirer - j'admets l'extr&#233;misme d'une telle position - qu'en dehors m&#234;me de l'attitude politique proprement dite, la personnalit&#233; qui aspire au plus haut rang r&#233;publicain s'oblige &#224; une mani&#232;re de r&#233;serve et ne livre pas au clinquant friqu&#233; ou inepte tout le talent qu'une d&#233;mocratie lui reconna&#238;t. Peut-&#234;tre y a-t-il l&#224; la marque d'un puritanisme civique qui place au premier plan le s&#233;rieux, la gravit&#233;, l'allure et la volont&#233; de fuir un &#233;litisme difficilement respectable. Ce qui me g&#234;ne, c'est la collusion d'une m&#233;diatisation de l'intelligence et de la vraie singularit&#233; avec celle des apparences et du n'importe quoi. Contre la futilit&#233;, j'aime la force d'un caract&#232;re qui se refuse les facilit&#233;s de la d&#233;magogie. 

 Qu'on ne s'y trompe pas. Les politiques, aujourd'hui et encore plus demain, sont et seront jug&#233;s sur l'ensemble de leur oeuvre en quelque sorte. Cette intrusion de l'intime dans le professionnel est devenue in&#233;luctable et fait qu'on ne pourra plus pr&#233;tendre cacher par un d&#233;cret de principe ce que le citoyen aura envie de voir. Cette d&#233;marche qui ne laissera rien en dehors du jugement d&#233;mocratique sera sans doute &#224; la longue &#233;touffante mais c'est &#224; ce prix que la morale redeviendra une exigence fondamentale. 

 D&#233;cid&#233;ment, rien n'est d&#233;risoire de ce qui vient &#233;clairer la d&#233;mocratie. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
