<document>
	<date>2014-09-08</date>
        <title>Le pluralisme jusqu'&#224; la naus&#233;e ...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On a rarement connu en France un tel climat. Moins une crise - il y a encore de l'intensit&#233;, de l'espoir dans celle-ci, des sursauts - qu'un &#233;tat g&#233;n&#233;ral de d&#233;litement, un d&#233;couragement qui semble accabler le pouvoir certes mais aussi, par contagion, ceux qui y aspirent. Une immense confusion, une effervescence illisible, un horizon bouch&#233;. 

 Je ne pensais jamais, moi qui ne supporte pas qu'on porte atteinte &#224; la libert&#233; d'expression en toutes ses manifestations, qu'un jour je ressentirais comme une naus&#233;e devant la masse d'informations, d'explications, d'opinions, de points de vue, de pol&#233;miques, de controverses, d'insinuations, de trahisons, de paradoxes, d'injonctions et de d&#233;nonciations, jet&#233;e &#224; foison vers les citoyens par le gouvernement, les partis, les m&#233;dias, internet, les blogs, Twitter, la communication spontan&#233;e, sauvage ou ma&#238;tris&#233;e (Le Parisien, Le Monde, Le Figaro). 

 Qu'on en juge. 

 Huit Fran&#231;ais sur dix ne d&#233;sirent pas que Fran&#231;ois Hollande soit candidat en 2017, les Fran&#231;ais veulent Alain Jupp&#233; mais l'UMP Nicolas Sarkozy qui ferait moins bien que le premier face &#224; Fran&#231;ois Hollande et &#224; Marine Le Pen, Christian Estrosi s'est cru de Gaulle et lui aussi a lanc&#233; son appel mais politicien le 7 septembre de Nice, le Premier ministre aime l'entreprise et les socialistes mais &#233;prouve du d&#233;go&#251;t face &#224; ce qui se passe, le pr&#233;sident de la R&#233;publique est infiniment bas dans les sondages et Manuel Valls n'y est gu&#232;re flamboyant, le secr&#233;taire d'Etat Thomas Th&#233;venoud ne dure que huit jours mais il est seulement contribuable n&#233;gligent, pas fraudeur, Najat Vallaud-Belkacem est vilipend&#233;e alors que nouveau ministre de l'Education nationale, elle n'a encore rien pu faire, et satisfait un Fran&#231;ais sur deux puisqu'elle n'a encore rien fait, Christiane Taubira, qui est "un marqueur de gauche", continue &#224; assumer avec un sourire &#233;clatant et un irr&#233;sistible contentement de soi le fait qu'elle est une mauvaise ministre mais une femme adul&#233;e par beaucoup de femmes, il y a de l'agitation et de la controverse &#224; gauche mais les frondeurs, pour rien au monde, ne vont m&#233;goter leur confiance au gouvernement car une dissolution verrait fondre le groupe parlementaire socialiste comme neige au soleil, l'opposition classique est persuad&#233;e de gagner les prochaines &#233;lections mais hors de question de cohabiter avec Fran&#231;ois Hollande, l'UDI et le FN, eux, sont pr&#234;ts &#224; le faire, le FN, pour 2017, dans toutes les enqu&#234;tes d'opinion et, pire, dans les pronostics de l'ensemble des partis, serait en t&#234;te au premier tour et Manuel Valls le d&#233;cr&#232;te "aux portes du pouvoir", Jean-Luc M&#233;lenchon ne se tait pas, demeure anim&#233; d'un m&#233;pris inextinguible &#224; l'encontre du pr&#233;sident mais s'est r&#233;concili&#233; avec Pierre Laurent - le premier veut f&#233;d&#233;rer le peuple et le second unir la gauche -, ce talentueux et insupportable tribun n'exige rien de moins qu'une VIe R&#233;publique avec l'instauration d'un r&#233;f&#233;rendum r&#233;vocatoire, Olivier Besancenot rare, &#226;pre et qui ne doit pas se d&#233;sesp&#233;rer de l'&#233;clatement de la gauche molle qu'il vomit, le pr&#233;sident courageusement social-d&#233;mocrate - un affront au socialisme pur et dur - dit que la fonction pr&#233;sidentielle doit &#234;tre respect&#233;e mais omet d'ajouter qu'elle a le devoir d'&#234;tre respectable, la belle id&#233;e de la r&#233;forme territoriale, malgr&#233; Andr&#233; Vallini, s'enlise, le pr&#233;sident, c'est triste, d&#233;grade tout ce qu'il touche, la France est dans le rouge, tous les indicateurs sont mauvais mais on continue, il faut bien, de nous ressasser qu'elle est une grande puissance, de l'&#233;tranger Fran&#231;ois Hollande affirme qu'il aime les pauvres et qu'il ira au bout de son mandat, heureusement le pouvoir ne fait plus de promesses sur la baisse du ch&#244;mage et le retour de la croissance car le r&#233;el les a rendu ridicules, Bernard-Henri L&#233;vy persiste &#224; &#234;tre un boutefeu avec la vie des autres, abandonne Fran&#231;ois Hollande et se fait le chantre de Nicolas Sarkozy, il ne regrette rien pour la Libye qui est &#224; feu et &#224; sang et cumule, contrairement &#224; ce qu'il a pr&#233;tendu, &#224; la fois "l'injustice et le d&#233;sordre", Noah, Ruquier et Josiane Balasko se d&#233;tournent du pr&#233;sident qui les a d&#233;&#231;us mais la terre d&#233;mocratique n'a pas trembl&#233;, Fran&#231;ois Hollande a engag&#233; la France au Mali et en Centrafrique et ce n'est sans doute pas fini, on suspend l'ex&#233;cution d'un contrat, pour un premier Mistral, avec la Russie, Obama est faible mais son emprise sur l'Europe - dont les menaces font rire Poutine - et la France demeure trop forte, Jacques Attali, avec un ton condescendant et imp&#233;rieux, chez Fr&#233;d&#233;ric Tadd&#233;&#239; nous rassure en soutenant que les initiatives individuelles, partout dans le monde, se multiplient et que le seul devoir de l'Etat est de les favoriser, Michel Onfray continue &#224; faire cavalier seul et il n'a pas &#224; rougir de ses prises de position et de sa d&#233;molition de Sade, Alain Finkielkraut d&#233;bat toujours autant mais avec comme une retenue acad&#233;micienne, on r&#233;v&#232;le que  Medhi Nemmouche a &#233;t&#233; le ge&#244;lier, en Syrie, de certains otages occidentaux sans prendre garde au fait qu'il aurait &#233;t&#233; n&#233;cessaire de se taire encore, Val&#233;rie Trierweiler conna&#238;t un &#233;norme succ&#232;s d'&#233;dition avec un livre ind&#233;cent qui fait passer une boutade formul&#233;e dans le priv&#233; pour une ligne antisociale, Fran&#231;ois Hollande est au fond du trou, les vrais-faux retours de Nicolas Sarkozy lassent m&#234;me la jeunesse UMP, il pleut sur Fran&#231;ois Hollande comme sur la France mais jusqu'ici tout va bien. 

 Cette accumulation m&#233;diocrement "c&#233;linienne", d&#233;lib&#233;r&#233;ment fourre-tout, n'a pour but que de tenter de d&#233;crire la profusion qui dans tous les sens &#233;cart&#232;le le citoyen et le d&#233;sesp&#232;re aujourd'hui plus qu'elle ne l'enrichit. Il r&#233;clame gr&#226;ce et pause. Et qu'on le d&#233;barrasse du superf&#233;tatoire pour le concentrer sur l'essentiel. 

 Comme ce chaos serait riche, stimulant, bienfaisant si dans notre espace d&#233;mocratique, dans ce champ o&#249; la R&#233;publique est invoqu&#233;e aussi m&#233;caniquement qu'elle est peu servie et honor&#233;e pratiquement, une voix &#233;tait assez l&#233;gitime pour dire stop, une personnalit&#233;, un pouvoir &#233;taient assez exemplaires pour, derri&#232;re l'erratique de la quotidiennet&#233;, les mille rumeurs de la soci&#233;t&#233; et la d&#233;gringolade injuste du politique dans l'estime publique, nous montrer la voie, nous d&#233;gager le sens, nous laisser esp&#233;rer un destin, des intellectuels &#233;taient &#224; la fois assez lucides et assez modestes pour aider &#224; la compr&#233;hension d'un monde qui nous &#233;chappe pr&#233;cis&#233;ment parce qu'il se laisse apparemment appr&#233;hender sous de multiples facettes, les plus d&#233;risoires comme les plus graves. On est dedans, il nous &#233;touffe. 
  
Personne donc qui sache d&#233;gager le chemin. Qui se sorte, nous sorte de l'ordinaire. Qui ait de la classe, discut&#233; peut-&#234;tre mais respect&#233;, donnant de nous une image dont nous puissions &#234;tre fiers qu'il l'incarne, quelles que soient les guerres civiles et id&#233;ologiques permanentes dont la France a besoin comme d'une drogue. 

 Le pluralisme jusqu'&#224; la naus&#233;e. 

 Et j'ajoute ma pierre, tr&#232;s modestement, &#224; cet amas. Aussi innocent, aussi coupable que tous les autres. En craignant cette incongruit&#233;, cette ironie de l'Histoire d'un Fran&#231;ois Hollande vainqueur en 2012 &#224; cause de Nicolas Sarkozy mais rendant possible, gr&#226;ce &#224; lui, son retour en 2017 ! 

 Il pourrait y avoir de la lumi&#232;re malgr&#233; cet enchev&#234;trement, sous l'&#233;paisseur, dans cette anarchique surabondance. 

 Mais qui la fera advenir, qui en sera digne ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
