<document>
	<date>2011-08-04</date>
        <title>Le PSG est-il trop beau ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a le proc&#232;s d'Hosni Moubarak au Caire, report&#233; au 15 ao&#251;t - le printemps arabe, la honte &#233;gyptienne avec cet homme d&#233;chu, souffrant d'un cancer et sur une civi&#232;re ? - et, en France, l'attente de la d&#233;cision de la commission des requ&#234;tes de la Cour de justice de la R&#233;publique dans l'affaire Tapie-Lagarde et l'annonce de la r&#233;cusation (enfin !) de l'arbitre Pierre Estoup par la Cour internationale d'arbitrage (Mediapart). 
 Il y a bien d'autres &#233;v&#233;nements s&#233;rieux, graves, qui m&#233;riteraient une attention soutenue mais j'ai envie d'&#233;crire sur ce qui depuis quelques semaines ne cesse d'agiter les passionn&#233;s de football dont je suis : la manne tomb&#233;e du Qatar sur le PSG et faisant de cette &#233;quipe, gr&#226;ce &#224; l'arriv&#233;e de huit nouveaux joueurs, dont l'exceptionnel Pastore &#226;g&#233; de 22 ans, la favorite du championnat de France (Le Parisien, Marianne 2). 
 Ce miracle financier - le prince h&#233;ritier du Qatar &#233;tant le propri&#233;taire du PSG - est indissociable de l'arriv&#233;e, comme "manager" g&#233;n&#233;ral, de Leonardo, clairement l'homme fort sur le plan sportif dans l'actuelle configuration. Je regrette pour ma part que Robin Leproux qui a accompli avec courage et ma&#238;trise une entreprise de "purification" au sein des supporteurs du PSG, n'ait pas &#233;t&#233; mandat&#233; pour poursuivre l'ensemble de ses t&#226;ches. 
 Le PSG est et sera une belle &#233;quipe. Elle a de l'allure et devrait, si les pr&#233;visions avaient du sens, terminer en t&#234;te du classement, en d&#233;pit de Marseille et de Lyon qui disposent d'effectifs moins prestigieux mais de deux entra&#238;neurs, l'un exp&#233;riment&#233; et remarquable, l'autre nouveau et talentueux &#224; l'&#233;vidence. 
 Cette belle &#233;quipe sera-t-elle une bonne &#233;quipe ? On sait depuis longtemps qu'il ne suffit pas de r&#233;unir onze tr&#232;s grands joueurs, r&#233;put&#233;s, &#224; la technique impeccable pour qu'une collectivit&#233; sportive naisse n&#233;cessairement de cet assemblage. On peut craindre que loin d'une homog&#233;n&#233;it&#233; exemplaire, la juxtaposition au moins de dix talents individualistes - pour les joueurs de champ - suscite au contraire une h&#233;t&#233;rog&#233;n&#233;it&#233;, voire un d&#233;sordre, des prestations narcissiques incompatibles avec les esp&#233;rances th&#233;oriques. Il suffit de se souvenir de l'exp&#233;rience du Matra Racing, de 1987 &#224; 1989. Sur le papier, certes, une formidable &#233;quipe avec un entra&#238;neur de haut niveau, Artur Jorge, mais en d&#233;finitive un fiasco. Celui-ci n'a jamais r&#233;ussi &#224; donner du lien, du liant, une strat&#233;gie, une tactique, un enthousiasme collectif &#224; des joueurs tellement persuad&#233;s d'&#234;tre les meilleurs qu'ils ont oubli&#233; de le d&#233;montrer dans le vif des matchs. 
 Je crains d'autant plus ce risque pour le PSG en piste d&#232;s le 6 ao&#251;t que son entra&#238;neur Antoine Kombouare, certes non d&#233;nu&#233; de qualit&#233;s, me semble tout de m&#234;me un peu juste pour diriger ce groupe a priori &#233;tincelant. Je ne voudrais pas qu'une sorte d'hiatus sur le plan de la technique, de la comp&#233;tence et de l'estime exist&#226;t entre Kombouare et ses joueurs, &#233;videmment au d&#233;triment du premier. Par ailleurs, l'impatience des dirigeants qatari est c&#233;l&#232;bre et il suffirait d'une ou de deux d&#233;faites pour qu'Antoine Kombouare en &#233;prouve les effets n&#233;gatifs. Comment une relation efficace pourra s'installer entre lui et Leonardo sans que l'aura de celui-ci porte atteinte &#224; son propre cr&#233;dit, l'avenir nous dira si c'est possible et selon quelles modalit&#233;s. 
 Je suis persuad&#233; que cette saison est pleine de promesses pour le PSG. Il devra adopter une d&#233;marche de modestie, de retenue mais de puissance et d'engagement absolu sur le terrain. Rien ne sera acquis, rien ne sera donn&#233;, tout sera &#224; conqu&#233;rir durant les nombreuses 90 minutes qui verront le PSG user, je le souhaite, ses adversaires. 
 Cette belle &#233;quipe en chambre sera peut-&#234;tre une bonne &#233;quipe au Parc des Princes et &#224; l'ext&#233;rieur. On a besoin de vibrer, d'appaudir, d'admirer. On n'a pas tant de joies collectives pour se priver m&#234;me de la plus ludique, de la plus l&#233;g&#232;re. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
