<document>
	<date>2009-02-04</date>
        <title>Le rire rouge</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a des rires d&#233;risoires et des rires scandaleux. Des rires roses et des rires rouges. Des rires futiles et des rires indignes. 
 J'ai ri, je l'avoue, en lisant Le Figaro TV Magazine. La couverture est consacr&#233;e &#224; Claire Chazal photographi&#233;e en pied avec des lunettes noires et&#160;qualifi&#233;e de "La discr&#232;te". Pour mieux d&#233;montrer encore cette discr&#233;tion, trois pages l'illustrent avec des t&#233;moignages vantant tous&#160;sa modestie et sa simplicit&#233;.&#160;"Il lui arrive&#160;m&#234;me de prendre le bus et le m&#233;tro". Ce sont ces absurdit&#233;s tranquilles, ces contrastes accablants se d&#233;truisant d'eux-m&#234;mes que j'adore dans les&#160;magazines de t&#233;l&#233;vision. Le ridicule y atteint parfois des proportions dantesques. Si au moins il y avait de l'ironie derri&#232;re ! Je ne suis m&#234;me pas s&#251;r&#160;que l'antiphrase "La discr&#232;te" ait fait sourire la r&#233;daction de TV&#160;Magazine. 
 Le rire de Patrice Bessac porte-parole du parti communiste fran&#231;ais (PCF), en revanche, ne me fait pas rire du tout. Pourtant,&#160;c'est la seule r&#233;action qu'il a eue&#160;devant une initiative parlementaire qui n'a que le tort de prendre le communisme international d'hier au tragique&#160;! En effet,&#160;une proposition de loi de dix-sept d&#233;put&#233;s UMP - dont certains, Lionel Luca, Christian Vanneste et Thierry Mariani par exemple, n'ont jamais mis&#160;sous l'&#233;teignoir leur libert&#233; d'expression - a &#233;t&#233; d&#233;pos&#233;e le 21 janvier dernier pour que soit institu&#233;e une "Journ&#233;e nationale d'hommage aux victimes des&#160;r&#233;gimes communistes en Europe de 1945 &#224; 1989". La date du 9 novembre, en m&#233;moire de la destruction du&#160;Mur de Berlin le 9 novembre 1989, pourrait &#234;tre choisie. 
 Le plus risible para&#238;t-il, - il est clair que l'humour du PCF n'est pas le n&#244;tre !&#160;-,&#160;c'est que cette proposition de loi ose&#160;&#233;voquer "bon nombre de familles qui cultivent la m&#233;moire d'&#234;tres chers martyris&#233;s, ex&#233;cut&#233;s ou disparus" (Rue 89) et qu'&#224; l'&#233;vidence la r&#233;f&#233;rence &#224; ces massacres collectifs rel&#232;ve de la com&#233;die pure. 
 &#160;Force est d'admettre que nous sommes parvenus &#224; un niveau tel&#160;de l&#226;chet&#233; intellectuelle et de complaisance historique qu'un porte-parole comme Patrice Bessac peut se permettre de soutenir, sans &#234;tre contredit par&#160;des protestations &#233;coeur&#233;es, que "parmi&#160;les victimes du communisme, il y a Hitler et le&#160;III&#232;me&#160;Reich. Les communistes en Europe,&#160;aux c&#244;t&#233;s des gaullistes, ont fait reculer le nazisme" . Il ajoute, dans le mouvement,&#160;une bonne pinc&#233;e de d&#233;magogie en r&#233;clamant "une demande d'indemnisation sociale pour les lobotomis&#233;s du sarkozysme". 
 M&#234;me si on est pr&#234;t &#224; avaliser, sans esprit critique, une telle image d'Epinal d'un communisme ind&#233;fectiblement attach&#233; &#224; la lutte contre le nazisme, on ne voit pas en quoi cette argumentation viendrait battre&#160;en&#160;br&#232;che la r&#233;alit&#233; et &#160;l'horreur des r&#233;gimes totalitaires communistes qui ont suscit&#233; tant de morts et&#160;de souffrances, domestiqu&#233; tant&#160;d'esprits et cr&#233;&#233; tant&#160;d'esclaves. Mais pourquoi donc un tel&#160;hommage, qui semble de bon sens, est-il si peu soutenu et m&#234;me moqu&#233;, au point que ces parlementaires UMP apparaissent plus&#160;pour des trublions d&#233;pass&#233;s que pour de courageux &#233;claireurs ?&#160; 
 D'une part, le haut du pav&#233; m&#233;diatique et intellectuel est largement occup&#233; par d'anciens communistes qui ne sont pas press&#233;s de&#160;favoriser la condamnation d'une id&#233;ologie et de pratiques sanglantes et dictatoriales que&#160;pourtant leur propre histoire&#160;a&#160;quitt&#233;es. Mais c'est leur&#160;pass&#233; et ils ne veulent pas mourir deux fois. Ils cultivent, au fond, la nostalgie en d&#233;pit de tout et sont d'autant plus accusateurs, aujourd'hui, et justiciers impitoyables qu'ils ont pactis&#233; avec ce qu'ils d&#233;noncent. 
 D'autre part, en d&#233;pit d'avanc&#233;es formidables comme Le livre noir du communisme qui a cherch&#233;, au milieu de quelles pol&#233;miques, &#224; remettre le rouge en face du noir, force est de reconna&#238;tre que, chez beaucoup, le nazisme a &#233;puis&#233; toute l'indignation disponible, qu'il n'y a plus de place, chez eux, pour autre chose que l'horreur de l'Holocauste et que le communisme est&#160;un accident de l'Histoire&#160;qui ne m&#233;rite pas davantage qu'un salut rapide et compatissant&#160;&#224; ses millions de morts. 
 Quarante-six d&#233;put&#233;s UMP&#160;et deux d&#233;put&#233;s Nouveau Centre avaient d&#233;j&#224; d&#233;pos&#233;,&#160;au mois de novembre 2007,&#160;une proposition de loi identique qui n'avait pas eu&#160;de suite. Il est plus que&#160;probable que celle de janvier 2009 conna&#238;tra le m&#234;me sort. 
 Le rire rouge est-il si s&#233;duisant qu'il puisse ainsi repr&#233;senter une entrave &#224; la Justice, un d&#233;ni de l'Histoire ?&#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
