<document>
	<date>2011-09-14</date>
        <title>Ecouter et enregistrer des conversations entre personnes est ill&#233;gal</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droit p&#233;nal</tag>
                <tag>S&#233;rie droit p&#233;nal</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Sixi&#232;me &#233;pisode de la  s&#233;rie  consacr&#233;e au droit p&#233;nal informatique suisse. 
 Ecoute et enregistrement de conversations entre d'autres personnes 
 Ici, nous nous trouvons dans le domaine des infractions contre le domaine secret ou priv&#233;.&#160;On prot&#232;ge la vie priv&#233;e et surtout la confidentialit&#233; des conversations priv&#233;es. 
 
 Art. 179bis du Code p&#233;nal suisse (CP) 
 Celui qui, sans le consentement de tous les participants, aura &#233;cout&#233; &#224; l&#8217;aide d&#8217;un appareil d&#8217;&#233;coute ou enregistr&#233; sur un porteur de son une conversation non publique entre d&#8217;autres personnes, 
 celui qui aura tir&#233; profit ou donn&#233; connaissance &#224; un tiers d&#8217;un fait qu&#8217;il savait ou devait pr&#233;sumer &#234;tre parvenu &#224; sa propre connaissance au moyen d&#8217;une infraction vis&#233;e &#224; l&#8217;al. 1, 
 celui qui aura conserv&#233; ou rendu accessible &#224; un tiers un enregistrement qu&#8217;il savait ou devait pr&#233;sumer avoir &#233;t&#233; r&#233;alis&#233; au moyen d&#8217;une infraction vis&#233;e &#224; l&#8217;al. 1, 
 sera, sur plainte, puni d&#8217;une peine privative de libert&#233; de trois ans au plus ou d&#8217;une peine p&#233;cuniaire. 
 
 Pour cet article, je me limiterai &#224; l'analyse de l'alin&#233;a 1. 
 Ecoute 
 Tout d'abord, il faut une &#233;coute ou un enregistrement d'une conversation. L'&#233;coute doit se faire au moyen d'un outil technique mais la pr&#233;sence d'une personne tierce sur place est aussi possible. 
 Conversation 
 Une conversation est&#160;un &#233;change oral de propos entre deux personnes au moins. Un discours ou un monologue ne rentre donc pas dans cette d&#233;finition.&#160;La conversation doit &#234;tre priv&#233;e ou secr&#232;te&#160;: on ne prot&#232;ge pas forc&#233;ment le contenu mais le caract&#232;re priv&#233; de la conversation ( ATF 108 IV 161 ). On cherche &#224; pr&#233;server l'intimit&#233;. L'&#233;crit (SMS, e-mail, etc.) ne peut pas &#234;tre prot&#233;g&#233; par cette disposition. Dans ce cas, on appliquera probablement l' art. 179 CP . Celui qui "&#233;coute" une discussion en interceptant un flux de donn&#233;es informatiques sera punissable en concours avec les  art. 143 CP  et  art. 143bis CP . 
 Non publique et entre d'autres personnes 
 La conversation doit &#234;tre non publique et entre d'autres personnes&#160;: on se basera sur le crit&#232;re de perception par tout un chacun, car ce qui est audible par tous est exclu du caract&#232;re priv&#233;. Il faut n&#233;anmoins d&#233;terminer si la conversation comme telle rev&#234;t ou non un caract&#232;re priv&#233;. On examinera l'ensemble des circonstances, en particulier le cercle des personnes de la conversation. M&#234;me une conversation audible par de nombreuses personnes ne perd pas forc&#233;ment son caract&#232;re priv&#233; si ce nombre de personne est d&#233;termin&#233; et s&#233;lectionn&#233; ( ATF 118 IV 71 ). Une conversation qui ne porte pas sur un &#233;l&#233;ment sensible ou priv&#233;, mais qui a lieu entre un petit nombre de personnes, rev&#234;tira un caract&#232;re non public de par le petit nombre de personnes ( ATF 130 IV 111 ). Le lieu sera aussi pris en consid&#233;ration ( ATF 133 IV 249 ). Une discussion &#224; voix normale dans un lieu public n'est pas publique.&#160;La surveillance doit s'exercer par une personne ext&#233;rieure au cercle (si elle est interne, on appliquera l' art. 179ter CP ). 
 Appareil d'&#233;coute ou porteur de son 
 L'&#233;coute doit se faire avec un appareil d'&#233;coute, l'enregistrement sur un appareil porteur de son (fixer et reproduire les sons). Si on &#233;coute sans mat&#233;riel sp&#233;cial, ce n'est pas r&#233;pr&#233;hensible p&#233;nalement mais civilement. L'appareil doit permettre ou faciliter l'&#233;coute (augmenter les possibilit&#233;s normales de l'oreille humaine) ou permettre l&#8217;amplification ou la transmission &#224; distance. Cela concerne donc la vaste majorit&#233; des appareils informatiques, comme un micro-espion ou un t&#233;l&#233;phone portable. 
 L'appareil d'&#233;coute implique la r&#233;union de deux &#233;l&#233;ments&#160;: l'auteur doit l'enclencher dans le but d'&#233;couter la conversation non publique &#224; caract&#232;re priv&#233;, et il faut qu'il &#233;coute effectivement cette conversation au moyen de l'appareil ( ATF 133 IV 249 ). La notion d&#8217;appareil porteur de son&#160;d&#233;signe l'appareil permettant de fixer des sons et de les reproduire (on vise donc &#233;galement l&#8217;ensemble de l&#8217;appareillage informatique).&#160;On r&#233;prime l'enregistrement en direct, pas la simple copie ou conversion d'un enregistrement d&#233;j&#224; fait ( art. 179quinquies CP ). 
 Absence de consentement des participants 
 Les participants &#224; la conversation ne doivent pas consentir &#224; l'&#233;coute. Si tous les participants consentent, l'infraction n'est pas r&#233;alis&#233;e. Si un seul ne consent pas, l'infraction sera r&#233;alis&#233;e mais les autres ne pourront pas d&#233;poser plainte. Si on ne manifeste pas le d&#233;saccord, on ne peut pas admettre que le consentement existe, mais il y aura l' erreur sur les faits  qui fera que l'auteur ne sera pas punissable, selon les cas. 
 Enfin, concernant les &#233;l&#233;ments subjectifs de l'infraction, l'infraction est doit &#234;tre commise de mani&#232;re intentionnelle (le dol &#233;ventuel suffit). 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
