<document>
	<date>2015-04-17</date>
        <title>Militaires, m&#233;fiez-vous des d&#233;m&#233;nagements !</title>
        <author>Samuel Guignard</author>
        <tags_set>
                <tag>Arm&#233;e</tag>
                <tag>Domicile</tag>
                <tag>Vaud</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Une bonne partie des militaires suisses se retrouvant aux prises avec la justice militaire l&#8217;est par un acte &#224; premi&#232;re vue insignifiant et de loin pas p&#233;nalement r&#233;pr&#233;hensible, le changement de domicile. Si nul ne devrait ignorer la loi, il est assez flagrant de constater qu&#8217;il y a en mati&#232;re de changement de domicile une absence de clart&#233; qui conduit r&#233;guli&#232;rement des miliciens &#224; violer le droit sans m&#234;me s&#8217;en rendre compte. Car l&#8217;obligation d&#8217;annoncer tout changement de domicile est une prescription de service dont la violation est une infraction p&#233;nale. 
 Le droit suisse contient une cat&#233;gorie particuli&#232;re de citoyen, les  personnes astreintes aux d&#233;clarations obligatoires . Cette obligation d&#233;coule de l&#8217;art. 27 al. 1  LAAM  et des art. 12 et suivants de l&#8217; OCoM . Ces personnes doivent annoncer dans les 14 jours tout changement de domicile aux autorit&#233;s comp&#233;tentes. Pour le savoir, il suffit d&#8217;ouvrir son livret de service &#224; la premi&#232;re page et d&#8217;y lire les instructions. Reste que ce n&#8217;est &#233;videmment pas le premier r&#233;flexe du milicien lors d&#8217;un d&#233;m&#233;nagement. On pense &#224; ses assurances, sa banque, &#224; l&#8217;annonce d&#8217;arriv&#233;e dans la nouvelle commune, mais pas &#224; ouvrir son livret de service, soigneusement rang&#233; tout au fond d&#8217;un carton. Imaginons donc que le milicien lambda vaudois que nous prenons comme exemple n&#8217;ait pas lu attentivement son livret de service, mais que, consciencieux, il se renseigne sur les d&#233;marches &#224; effectuer en cas de changement de domicile. Il se rend donc sur le  site du canton de Vaud  qui lui donne une r&#233;ponse extr&#234;mement simple&#160;: en cas de changement de domicile, il faut se pr&#233;senter au contr&#244;le des habitants de la commune d&#8217;arriv&#233;e dans les 8 jours. C&#8217;est tout. 
 Imaginons alors que, particuli&#232;rement consciencieux, notre milicien vaudois ait une vague id&#233;e de d&#233;marches li&#233;es &#224; ses obligations militaires et se rende sur  la page  du site du canton de Vaud qui y est consacr&#233;e. Il y d&#233;couvre alors qu&#8217;il doit en effet annoncer son changement de domicile dans les 14 jours au "chef de section". On ne pourrait trouver un terme plus vague et portant plus &#224; confusion. S&#8217;agit-il du brave Lieutenant Kaltenbacher, son chef de section &#224; l&#8217;&#233;cole de recrue&#160;? Ce dernier serait bien surpris de recevoir une annonce de changement de domicile et bien incapable d&#8217;y donner une suite l&#233;gale. Non, il s&#8217;agit du nom donn&#233; &#224; l&#8217;autorit&#233; comp&#233;tente, mais on n&#8217;en sait pas beaucoup plus. Il y a bien une adresse, mais qui ne fait aucune mention du chef de section. Le site du canton de Vaud nous gratifie ensuite d&#8217;une superbe carte des arrondissements militaires, sans aucune l&#233;gende se rapportant &#224; un "chef de section" : 
 Source&#160;: vd.ch 
 Il remarque ensuite un lien le redirigeant le milicien d&#233;sempar&#233; vers les  r&#233;f&#233;rences f&#233;d&#233;rales . Il se sent rassur&#233;, Berne a pens&#233; &#224; tout, le voil&#224; sur le bon chemin. Le site de l&#8217;administration f&#233;d&#233;rale douche pourtant froidement son enthousiasme. Il est alors ici question d&#8217;une annonce au chef de section ou au commandement de l&#8217;arrondissement militaire. Cette carte serait-elle donc utile au final&#160;? L&#8217;administration propose &#233;galement un lien vers la liste des chefs de section et des commandants d&#8217;arrondissements, le voil&#224; sauv&#233;. Mais voil&#224; qu&#8217;il tombe sur un fichier Excel indigeste, que chercher&#160;? Doit-il chercher sa commune de d&#233;part&#160;? D&#8217;arriv&#233;e&#160;? 
 D&#233;courag&#233;, notre milicien vaudois renonce. Il pourrait appeler le service de la s&#233;curit&#233; civile et militaire du canton de Vaud, mais commettant l&#8217;irr&#233;parable, il se dit que l&#8217;information finira bien par suivre. Je vous r&#233;sume la suite des &#233;v&#233;nements. Apr&#232;s son d&#233;m&#233;nagement, les mois passent et occup&#233; &#224; son nouvel emploi il ne se pr&#233;occupe plus de ses obligations militaires. Malheureusement, durant cette p&#233;riode, il devait accomplir un cours de r&#233;p&#233;tition. Un ordre de marche lui a &#233;t&#233; envoy&#233; &#224; son ancienne adresse. Comble de malchance, ses parents n&#8217;y vivent plus et le courrier reste sans r&#233;ponse. C&#8217;est seulement bien plus tard qu&#8217;il recevra un courrier lui annon&#231;ant qu&#8217;il a viol&#233; le droit militaire et qu&#8217;il a commis une inobservation des prescriptions de service, article 72 du  Code p&#233;nal militaire . 
 Sachant que la plupart des miliciens ne passent m&#234;me pas par l&#8217;&#233;tape de la recherche d&#8217;informations sur l&#8217;obligation d&#8217;annoncer un changement de domicile &#224; l&#8217;autorit&#233; comp&#233;tente en mati&#232;re d&#8217;obligation militaire, on est face &#224; un syst&#232;me qui cr&#233;e des infractions par son seul manque de clart&#233;. En allant jeter un coup d&#8217;&#339;il sur les sites officiels des autres cantons romands, je me suis rendu compte que le canton de Vaud n&#8217;est pas le seul &#224; faire errer ses militaires. Si le  site du canton de Fribourg  ne donne pas plus d&#8217;informations que son voisin vaudois, le  site de Neuch&#226;tel  est lui compl&#232;tement muet. Les autres cantons romands font bien mieux en en donnant tous une adresse postale directement li&#233;e &#224; l&#8217;annonce de changement de domicile. Mais dans ces derniers cas, il faut tout de m&#234;me avoir le r&#233;flexe de se rendre sur la page des obligations militaires. Dans aucun cas, les informations sur le changement de domicile, tant celles qui concernent les obligations civiles que militaires, ne se trouvent sur une seule page. 
 Pour ne pas laisser le lecteur dans l&#8217;ignorance, j&#8217;ai pos&#233; la question au Service de la s&#233;curit&#233; civile et militaire du canton de Vaud. Leur r&#233;ponse est la suivante: d&#232;s le jour du changement de domicile, il faut envoyer le livret de service (tiens! voil&#224; une information qu'on n&#8217;avait pas encore) accompagn&#233; d'une note explicative avec la nouvelle adresse&#160;&#224; la&#160;Division des affaires militaires et logistiques,&#160;Service de la s&#233;curit&#233; civile et militaire, D&#233;partement des institutions et de la s&#233;curit&#233;, Place de la Navigation 6, Case postale 16, 1110 Morges 1. 
 Reste &#224; rappeler que la d&#233;claration est &#233;galement obligatoire en cas de s&#233;jour &#224; l&#8217;&#233;tranger de plus de 12 mois sans interruption (art. 27 al. 2  LAAM  et art. 16 et suivants  OCoM ). Le d&#233;lai d&#8217;annonce est alors de 2 mois avant le d&#233;part. 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
