<document>
	<date>2011-09-08</date>
        <title>Rendre lisibles les Conditions g&#233;n&#233;rales et Termes d'utilisation</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Conditions g&#233;n&#233;rales</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Il n'y a pas si longtemps, je  t'expliquais  l'importance des conditions g&#233;n&#233;rales (CG) et termes d'utilisation (TdU), abr&#233;g&#233;s EULA (End User Licence Agreement) ou TOS (Terms of Service) dans le milieu informatique. Ces contrats posent deux probl&#232;mes&#160;: tout d'abord, ils sont incompr&#233;hensibles pour le commun des mortels car bourr&#233;s de jargon juridique et de formulations alambiqu&#233;es&#160;; enfin, personne ne les lit par manque de temps, d'int&#233;r&#234;t. 
 Qui a lu les termes de la licence iTunes quand il l'a install&#233; apr&#232;s avoir achet&#233; un iPhone&#160;? Qui a lu la licence d'Android&#160;? Celle de Windows&#160;? Les conditions g&#233;n&#233;rales de Facebook&#160;? HTC&#160;? Amazon&#160;? 
 Derni&#232;rement, un &#233;tudiant,  Gregg Bernstein , a travaill&#233; l&#224;-dessus dans le cadre de son Master et a r&#233;ussi &#224; rendre ces TOS plus lisibles, plus compr&#233;hensibles, plus rapides &#224; lire. Bref, plus facile &#224; dig&#233;rer. Et le r&#233;sultat est tr&#232;s r&#233;ussi. De plus, cela renforce la position des entreprises car ces contrats seront plus simples &#224; appliquer (bien que ce soit aussi dans leur avantage que l'utilisateur ne les lise pas). En m&#234;me temps, l'utilisateur est d&#233;sormais au courant des restrictions d'utilisation, de garantie, etc. et il ne les d&#233;couvre plus seulement au moment o&#249; il y a un probl&#232;me. 
 Gregg Bernstein s'est attaqu&#233; au contrat de licence d'iTunes. Voici &#224; quoi il ressemble tel qu'Apple le soumet &#224; l'utilisateur. 
 
 Voici &#224; quoi il ressemble apr&#232;s les retouches de Gregg Bernstein&#160;: 
 
 Au lieu d'un texte de plus de 4'000 mots, on se retrouve avec six petites pages &#224; parcourir (et comprendre) rapidement. 
 Esp&#233;rons que les entreprises adopteront ce type de forme de contrat &#224; l'avenir... avant que ces contrats ne disparaissent totalement. 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
