<document>
	<date>2012-08-15</date>
        <title>Comment d&#233;finir le "cercle de personnes &#233;troitement li&#233;es" en droit d'auteur ?</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droit d'auteur</tag>
                <tag>Musique</tag>
                <tag>T&#233;l&#233;chargement</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         La loi suisse sur le droit d'auteur (LDA) contient une s&#233;rie d'exceptions aux droits consacr&#233;s aux auteurs sur leur &#339;uvre. Notamment, l' article 19  stipule&#160;: 
 
 L'usage priv&#233; d'une &#339;uvre divulgu&#233;e est autoris&#233;. 
Par usage priv&#233;, on entend&#160;: 
 a. toute utilisation &#224; des fins personnelles ou dans un cercle de personnes &#233;troitement li&#233;es, tels des parents ou des amis&#160;;&#160;[...]
 
 Des  chiffres r&#233;cents  (et confidentiels) obtenus par  TorrentFreak  indiquent que deux tiers de la musique acquise aux Etats-Unis en 2011 n'&#233;taient pas r&#233;mun&#233;r&#233;s. Sur le total de toute la musique acquise (r&#233;mun&#233;r&#233;e ou non), 46% l'a &#233;t&#233; au moyen d'&#233;changes physiques entre personne&#160;: copie directe depuis un CD, pr&#234;t d'un disque dur externe contenant des fichiers musicaux num&#233;riques, transferts entre deux disques durs via une cl&#233; USB, etc. Plus surprenant, seuls 19% de la musique acquise l'ont &#233;t&#233; via le peer-to-peer et le t&#233;l&#233;chargement direct. Aux Etats-Unis, pr&#232;s de la moiti&#233; de la musique s'acquiert donc via des &#233;changes physiques entre personnes. En transposant tels quels ces chiffres en Suisse, on pourrait se demander si ces acquisitions ne se font qu'entre "personnes &#233;troitement li&#233;es". 
 Si la notion d'usage priv&#233; peut sembler facile &#224; discerner dans la LDA, elle n'est pas si &#233;vidente. La loi contient volontairement une d&#233;finition large afin de garantir l'application de cette exception. En effet, en r&#233;duire le champ nuirait &#224; son but. 
 La loi d&#233;finit notamment l'usage priv&#233; en tant qu'utilisation de l'&#339;uvre &#224; des fins personnelles. Une &#339;uvre divulgu&#233;e (ou un exemplaire de cette oeuvre) peut donc &#234;tre librement utilis&#233;e par le licenci&#233; (ou l'acqu&#233;reur de l'exemplaire de l'&#339;uvre) pour son propre usage, tant que cela ne constitue pas un usage commercial. L'usage priv&#233; est &#233;galement permis dans le cadre scolaire ou professionnel, mais dans une mesure plus limit&#233;e, &#224; l'inverse de l'usage priv&#233; en tant qu'utilisation strictement personnelle. Ainsi, chacun peut (pour soi) chanter, jouer, r&#233;citer, copier, enregistrer, adapter, traduire, retransmettre (d'un &#233;tage &#224; l'autre de sa maison ou dans son jardin) les &#339;uvres d'autrui  1 . 
 L'usage priv&#233; permet aussi d'utiliser l'&#339;uvre (ou un exemplaire de celle-ci) dans un cercle de personnes &#233;troitement li&#233;es. La loi donne un exemple non-exhaustif en mentionnant les parents et les amis. La notion de "parents" n'appelle pas d'explications particuli&#232;res&#160;: elle fait &#233;videmment r&#233;f&#233;rence aux membres de la famille proche du licenci&#233; (ou de l'acqu&#233;reur d'un exemplaire de l'&#339;uvre). De m&#234;me, le terme "amis" ne m&#233;rite pas qu'on s'y attarde. &#192; l'inverse, l'expression g&#233;n&#233;rale "cercle de personnes &#233;troitement li&#233;es" n&#233;cessite peut-&#234;tre quelques &#233;claircissements. 
 L'adverbe "&#233;troitement" constitue le mot pilier de l'expression. En effet, il d&#233;finit le lien qui doit exister entre deux personnes&#160;: il doit &#234;tre &#233;troit, ce qui influence &#233;galement le nombre de personnes concern&#233;es. Ce dernier doit donc &#234;tre restreint, ce qui implique que les personnes "&#233;troitement li&#233;es" doivent bien se connaitre et ne pas s'&#234;tre r&#233;unies au hasard  2 . Ainsi, le lien entre un patron et un employ&#233; ne suffit pas pour constituer un usage priv&#233;, de m&#234;me que les liens entre les membres d'une association, d'un parti politique, d'une m&#234;me religion ou confession  3 . 
 On peut conclure en affirmant que seules des personnes se connaissant bien et entretenant des relations personnelles peuvent b&#233;n&#233;ficier de l'exception l&#233;gale de l'usage priv&#233; en tant qu'utilisation &#224; des fins personnelles ou dans un cercle de personnes &#233;troitement li&#233;es. Les actions mentionn&#233;es trois paragraphes plus haut ne peuvent donc se faire que dans le cercle de vos amis proches et dans un cadre familial si l'on ne demande pas l'accord de l'auteur. 
 Que celui (ou celle) qui n'a jamais enfreint cette r&#232;gle l&#232;ve la main&#160;! 

         Notes &#160;&#160;&#160;[  +  ]                                                 1.      &#8629;         BARRELET &amp; EGLOFF, Das neue Urheberrecht, Kommentar zum Bundesgesetz &#252;ber das Urheberrecht und verwandte Schutzrechte, 3e &#233;dition, St&#228;mpfli, Berne, 2008.    2.      &#8629;         Obergericht Thurgau vom 26. November 1998 (in sic! 1999 p. 404).        3.      &#8629;         BARRELET &amp; EGLOFF.                                                                                 
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
