<document>
	<date>2012-05-07</date>
        <title>R&#233;sum&#233; de la conf&#233;rence sur ACTA au GULL</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droits fondamentaux</tag>
                <tag>Propri&#233;t&#233; intellectuelle</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Le 1er mai, j'ai donn&#233; une  conf&#233;rence  sur le th&#232;me "ACTA et Internet&#160;: les enjeux". Comme j'imagine que tout le monde n'a pas pu venir, n'a pas voulu venir, n'avait pas envie de se d&#233;placer, ne souhaitait pas d&#233;couvrir quelle b&#234;te atroce se cache dans mon for int&#233;rieur, etc., mais comme je consid&#232;re que tout le monde se passionne pour ACTA, je vous propose ici de "lire" le contenu (r&#233;sum&#233;) de cette conf&#233;rence. 
 Ce r&#233;sum&#233; modifie sur plusieurs points  la conception que j'avais il y a quelque temps . Plut&#244;t que de modifier ce pr&#233;c&#233;dent article (j'assume mon point de vue d'antan et il n'y a que les malpropres qui ne changent pas de cale&#231;on), voil&#224; donc ma vision des choses aujourd'hui. Je ne me limiterai volontairement qu'&#224; ce qui a &#233;t&#233; abord&#233; durant la conf&#233;rence. Bonne lecture&#160;! 
 Remarque sur les critiques &#233;mises contre ACTA 
 Il faut savoir que beaucoup de critiques sont relativement hypoth&#233;tiques, car il est difficile de fonder ses remontrances sur le  texte  lui-m&#234;me sans connaitre l&#8217;intention exacte des Parties. Il nous manque les documents de n&#233;gociation qui permettrait de d&#233;terminer dans quel but telle disposition a &#233;t&#233; &#233;crite. De plus, il faut faire attention aux articles r&#233;dig&#233;s par les m&#233;dias et blogueurs avant avril 2011, car ils sont bas&#233;s sur une ancienne version du trait&#233; qui &#233;tait plus coercitive que l'actuelle&#160;; des anciennes critiques pourraient ne plus &#234;tre fond&#233;es. 
 Critiques sur processus de n&#233;gociation 
 Le trait&#233; a &#233;t&#233; n&#233;goci&#233; &#224; huis clos. On s'est offusqu&#233; du manque de transparence et de consultation. Les documents de n&#233;gociation n&#233;cessaire &#224; l'interpr&#233;tation du trait&#233; n'ont pas &#233;t&#233; publi&#233;s. Les &#201;tats-Unis ont invoqu&#233; un motif de s&#233;curit&#233; nationale pour garder le secret&#8232;... Ces critiques sont-elles justifi&#233;es&#160;?&#160;&#192; mon avis, elles ne le sont qu'&#224; moiti&#233;. Il faut savoir que les &#201;tats sont libres de n&#233;gocier en secret (comme des soci&#233;t&#233;s priv&#233;es, avec des accords de non-divulgation). D'ailleurs, c'est souvent de cette mani&#232;re que sont n&#233;goci&#233;s la majorit&#233; des trait&#233;s internationaux. Toutefois, le secret est mal vu par les populations surtout quand le trait&#233; touche aux droits fondamentaux&#8232;. S'il n'a pas &#233;t&#233; tr&#232;s malin de la part des &#201;tats de maintenir le secret sur ce trait&#233; malgr&#233; les fuites, et si l'on peut admettre qu'il aurait &#233;t&#233; pr&#233;f&#233;rable que des consultations soient men&#233;es plus t&#244;t, on ne peut pas r&#233;ellement reprocher aux &#201;tats d'avoir n&#233;goci&#233; en secret. 
 Ensuite, on a reproch&#233; que les n&#233;gociations contournaient des organisations internationales (OI) comme l'OMC ou l'OMPI&#8232;.&#160;L&#224; aussi, cette critique me semble &#224; moiti&#233; justifi&#233;e, car tous les &#201;tats n'ont pas les m&#234;mes int&#233;r&#234;ts. Le risque &#233;tait fort que projet capote &#224; l'OMC ou &#224; l'OMPI &#224; cause de pays comme la Chine, l'Inde ou le Br&#233;sil qui n'ont aucun int&#233;r&#234;t &#224; &#234;tre partie &#224; l'ACTA. Peut-&#234;tre aurait-il fallu d'abord encaisser un &#233;chec dans une OI avant de d&#233;cider de se passer d&#8217;elle et de commencer des n&#233;gociations multilat&#233;rales en dehors d'une OI. 
 Enfin, on a soulev&#233; le fait que les n&#233;gociateurs n'&#233;taient pas &#233;lus d&#233;mocratiquement.&#8232; En quoi cela parait-il anormal&#160;? Le peuple a-t-il &#233;lu des n&#233;gociateurs pour les trait&#233;s fiscaux avec l'Allemagne et le Royaume-Uni, r&#233;cemment&#160;? A-t-on nomm&#233; des gens lorsqu'on a n&#233;goci&#233; les accords bilat&#233;raux avec l'Europe&#160;? Non. &#199;a tombe d'ailleurs sous le sens, tellement la situation serait impraticable si on avait d&#251; le faire. Le Parlement ou le Gouvernement nomment des personnes qu'ils envoient repr&#233;senter leur pays&#160;; c'est ce qu'il s'est pass&#233; pour ACTA, il n'y a strictement rien de choquant ni de critiquable. 
 Critiques sur l'opacit&#233; juridique&#8232; du trait&#233; 
 Certains trouvent que le trait&#233; est vague, formul&#233; de mani&#232;re floue, peu claire et non explicite... Cette critique n'est qu'&#224; moiti&#233; justifi&#233;e. Un trait&#233; international est vague "par nature" car il doit s&#8217;appliquer &#224; grand nombre d&#8217;&#201;tats qui ont des ordres juridiques, des droits, un vocabulaire diff&#233;rents. Il est donc n&#233;cessaire que le texte ne soit pas aussi pr&#233;cis qu'un r&#232;glement d'application d'une loi. Mais pour interpr&#233;ter le trait&#233; dans le sens voulu par les &#201;tats, il faut &#233;galement rendre disponible&#160;les documents de n&#233;gociations, ce qui n'a pas &#233;t&#233; fait. 
 &#8232;On a aussi affirm&#233; qu'ACTA allait court-circuiter le syst&#232;me judiciaire ordinaire via des processus extrajudiciaires. Si cette critique est probablement fond&#233;e, j'aimerais attirer l'attention sur le fait que la&#160;situation est d&#233;j&#224; existante, m&#234;me en Suisse&#160;: des ayants droit peuvent tout &#224; fait menacer des "pirates" de d&#233;poser plainte p&#233;nale s'ils ne s'acquittent pas d'une (forte) somme d'argent. Il n'y a rien de nouveau, mais on ne sait pas si ACTA favorisera cette pratique&#160;; dans l'affirmative, cela pourrait se r&#233;v&#233;ler probl&#233;matique et cr&#233;er une situation incontr&#244;lable o&#249; les ayants droit pourraient affirmer tout et n'importe quoi, les "pirates" pr&#233;f&#233;rant payer pour &#233;viter un proc&#232;s, m&#234;me si les affirmations avanc&#233;es par les ayants droit sont&#160;fallacieuses. 
 Avantage commercial aux USA 
 ACTA sera contraignant pour les &#201;tats parties, mais pas pour les USA. En effet, les USA ne sont pas partie &#224; convention de Vienne sur le droit des trait&#233;s, ce qui implique les USA consid&#232;rent les trait&#233;s internationaux comme des "ententes" ; si les USA sont bien li&#233;s par les trait&#233;s, ceux-ci ne sont pas contraignants. Concernant ACTA, les USA auront donc une plus grande flexibilit&#233;, ce qui pourra se traduire par des avantages concurrentiels sur l&#8217;Union europ&#233;enne notamment. 
 (N.B. : ACTA sera sign&#233; par pr&#233;sident des USA et non pas approuv&#233; par le Congr&#232;s, comme ce sera le cas en Suisse. L'ACTA est un &#171;Accord commercial&#187;, ce qui implique que la comp&#233;tence pour le ratifier rel&#232;ve du pouvoir pr&#233;sidentiel.) 
 Entrave &#224; l&#8217;acc&#232;s aux m&#233;dicaments g&#233;n&#233;riques 
 ACTA poserait de s&#233;rieux probl&#232;mes au commerce et &#224; l'acc&#232;s aux m&#233;dicaments g&#233;n&#233;riques. Cette critique est tr&#232;s hypoth&#233;tique, &#224; mon avis. Certains avancent qu'ACTA pourrait syst&#233;matiser les mesures de blocage aux fronti&#232;res de m&#233;dicaments g&#233;n&#233;riques consid&#233;r&#233;s comme de la contrefa&#231;on. Ces personnes n'ont certainement pas lu le pr&#233;ambule d'ACTA qui reconnait les dispositions de l'accord sur les ADPIC et la sant&#233; publique. La  d&#233;claration sur l'accord sur les ADPIC et la sant&#233; publique  dit notamment&#160;: 
 
 [...] 3. Nous reconnaissons que la protection de la propri&#233;t&#233; intellectuelle est importante pour le d&#233;veloppement de nouveaux m&#233;dicaments. Nous reconnaissons aussi les pr&#233;occupations concernant ses effets sur les prix. 
 4. Nous convenons que l'Accord sur les ADPIC n'emp&#234;che pas et ne devrait pas emp&#234;cher les Membres de prendre des mesures pour prot&#233;ger la sant&#233; publique. En cons&#233;quence, tout en r&#233;it&#233;rant notre attachement &#224; l'Accord sur les ADPIC, nous affirmons que ledit accord peut et devrait &#234;tre interpr&#233;t&#233; et mis en &#339;uvre d'une mani&#232;re qui appuie le droit des Membres de l'OMC de prot&#233;ger la sant&#233; publique et, en particulier, de promouvoir l'acc&#232;s de tous aux m&#233;dicaments. [...]
 
 De plus, l'art. 5 de l'ACTA ne d&#233;finit pas les m&#233;dicaments g&#233;n&#233;riques comme des contrefa&#231;ons. Il faut savoir que la d&#233;finition de la contrefa&#231;on est "violation du droit &#224; la marque". Un g&#233;n&#233;rique ne peut pas &#234;tre consid&#233;r&#233; comme une contrefa&#231;on tant qu'il n'adopte pas le m&#234;me nom ou la m&#234;me pr&#233;sentation que "l'original". Un g&#233;n&#233;rique et un "original" ne peuvent pas &#234;tre confondus. 
 Un argument amusant pour ACTA 
 &#8232;Un argument pro ACTA m'a beaucoup amus&#233;. Tous les &#201;tats concern&#233;s affirment qu'ACTA ne change rien (l'Institut f&#233;d&#233;ral de la Propri&#233;t&#233; Intellectuelle affirme qu'aucune modification l&#233;gale ne sera n&#233;cessaire en Suisse si ACTA est ratifi&#233;), mais le trait&#233; est n&#233;anmoins tr&#232;s &#160;important. Si le trait&#233; ne change rien, il va donc falloir m'expliquer pourquoi on l'a n&#233;goci&#233; durant quatre ans et pourquoi on a d&#233;pens&#233; l'argent des imp&#244;ts pour payer des n&#233;gociateurs &#224; mettre au point un trait&#233; qui ne change rien... 
 Concernant l'art. 27 d'ACTA, sur les mesures dans l'environnement num&#233;rique 
 Pour cette partie, je prendrai un &#224; un les alin&#233;as de l'article 27. 
 Alin&#233;a 1 
 L'al. 1 a pour but de mener des actions efficaces pour prot&#233;ger la propri&#233;t&#233; intellectuelle sur Internet au moyen des proc&#233;dures civiles (art. 7-12) et p&#233;nales (art. 23-26) du trait&#233;. 
 &#192; mon avis, les mesures civiles posent probl&#232;me. L'art. 9 al. 3 demande par exemple d'instaurer alternativement des dommages et int&#233;r&#234;ts pr&#233;&#233;tablis (ou des pr&#233;somptions pour la fixation de ces dommages et int&#233;r&#234;ts, ou des dommages et int&#233;r&#234;ts additionnels pour les violations du droit d'auteur).&#160;Les dommages et int&#233;r&#234;ts pr&#233;&#233;tablis&#160;impliquent qu&#8217;on peut d&#233;cider que toute chanson t&#233;l&#233;charg&#233;e est sanctionn&#233;e de 1000 CHF, m&#234;me si elle a &#233;t&#233; t&#233;l&#233;charg&#233;e une seule fois. Cela signifie que l'&#233;tablissement des dommages et int&#233;r&#234;ts ne sera bas&#233; sur aucune preuve tangible que les ayants droit devraient normalement apporter. L'art.&#160;9 al. 1 mentionne les dommages et int&#233;r&#234;ts ad&#233;quats et il est difficile de ne pas y voir ici les " ventes perdues " de l&#8217;industrie. L'art. 9 al. 2 permettra de pr&#233;sumer que l&#8217;argent re&#231;u par le contrevenant correspond au dommage de l&#8217;ayant droit&#160;: donc si un site met &#224; disposition des internautes une chanson, que celle-ci n'est que peu t&#233;l&#233;charg&#233;e, mais que le site engrange beaucoup de revenus publicitaires durant ce laps de temps, on pr&#233;sumera que le dommage subi par les ayants droit correspond au revenu du site. 
 Toujours selon moi, les mesures p&#233;nales ne sont pas en reste non plus. D&#8217;abord, je ne comprends pas pourquoi un accord commercial contient des dispositions p&#233;nales. Ensuite, le droit p&#233;nal est traditionnellement de la comp&#233;tence des autorit&#233;s nationales de l&#8217;&#201;tat seul, et pas de trait&#233;s internationaux (encore moins "commerciaux"). De plus, pr&#233;voir une responsabilit&#233; p&#233;nale en cas de complicit&#233; (art. 23 al. 4) peut potentiellement causer un grave pr&#233;judice aux limitations de responsabilit&#233; des interm&#233;diaires sur Internet (fournisseurs d'acc&#232;s, h&#233;bergeurs, etc.), limitations qui sont notamment contenues dans le  Digital Millennium Copyright Act  (USA) et la  directive europ&#233;enne 2000/31/CE &#160;sur le commerce &#233;lectronique. Cela impliquera peut-&#234;tre que, par exemple, si un utilisateur poste un lien sur le site d&#8217;un m&#233;dia vers un contenu ill&#233;gal, le m&#233;dia peut &#234;tre responsable en tant que complice puisqu'il tire un avantage &#233;conomique de son activit&#233; commerciale qui est ici utilis&#233;e pour violer le droit d'auteur. Enfin, instaurer des peines lourdes pour dissuader et pr&#233;venir d'autres infractions pourra avoir un effet sur les interm&#233;diaires qui, pour &#233;viter d&#8217;engager leur responsabilit&#233; en tant que complices, voudront surveiller les communications. 
 Alin&#233;a 2 
 L'al. 2 cherche &#224; criminaliser l&#8217;utilisation illicite de moyens de diffusion &#224; grande &#233;chelle en vue de porter atteinte &#224; la Propri&#233;t&#233; intellectuelle. Tout d'abord, je me demande ce que signifie le terme "moyens de diffusion &#224; grande &#233;chelle". Vise-t-on les r&#233;seaux et logiciels P2P&#160;? Ou les logiciels et technologies libres comme BitTorrent&#160;? Ou, pire encore, Wikip&#233;dia&#160;? Cet alin&#233;a a donc un impact potentiel sur les moyens de communication et de transmission de connaissances. 
 D'un point de vue purement formel, je trouve qu'&#233;mettre en note de bas de page une r&#233;serve quant &#224; la limitation de responsabilit&#233; des interm&#233;diaires t&#233;moigne du peu d&#8217;importance qu'ACTA &#8211; et les personnes qui sont derri&#232;re, c'est-&#224;-dire les &#201;tats et les majors&#160;; pour s'en convaincre, il suffit de lire l'art. 23 al. 3 &#8211; donne aux interm&#233;diaires. 
 Alin&#233;a 3 
 L'al. 3 traite de la coop&#233;ration entre entreprises (fournisseurs d'acc&#232;s, h&#233;bergeurs, moteurs de recherche, ayants droit, etc.). Cette disposition sous-entend le recours aux alternatives aux proc&#232;s ("r&#232;glements &#224; l&#8217;amiable") ; cela signifiera que les interm&#233;diaires devront probablement mettre en place des r&#233;gimes de surveillance afin de pouvoir apporter les preuves aux ayants droit comme quoi des atteintes aux marques ou droits d'auteur ont &#233;t&#233; commises, de fa&#231;on &#224; ce que les ayants droit puissent ensuite faire pression sur les "pirates" en les mena&#231;ant de porter plainte s'ils ne s'acquittent pas du montant demand&#233;. ACTA va ici &#224; l'encontre du droit &#224; un proc&#232;s &#233;quitable et du principe du juge naturel. Pourtant ACTA &#233;met une r&#233;serve expresse concernant les "principes fondamentaux", mais comme ils peuvent &#234;tre r&#233;duits (en Suisse, gr&#226;ce &#224; l'art. 36 de la Constitution), il est difficile de saisir la port&#233;e de cette r&#233;serve qui, &#224; mon sens, est plut&#244;t limit&#233;e. 
 Alin&#233;a 4 
 L'al. 4 vise &#224; faire b&#233;n&#233;ficier les ayants droit d'autorisations expresses en vue d'obtenir des donn&#233;es aupr&#232;s des interm&#233;diaires, si l&#8217;&#201;tat veut impl&#233;menter cette mesure (disposition potestative)&#8232;. Le texte dit que ce sont les autorit&#233;s qui pourront obtenir ces renseignements, mais il faut auparavant all&#233;guer que le compte a &#233;t&#233; utilis&#233; illicitement, ; de mani&#232;re g&#233;n&#233;rale, pour all&#233;guer, il faut r&#233;unir des informations, d&#8217;o&#249; la coop&#233;ration de l&#8217;al. 3 et la possibilit&#233; d&#8217;une surveillance. En Suisse, une telle surveillance par des personnes priv&#233;es a &#233;t&#233; d&#233;clar&#233;e ill&#233;gale (cf.  affaire Logistep ). Ici aussi, on r&#233;serve les principes fondamentaux... 
 Alin&#233;a 5 
 L'al. 5 veut qu'une protection juridique efficace (i.e. mesures civiles et p&#233;nales du trait&#233;) soit mise en place contre la neutralisation des mesures techniques efficaces destin&#233;es &#224; prot&#233;ger les oeuvres et ayants droit (i.e. notamment les DRM)&#8232;. Il faut savoir qu'une telle neutralisation est d&#233;j&#224; pr&#233;vue dans beaucoup de droits nationaux (par ex. en Suisse, voie art. 39a et suivants de la  loi sur le droit d'auteur ), mais il est possible qu&#8217;ACTA emp&#234;che d&#8217;adopter des exceptions &#224; ce principe de protection pour autoriser un usage l&#233;gitime (bien que l'al. 8 pr&#233;voie qu'on peut adopter des exceptions, mais j'y reviens plus bas). De plus, la formulation de la fin de la note de bas de page sous-entend que TOUT ce qui permet de rendre une mesure efficace est justifi&#233;. 
 Alin&#233;a 6 
 L'al. 6 d&#233;crit ce que doit faire une partie &#224; l'ACTA. &#8232;Comme les DRM visent &#224; emp&#234;cher la commission d&#8217;infractions au droit d&#8217;auteur, ACTA veut renforcer cela et p&#233;naliser leur contournement et le fait de mettre &#224; disposition du public un moyen qui aide &#224; les contourner (par ex. un logiciel libre et gratuit comme VLC, avec l&#8217;aide de libdvdcss, une biblioth&#232;que libre cr&#233;&#233;e pour lire les DVD de toutes les zones qui sont crypt&#233;s par usage de la technologie CSS). Cela aura probablement pour cons&#233;quence que les consommateurs des pays qui adoptent ACTA seront contraints d&#8217;acheter que des m&#233;dias sous DRM (sauf importation depuis d'autres pays o&#249; ce n'est pas le cas), et ces DRM devraient emp&#234;cher la lecture du m&#233;dia via un logiciel libre comme VLC, par exemple. L'effet secondaire de cette probl&#233;matique sera que la cr&#233;ation de logiciels libres sera p&#233;jor&#233;e, car tout ce qui sera libre semblera potentiellement mena&#231;ant et dangereux pour les ayants droit&#8232;. De plus, il est &#233;galement probable que cet alin&#233;a soit une menace pour l&#8217;interop&#233;rabilit&#233;, car il criminaliserait s&#251;rement des logiciels permettant de faire du reverse engineering... 
 Alin&#233;a 7 
 L'al. 7 pr&#233;voit des sanctions en cas de suppression volontaire et non autoris&#233;e des informations sur le r&#233;gime l&#233;gal applicable &#224; une oeuvre. Cela concerne notamment les m&#233;tadonn&#233;es des fichiers qui contiennent les droits applicables &#224; ces fichiers. En soi, il n'y a ici rien de bien m&#233;chant, car le r&#233;gime est d&#233;j&#224; en vigueur en Suisse (via l'art. 10 LDA). 
 Alin&#233;a 8 
 L'al. 8 pr&#233;voit la possibilit&#233; pour un &#201;tat d&#8217;adopter ou de maintenir des exceptions ou limitations appropri&#233;es aux mesures des al. 5-7. Si &#224; mon avis cette r&#233;serve est opportune, elle est potentiellement d&#233;nu&#233;e de port&#233;e, car ce qui est "appropri&#233;" pour certains (le consommateur) ne l&#8217;est pas pour d&#8217;autres (les ayants droit). Il est donc fort probable que les lobbies concern&#233;s fassent pression sur nos autorit&#233;s pour que leurs droits soient prot&#233;g&#233;s, m&#234;me si cela "enferme" le consommateur dans un syst&#232;me o&#249; il ne b&#233;n&#233;ficie plus en pratique des exceptions au droit d'auteur. 
 Conclusion 
 Si ACTA ne demande pas express&#233;ment la censure ou la surveillance, il&#160;permet potentiellement d&#8217;instaurer de telles mesures, ce qui est en contradiction avec l'art. 8 CEDH.&#160;Les mesures volontaires des FAI impliquent une gestion de donn&#233;es personnelles qui n'est pas autoris&#233;e par les l&#233;gislations suisse et europ&#233;enne actuelles. ACTA maintiendrait un r&#233;gime &#160;de droit international sur les DRM alors que jusqu'&#224; maintenant, les DRM ressortaient surtout d'un r&#233;gime l&#233;gal national et/ou de standards techniques et/ou de la volont&#233; des ayants droit. La menace sur le logiciel libre n'est pas infond&#233;e. Enfin, ACTA n'offre pas de protection efficace et suffisante des droits fondamentaux (notamment la pr&#233;somption innocence, la garantie du proc&#232;s &#233;quitable, et la protection de la sph&#232;re priv&#233;e). 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
