<document>
	<date>2012-10-23</date>
        <title>Taxer Google pourrait desservir la presse</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Propri&#233;t&#233; intellectuelle</tag>
                <tag>Publicit&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Opinion</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Depuis quelques jours, le web se fait l'&#233;cho d'un pugilat entre Google et le gouvernement fran&#231;ais. La cause&#160;? Le l&#233;gislateur fran&#231;ais &#233;tudie un  projet de loi  (surnomm&#233; la "Lex Google") propos&#233; au gouvernement en septembre par l'association de la presse d'information politique et g&#233;n&#233;rale (IPG). Ce projet de loi viserait &#224; instaurer des droits voisins pour les organismes de presse. Le gouvernement allemand a d&#233;j&#224; franchi le pas en ao&#251;t afin que les organismes de presse re&#231;oivent une participation &#233;quitable aux b&#233;n&#233;fices r&#233;alis&#233;s par les moteurs de recherche et autres agr&#233;gateurs d'informations. Le projet sera soumis prochainement au Bundestag. Google menace de ne plus r&#233;f&#233;rencer les sites des organismes de presse dans le cas o&#249; ces lois seraient adopt&#233;es. 
 Selon l'IPG, les organismes de presse "ont massivement investi dans la presse en ligne et dans l'&#233;dition num&#233;rique" afin de "contribuer &#224; l'int&#233;r&#234;t g&#233;n&#233;ral" et de "satisfaire un besoin toujours plus accru d'information". La valeur de leur travail serait "capt&#233;e" par certains acteurs de l'Internet (notamment Google, pour ne pas le citer), ce qui emp&#234;che les organismes de presse de b&#233;n&#233;ficier de "retomb&#233;es positives de [cette] valeur". Il conviendrait donc d'&#233;quilibrer la protection des investissements par les organismes de presse et la diffusion de l'information. 
 Le contexte 
 Les organismes de presse utilisent de plus en plus les moyens qu'offre Internet pour (vendre et) diffuser de l'information. En g&#233;n&#233;ral, ils publient leur travail sur leur site web dont l'acc&#232;s est libre ou payant, selon les journaux. 
 De son c&#244;t&#233;, Google (ou d'autres services) via sa plateforme  Google Actualit&#233;s  "recueille les grands titres provenant de plus de 500 sources d'actualit&#233;s en langue fran&#231;aise dans le monde entier, regroupe les articles par th&#232;me et les affiche en fonction des int&#233;r&#234;ts de chaque utilisateur". Les articles sont r&#233;f&#233;renc&#233;s et class&#233;s par rubriques, puis par sujet. L&#8217;utilisateur peut donc facilement et rapidement trouver plusieurs sources d&#8217;informations traitant du m&#234;me sujet. 
 Les organismes de presse fran&#231;ais accusent Google de s'accaparer leurs recettes publicitaires en utilisant leur travail, alors que Google r&#233;torque qu'il g&#233;n&#232;re plus de quatre milliards de clics par mois pour ces m&#234;mes organismes de presse. On se retrouve face &#224; un serpent qui se mord la queue puisque les sites des organismes de presse auraient sans doute moins de visiteurs sans Google, et Google ne gagnerait pas d'argent voire pourrait fermer son service Google Actualit&#233;s sans le travail des organismes de presse. 
 Le probl&#232;me 
 Il ne fait ici aucun doute que ce n'est pas le r&#233;f&#233;rencement dans Google Actualit&#233;s qui pose probl&#232;me aux organismes de presse. En effet, comme le rappelle  St&#233;phane Koch , Google n'indexe que ce qu'on l'autorise &#224; indexer. Un organisme de presse peut facilement  interdire &#224; Google Actualit&#233;s de r&#233;f&#233;rencer son site &#160;et aussi de&#160; demander le retrait de son site de Google Actualit&#233;s . De plus, Google propose son service  First Click Free &#160;qui permet de consulter de mani&#232;re limit&#233;e des articles d'un organisme de presse m&#234;me si celui-ci propose ses informations contre abonnement sur son site. 
 Ce qui d&#233;range, c'est que Google n'investisse rien et ne prenne pas part &#224; la cr&#233;ation des contenus alors qu'il en r&#233;cup&#232;re une grande partie des revenus publicitaires. 
 Le projet de loi 
 Le projet soumis au gouvernement fran&#231;ais propose d'instaurer un droit voisin pour les organismes de presse. Un droit voisin (du droit d'auteur) a pour but de prot&#233;ger les prestations des artistes interpr&#232;tes, les enregistrements des producteurs de phonogrammes ou vid&#233;ogrammes et les &#233;missions des organismes de diffusion ( art. L211-1 et suivants du Code de la propri&#233;t&#233; intellectuelle  ;  art. 33 et suivants de la loi f&#233;d&#233;rale sur le droit d'auteur et les droits voisins (LDA) ). En d'autres termes, un droit voisin concerne des prestations qui ne r&#233;pondent pas &#224; la d&#233;finition d'une oeuvre prot&#233;g&#233;e, mais qu'on prot&#232;ge quand m&#234;me en raison des investissements r&#233;alis&#233;s ou du travail artistique effectu&#233;. 
 Ainsi, le projet ajouterait un nouvel article L218-1 au Code de la propri&#233;t&#233; intellectuelle afin que les organismes de presse b&#233;n&#233;ficient aussi des droits voisins. Cela leur permettrait de pleinement g&#233;rer la diffusion de leurs contenus. Cette disposition imposerait &#224; toute personne voulant reproduire, mettre &#224; disposition du public par la vente, l'&#233;change ou le louage, ou communiquer au public, y compris en ligne, de tout ou partie des contenus de presse &#233;dit&#233;s par un organisme de presse, de requ&#233;rir l'autorisation de ce dernier avant de proc&#233;der aux actes ci-dessus. Le droit voisin durerait cinq ans d&#232;s la premi&#232;re publication des contenus, selon le nouvel article L211-4 du Code de la propri&#233;t&#233; intellectuelle. 
 Le projet de loi contient plusieurs dispositions concernant les liens hypertextes (art. L218-2, L218-3 et L218-4 du Code la propri&#233;t&#233; intellectuelle). Les organismes de presse ne pourraient pas s'opposer &#224; l'utilisation de liens hypertextes permettant aux internautes d'acc&#233;der aux contenus librement accessibles sur leurs sites web. &#192; certaines conditions toutefois, une r&#233;mun&#233;ration doit &#234;tre vers&#233;e aux organismes de presse pour l'utilisation de ces liens hypertextes, notamment si le lien est utilis&#233; par un moteur de recherche ou un agr&#233;gateur, que ces services soient offerts gratuitement ou non au public fran&#231;ais. La r&#233;mun&#233;ration doit &#234;tre "&#233;quitable et forfaitaire", et doit &#234;tre n&#233;goci&#233;e par les "organismes repr&#233;sentatifs [...] des organismes de presse [et] des prestataires de la soci&#233;t&#233; de l'information". 
 Pourquoi l'id&#233;e n'est pas mauvaise, mais potentiellement dommageable 
 Sans pr&#233;tendre saisir tous les enjeux &#233;conomiques de l'affaire (apr&#232;s tout, je suis juriste), je pense que m&#234;me si l'id&#233;e est s&#233;duisante sur le papier pour la presse, cette derni&#232;re risque gros. 
 Jusqu'&#224; maintenant, la presse offrait (ou offre encore) son contenu gratuitement sur leur site &#8211; moyennant quelques encarts publicitaires &#8211;, alors que l'&#233;dition papier du m&#234;me contenu est payante. Ce mod&#232;le tend &#224; dispara&#238;tre. De fa&#231;on &#224; assurer sa survie, il ne fait aucun doute que la presse est et sera oblig&#233;e de demander &#224; ses lecteurs de payer pour consulter ses sites web. Le d&#233;fi est de taille, car la gratuit&#233; de l'information est un ph&#233;nom&#232;ne dur &#224; d&#233;raciner. Les recettes publicitaires diminuent, les tirages baissent, le nombre d'abonn&#233;s fluctue en g&#233;n&#233;ral &#224; la baisse... 
 &#192; l'&#233;poque, la presse pensait que la publicit&#233; serait rentable sur Internet. Malheureusement, alors que la presse papier sert d'interm&#233;diaire dont les annonceurs ont besoin pour atteindre le public, il existe d'autres interm&#233;diaires sur Internet, notamment les moteurs de recherche et les agr&#233;gateurs. La presse a mis beaucoup de temps, trop de temps &#224; s'adapter, cherchant &#224; mettre en avant son contenu plut&#244;t qu'&#224; d&#233;velopper des solutions technologiques, par exemple. Les revenus de la publicit&#233; en ligne ont explos&#233; au point de d&#233;passer ceux de la publicit&#233; "traditionnelle". Pour la presse, le probl&#232;me se situe exactement l&#224; : la grande part des revenus de la publicit&#233; en ligne sont pass&#233;s sous son nez, allant directement dans la poche de ces nouveaux interm&#233;diaires  1 . 
 D&#232;s lors, il ne semble pas farfelu et encore moins injuste de demander, voire forcer ces interm&#233;diaires &#224; reverser une partie des revenus qu'ils ont subtilis&#233;s. Certes, on dira que c'est la loi du march&#233;, de la concurrence, etc. Mais r&#233;aliser des gains en utilisant le travail d'autrui &#8211; m&#234;me si c'est l&#233;gal et que les int&#233;ress&#233;s y consentent, probablement &#224; contrecoeur &#8211; n'est pas juste. Google n'a pas particip&#233; &#224; la cr&#233;ation du contenu, il ne m&#233;rite pas d'obtenir tous les revenus, m&#234;me si c'est gr&#226;ce &#224; lui que les sites web de la presse re&#231;oivent des visiteurs &#8211; qui consultent voire cliquent sur les publicit&#233;s. Google am&#232;ne donc des internautes, et potentiellement de l'argent &#224; la presse. Mais apparemment pas assez pour cette derni&#232;re... 
 Toutefois, taxer Google pourrait avoir des effets n&#233;gatifs imm&#233;diats. Google &#233;tant une entreprise priv&#233;e et non pas un service public, il a toute discr&#233;tion quant &#224; savoir quel site r&#233;f&#233;rencer ou non. Ses menaces de d&#233;r&#233;f&#233;rencement de la presse fran&#231;aise en cas d'adoption du projet de loi ne devraient pas &#234;tre prises &#224; la l&#233;g&#232;re. Google "ne peut accepter que l'instauration d'un droit voisin pour le r&#233;f&#233;rencement de sites de presse fran&#231;ais mette en cause son existence m&#234;me et serait en cons&#233;quence contraint de ne plus r&#233;f&#233;rencer les sites fran&#231;ais", dit-il dans son courrier d'octobre au gouvernement fran&#231;ais. M&#234;me si j'ai des doutes sur l'extinction de Google au cas o&#249; le projet de loi passerait la rampe, il est possible que ce type d'actions lui porte pr&#233;judice si d'autres pays se passaient le mot. 
 Je ne peux pas chiffrer ce que quatre milliards de clics par mois (selon les dires de Google) peuvent repr&#233;senter pour la presse fran&#231;aise en terme d'abonnements ou de revenus publicitaires. Le chiffre semble monstrueux. Mais comme je le disais plus haut, Google permet aux sites de presse d'&#234;tre mis en avant, et la perte de ce "soutien" pourrait p&#233;jorer leurs revenus, notamment publicitaires. N&#233;anmoins, ce n'est pas la conclusion &#224; laquelle  arrive  la presse br&#233;silienne. Pour elle, "rester avec Google n'a pas aid&#233; &#224; d&#233;velopper [son] audience en ligne" et "fournir les premi&#232;res lignes de [ses] articles aux internautes r&#233;duit les chances qu'ils viennent lire l'article entier sur le site du journal". 
 Conclusion 
 Le sujet est tr&#232;s &#233;pineux, et je pense que seule une n&#233;gociation avec Google pourrait aboutir &#224; quelque chose de satisfaisant. Il est important de lui faire comprendre qu'il n'est plus acceptable que le contenu qu'il agr&#232;ge et vers lequel il redirige ne profite qu'&#224; lui, ou presque. On peut reprocher &#224; la presse sa passivit&#233;, sa lenteur d'adaptation, mais pas de vouloir &#234;tre r&#233;mun&#233;r&#233;e pour son contenu. 
 Quant aux organismes de presse qui soutiennent cette taxe, ils devraient se demander combien de visiteurs Google leur am&#232;ne chaque mois, et ensuite d&#233;terminer s'ils peuvent survivre sans. Car il ne fait presque aucun doute que Google mettra &#224; ex&#233;cution ses menaces ( en tout cas temporairement ).&#160;Au Br&#233;sil, la presse a  d&#233;cid&#233;  d'elle-m&#234;me, sans en appeler &#224; l'Etat, de se d&#233;r&#233;f&#233;rencer de Google puisque ce dernier ne voulait pas reverser une partie de ses revenus &#224; la presse. Certains parlent d'action suicidaire, l'avenir nous le dira. 
 En guise de chute, je vous reproduis une extrait d'un &#233;ditorial publi&#233; sur le site  Audiofanzine  : 
 
 Les gens de la presse papier, sans doute galvanis&#233;s par ceux du livre et bien d&#233;cid&#233;s &#224; pr&#233;server leurs revenus d&#233;croissants depuis l&#8217;apparition du web, se demand&#232;rent si, apr&#232;s tout, il &#233;tait si normal que cela que Google se serve all&#233;grement dans leurs contenus pour alimenter son portail Google News, sans reverser quoi que ce soit &#224; qui que ce soit. Et ils demand&#232;rent aux politiciens fran&#231;ais l&#8217;instauration d&#8217;une taxation des revenus de Google &#224; leur profit&#8230; Et c&#8217;est &#224; cet instant pr&#233;cis que le visage affable du roi changea d&#8217;expression et qu&#8217;il tapa de sa royale main sur la table des non-n&#233;gociations&#160;: &#171;&#160;Si vous ne voulez pas me donner gratuitement du contenu en &#233;change du trafic que je vous apporte, je peux tout aussi bien vous d&#233;r&#233;f&#233;rencer de mon moteur&#160;! De la sorte, vos contenus seront invisibles pour 90&#160;% des internautes fran&#231;ais et on verra bien, alors, qui a besoin de qui&#160;! &#187; 
 
 N. B. 
 J'aimerais pr&#233;venir mes lecteurs que nombre d'exemples visant &#224; d&#233;fendre Google et critiquer la presse pullulent sur Internet. On parle de "r&#233;mun&#233;rer les restaurants qui seraient mentionn&#233;s dans des guides gastronomiques", de "r&#233;mun&#233;rer les sites vers lesquels des guides dirigent les touristes", etc. Ce genre d'exemples est inadapt&#233;. Les guides cr&#233;ent leur propre contenu, r&#233;digent eux-m&#234;mes une critique, contrairement &#224; Google qui utilise le travail d'autrui sans cr&#233;er quoi que ce soit. Selon le principe de la taxe Google, un ouvrage qui ne fait que copier la carte d'un restaurant sans y ajouter aucun autre contenu pourrait devoir reverser une partie de ses revenus. 
 Google a m&#234;me  employ&#233;  l'exemple du conducteur de taxi qu'on taxerait (!) car il emm&#232;ne des clients manger dans un restaurant particulier. J'avoue ne pas saisir l'analogie. A moins que le conducteur pr&#233;sente aux clients une liste de restaurants et que les premiers d&#233;cident d'aller dans l'un d'eux sur la base de cette liste. Et encore... La comparaison me semble vraiment douteuse. 

         Notes &#160;&#160;&#160;[  +  ]                                                 1.      &#8629;         Source&#160;:  http://pewresearch.org/pubs/1924/state-of-the-news-media-2011                                                                           
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
