<document>
	<date>2014-01-23</date>
        <title>Le contournement du syst&#232;me de protection d&#8217;une console de jeux vid&#233;o peut, dans certains cas, &#234;tre l&#233;gal</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droit d'auteur</tag>
                <tag>Propri&#233;t&#233; intellectuelle</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Il y a quelques heures &#224; peine, la Cour de justice de l'Union europ&#233;enne a rendu une d&#233;cision (C-355/12) dans une affaire concernant la soci&#233;t&#233; Nintendo. La d&#233;cision provient d'une demande de d&#233;cision pr&#233;judicielle form&#233;e par le Tribunale di Milano (Italie) et touche &#224; la protection des mesures techniques destin&#233;es &#224; emp&#234;cher ou &#224; limiter des actes non autoris&#233;s par le titulaire du droit ( article 6 de la Directive 2001/29/CE &#160;sur l'harmonisation de certains aspects du droit d'auteur et des droits voisins dans la soci&#233;t&#233; de&#160;l'information). 
 Extraits choisis ( communiqu&#233; de presse ). L'opinion de l'avocat g&#233;n&#233;ral peut &#234;tre consult&#233;e  ici . La d&#233;cision n'a pas encore &#233;t&#233; publi&#233;e. 
 
 [Nintendo] installe un syst&#232;me de reconnaissance dans les consoles et un code crypt&#233; sur le support de jeux vid&#233;o, ce qui a pour effet d&#8217;emp&#234;cher l&#8217;utilisation de copies ill&#233;gales de jeux vid&#233;o. Ces mesures techniques de protection emp&#234;chent que les jeux sans code puissent &#234;tre lanc&#233;s sur un appareil Nintendo et que des programmes, des jeux et, plus g&#233;n&#233;ralement, des contenus multim&#233;dias autres que ceux de Nintendo soient utilis&#233;s sur les consoles. [Opinion]
 [PC Box] commercialise des appareils [ici, en l'occurrence, ce sont les consoles DS et Wii qui sont concern&#233;es, ndr] pouvant servir &#224; permettre l&#8217;utilisation d&#8217;autres jeux, en ce compris des jeux qui ne sont pas des copies de jeux produits ou autoris&#233;s par le fabricant de la console, sur lesdites consoles. [PC Box]&#160;affirme que le but poursuivi par [Nintendo] &#8211;&#160;qui souhaite emp&#234;cher la commercialisation de tels appareils&#160;&#8211; est non pas d&#8217;emp&#234;cher la copie non autoris&#233;e de ses jeux (but qui doit &#234;tre prot&#233;g&#233; contre tout contournement, en application de l&#8217;article 6 de la directive 2001/29), mais d&#8217;augmenter les ventes de tels jeux (but qui n&#8217;appelle aucune protection &#224; ce titre). [Opinion]
 Il n&#8217;est pas contest&#233; que les dispositifs de PC Box peuvent &#234;tre utilis&#233;s pour contourner l&#8217;effet de blocage de l&#8217;&#233;change des informations crypt&#233;es entre, d&#8217;une part, les jeux Nintendo et sous licence Nintendo et, d&#8217;autre part, les consoles Nintendo. De m&#234;me, il n&#8217;est pas contest&#233; que l&#8217;effet de blocage des mesures de Nintendo conduit &#224; emp&#234;cher de jouer d&#8217;autres jeux que des jeux Nintendo et sous licence Nintendo sur des consoles Nintendo et que les dispositifs de PC Box permettent &#233;galement de contourner cet effet.[...] Les&#160;mesures techniques qui sont&#160;&#224; la fois&#160;incorpor&#233;es dans les supports physiques des jeux vid&#233;o et&#160;dans les consoles et,&#160;qui n&#233;cessitent une interaction entre elles,&#160;rel&#232;vent de la notion de "mesures techniques efficaces"&#160;au sens&#160;de la directive&#160;d&#232;s lors que&#160;leur objectif est d&#8217;emp&#234;cher&#160;ou de limiter les actes portant atteinte aux droits du titulaire. [Opinion] 
 La Cour constate ensuite que&#160; la protection juridique couvre uniquement les mesures techniques destin&#233;es &#224; emp&#234;cher ou &#233;liminer les actes non autoris&#233;s de reproduction, de communication, de mise &#224; disposition du public ou de distribution des &#339;uvres, pour lesquels l&#8217;autorisation du titulaire d&#8217;un droit d&#8217;auteur est exig&#233;e . Cette protection juridique doit respecter le principe de proportionnalit&#233;  sans interdire les dispositifs ou activit&#233;s qui, sur le plan commercial, ont un but ou une utilisation autre que de contourner la protection technique &#224; des fins illicites . [Communiqu&#233; de presse]
 
 La CJUE a donc suivi l'avocat g&#233;n&#233;ral dans ses conclusions. Dans le fond, c'est une victoire pour Nintendo car, selon le communiqu&#233; de presse, le principe g&#233;n&#233;ral tel que formul&#233; par la directive va essentiellement dans le sens de Nintendo et seulement un petit peu dans le sens de PC Box. Ce sera au Tribunal de Milan de d&#233;terminer si les dispositifs de PC Box sont surtout utilis&#233;s pour violer les droits d'auteur de Nintendo ou s'ils sont utilis&#233;s &#224; d'autres fins. 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
