<document>
	<date>2014-05-13</date>
        <title>Google doit offrir un droit &#224; l'oubli pour les individus, sous condition</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droit &#224; l'oubli</tag>
                <tag>Droits de la personnalit&#233;</tag>
                <tag>Protection des donn&#233;es</tag>
                <tag>Sph&#232;re priv&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         "L'exploitant d'un moteur de recherche sur Internet est reponsable du traitement qu'il effectue des donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel qui apparaissent sur des pages web publi&#233;es par des tiers" . Voil&#224; ce qu'a d&#233;cid&#233; la Cour de justice de l'Union europ&#233;enne (CJUE) aujourd'hui dans un  arr&#234;t C-131/12  ( publi&#233; ) sur renvoi pr&#233;judiciel des juridictions espagnoles. 
 Mario Costeja Gonz&#225;lez, citoyen espagnol, a introduit une r&#233;clamation aupr&#232;s de l'autorit&#233; espagnole pour la protection des donn&#233;es (AEPD) &#224; l'encontre de Google. Le californien avait index&#233; un article de presse datant de 1998 dans lequel une vielle dette de s&#233;curit&#233; sociale &#233;tait mentionn&#233;e. Quand un internaute tapait le nom du plaignant dans le moteur de recherche de Google, celui-ci affichait des liens vers deux pages d'un quotidien mentionnant une vente aux ench&#232;res d'immeubles pour recouvrir les dettes du plaignant. Ce dernier demandait &#224; Google de supprimer ces donn&#233;es afin qu'elles disparaissent des r&#233;sultats de recherche et du site du quotidien. L'AEPD a refus&#233; la r&#233;clamation contre le quotidien mais l'a admise concernant Google. Ce dernier a recouru contre cette d&#233;cision, demandant son annulation. 
 Droit &#224; l'oubli&#160;? Oui, mais... 
 La CJUE a jug&#233; que Google avait l'obligation d'offrir aux internautes la possibilit&#233; et le droit de d&#233;sindexer les r&#233;sultats de recherche qui les concernent . 
 Elle a d'abord rappel&#233; que l'exploitant d'un moteur de recherche proc&#232;de &#224; une collecte de donn&#233;es lorsqu'il les recherche constamment, syst&#233;matiquement et automatiquement sur Internet. Il extrait, enregistre et organise les donn&#233;es pour les communiquer et les mettre &#224; disposition des utilisateurs. Ces diff&#233;rentes actions correspondent &#224; la d&#233;finition d'un "traitement" de donn&#233;es au sens de la Directive europ&#233;enne 95/46/CE relative &#224; la protection des donn&#233;es personnelles. Le responsable de ce traitement est bien l'exploitant du moteur de recherche. 
 La territorialit&#233; ne change rien . Le fait que Google soit une entreprise am&#233;ricaine sise aux &#201;tats-Unis et que ce soit elle qui traite les donn&#233;es ne change rien au fait que, comme Google dispose d'un &#233;tablissement en Espagne (Google Spain, filiale du groupe), le traitement de donn&#233;e est effectu&#233; dans le cadre des activit&#233;s de cet &#233;tablissement. 
 Enfin, la CJUE consid&#232;re que Google est oblig&#233;, dans certaines conditions, de supprimer de ses r&#233;sultats, lorsqu'on saisit le nom d'une personne, des liens vers des pages web publi&#233;es par des tiers et qui contiennent des informations relatives &#224; cette personne. Les informations affich&#233;es par Google sont susceptibles de toucher &#224; de nombreux aspects de la vie priv&#233;e d'une personne et, sans le moteur de recherche, elles n'auraient pas pu (ou difficilement) &#234;tre rassembl&#233;es, structur&#233;es et connect&#233;es entre elles. Gr&#226;ce au moteur de recherche, les internautes peuvent &#233;tablir un profil d'une personne. 
 Le seul int&#233;r&#234;t &#233;conomique de Google ne suffit pas &#224; justifier une telle ing&#233;rance, agrav&#233;e par l'importance d'Internet et des moteurs de recherche dans notre soci&#233;t&#233;. 
 A l'inverse le droit &#224; l'information des internautes, qui ont un int&#233;r&#234;t l&#233;gitime &#224; avoir un acc&#232;s &#224; l'information dont il est question ici, vient contre-balancer la situation. En effet, la CJUE constate qu'il faut trouver un juste &#233;quilibre entre le droit &#224; la vie priv&#233;e (et les droits de la personnalit&#233; et &#224; la protection des donn&#233;es) et le droit &#224; l'information.  En principe, les droits de la personne concern&#233;es pr&#233;valent sur le droit des internautes , mais cela d&#233;pendra des informations en cause, de leur sensibilit&#233; au regard de la vie priv&#233;e, du cas particulier et de l'int&#233;r&#234;t du public &#224; acc&#233;der &#224; cette information. 
 La CJUE conclut en d&#233;clarant que  si l'on constate que l'inclusion des liens dans la liste des r&#233;sultats de la recherche vers les donn&#233;es en question n'est pas compatible avec la directive susmentionn&#233;e, les liens et donn&#233;es de la liste doivent &#234;tre effac&#233;s . Ce n'est pas parce qu'un traitement de donn&#233;es &#233;tait licite &#224; l'origine qu'il le reste pour toujours&#160;: le temps peut effectivement rendre les donn&#233;es non pertinentes voire excessives en regard de la finalit&#233; pour laquelle elles ont &#233;t&#233; collect&#233;es. 
 Google doit ainsi analyser au cas par cas si la demande la personne de ne plus lier certaines donn&#233;es &#224; son nom dans le moteur de recherche est justifi&#233;e. Si c'est le cas, les informations doivent &#234;tre supprim&#233;es, &#224; moins que d'autres raisons (r&#244;le public jou&#233; par la personne, par ex.) ne justifient leur maintien. 
 Toute personne peut adresser une demande de suppression directement &#224; l'exploitant du moteur de recherche. 
 Commentaire 
 On ne peut que se f&#233;liciter de cet arr&#234;t fondamental. Alors que le Parlement europ&#233;en avance sur la  r&#233;forme de la protection des donn&#233;es , la CJUE prend d&#233;j&#224; des mesures. Google sera donc capitaine &#224; bord, d&#233;cidant quelles donn&#233;es doivent ou non quitter le navire. Cela ne signifie pas, &#233;videmment, qu'aucune voie de droit n'est &#224; la disposition d'un internaute &#224; qui Google a refus&#233; la d&#233;sindexation. 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
