<document>
	<date>2015-08-14</date>
        <title>Parents, vous ne voyez pas les dangers pour vos enfants</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droits de la personnalit&#233;</tag>
                <tag>Protection des donn&#233;es</tag>
                <tag>Sph&#232;re priv&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Opinion</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Gr&#226;ce &#224;  Piwik ,&#160; j'ai remarqu&#233; qu'un de mes articles avait &#233;t&#233; cit&#233; sur le forum  bebe.ch . L'article en question date de 2013 et avait pour titre " Parents, r&#233;fl&#233;chissez avant de publier sur Internet des informations sur vos enfants ". La  discussion  des parents sur le forum autour de cet article m'a stup&#233;fait, en particulier les arguments de ceux qui ne voient aucun probl&#232;me &#224; partager des photos de leur prog&#233;niture sur Internet. 
 J'ai s&#233;lectionn&#233; ci-dessous des d&#233;clarations de personnes qui ont r&#233;agi &#224; la discussion initi&#233;e autour de mon article, et j'y donne ensuite mon point de vue. Certains diront que c'est de la parano&#239;a, que je vois le mal partout. C'est faux, ce n'est que de la prudence face &#224; une forme d'inconscience g&#233;n&#233;rale. 
 L'un des aspects de mon travail est d'aider des victimes, parents comme enfants, qui se sont retrouv&#233;s dans des situations tr&#232;s compliqu&#233;es &#224; cause d'Internet et des informations et photos qu'ils avaient publi&#233;es. Ces victimes n'avaient aucune id&#233;e des dangers et cons&#233;quences de leurs actes qu'ils estimaient "banals" dans la soci&#233;t&#233; d'aujourd'hui. Ces situations d&#233;plorables auraient pu &#234;tre &#233;vit&#233;es&#160;si les victimes avaient &#233;t&#233; un peu plus prudentes et&#160;conscientes des dangers. 
 "Je ne vois pas trop ce qu'on peut faire de mal avec des photos." 
 "Je ne vois pas non plus le mal que quelqu'un peut faire avec ces photos si ce n'est peut-&#234;tre une moquerie d'un copain." 
 "[...] pour moi y a aucun soucis tant que les photos ne sont pas compromettantes ou autre." 
 Pr&#233;cis&#233;ment. Vous, parents, ne voyez pas ce qu'on peut faire de mal avec des photos, car vous ne le savez pas. Quand vous &#233;tiez enfants, quand j'&#233;tais enfant, le Web n'existait pas. Encore moins les r&#233;seaux sociaux. On prenait des photos de nous qu'on faisait d&#233;velopper sur papier argentique. On ne prenait pas 50 photos par jour (les films et le d&#233;veloppement co&#251;taient cher), et surtout, ces photos &#233;taient plac&#233;es dans un album, qu'on gardait chez nous et qu'on ne montrait qu'&#224; un cercle restreint de personnes. Lorsqu'on envoyait une ou des photos &#224; quelqu'un, ce quelqu'un &#233;tait en g&#233;n&#233;ral un proche ou un membre de la famille, on  savait  qu'il n'allait pas en faire d'autres copies ou les partager plus loin. Il &#233;tait donc mat&#233;riellement impossible que la photo soit visible dans le monde entier. 
 La soci&#233;t&#233; a chang&#233;. Aujourd'hui, les enfants sont pris en photo tous les jours, par des membres de la famille, des proches ou des tiers. Ces photos sont num&#233;riques et peuvent &#234;tre partag&#233;es en un clic, gratuitement, et dupliqu&#233;es &#224; l'infini, gratuitement et sans effort. Vous ni personne n'avez plus aucun contr&#244;le sur les photos que vous prenez et partagez. 
 Vous ne savez pas ce que c'est que d'&#234;tre pris en photo constamment &#233;tant enfant. Vous ne savez pas ce que c'est que de voir sa vie d'enfant partag&#233;e ainsi avec un nombre quasi illimit&#233; d'individus avant m&#234;me que vous n'ayez suffisamment grandi pour vous en rendre compte. Vous ne savez pas quels sont les d&#233;g&#226;ts, la g&#234;ne que cela peut occasionner sur vos enfants. Que leur direz-vous lorsqu'ils seront adolescents et qu'ils vous demanderont pourquoi vous les avez exhib&#233;s de la sorte alors que s'ils en avaient le choix aujourd'hui, ils auraient pr&#233;f&#233;r&#233; que vous vous en absteniez&#160;? 
 Surtout, vous ne savez pas ce que c'est que de voir sa vie num&#233;rique construite par quelqu'un d'autre. Votre profil Facebook, Instagram, etc. c'est vous qui l'avez cr&#233;&#233;, aliment&#233;. Vous avez choisi ce que vous vouliez montrer. Votre enfant, quand il se cr&#233;era son compte, il aura d&#233;j&#224; un pass&#233; num&#233;rique qu'il ne contr&#244;le pas et qui n'est pas de son fait. Un pass&#233; dont il se serait peut-&#234;tre pass&#233;... 
 J'ai appris r&#233;cemment, dans le cadre de mon travail, une histoire effrayante, mais dont il faut tirer les le&#231;ons. Une femme a &#233;t&#233; harcel&#233;e et menac&#233;e afin qu'elle paie une somme d'argent repr&#233;sentant de tr&#232;s nombreux mois de salaire. Parce qu'elle r&#233;sistait, les malfrats ont alors menac&#233; sa fille. Comment ont-ils su que cette jeune femme &#233;tait sa fille&#160;? Comment ont-ils su o&#249; elle allait chaque matin&#160;? O&#249; elle prenait le train&#160;? Le bus&#160;? Quand elle rentrait&#160;? O&#249; elle mangeait &#224; midi&#160;? Gr&#226;ce aux r&#233;seaux sociaux. Gr&#226;ce aux photos et autres informations publi&#233;es  volontairement  par la m&#232;re sur Facebook et Instagram. Et ce, bien que les photos et informations n'aient &#233;t&#233; partag&#233;es qu'avec un cercle restreint de personnes, et que ces photos n'&#233;taient pas "g&#234;nantes" ou montraient la fille dans des situations embarrassantes (nudit&#233;, bain, etc.). 
 Chers parents, ce n'est pas parce que vous ne VOYEZ pas ce qu'on peut faire de mal avec des photos de vos enfants qu'on ne PEUT rien faire de mal et qu'il n'y aura pas des individus malveillants qui chercheront &#224; vous faire du mal, ainsi qu'&#224; vos enfants. Si le seul danger que vous voyez pour vos enfants est une &#233;ventuelle moquerie d'un copain, c'est que vous n'avez aucune conscience des dangers d'Internet. Nous sommes expos&#233;s au monde entier &#224; cause d'Internet, pas seulement &#224; notre entourage proche comme vous et moi l'&#233;tions pendant notre enfance. 
 Internet, c'est la jungle.&#160; Et nous n'avons pas le recul n&#233;cessaire pour comprendre les cons&#233;quences possibles de ce que nous y faisons. 
 "Comme les autres je ne vois pas le probl&#232;me de mettre des photos normales (non d&#233;nud&#233;s etc) sur FB. Du moment que c'est son choix personnel." 
 Quand votre enfant a un an, ou six ans, voire dix, vous lui demandez s'il est d'accord que vous publiiez une photo de lui&#160;? Et si vous le faites, croyez-vous qu'il comprenne les implications&#160;? D&#232;s lors que vous semblez ne pas en avoir conscience, je doute que ce soit le "choix personnel" de votre enfant que de voir des photos de lui partag&#233;es avec des gens qu'il ne connait d'ailleurs certainement pas et qu'il n'a jamais vu. 
 "Perso, mon compte FB n'est pas visible de l'ext&#233;rieur et mes photos ne sont pas partag&#233;es avec tous mes amis non plus." 
 Votre compte est "priv&#233;". C'est bien. Mais les albums photo le sont-ils aussi&#160;? Ont-ils les bons param&#232;tres de confidentialit&#233; ? Les photos sont-elles partag&#233;es avec vos amis uniquement, ou aussi les amis de vos amis&#160;? &#202;tes-vous identifi&#233; sur la photo&#160;? Et votre enfant&#160;? Et avez-vous pens&#233; au fait que si un ami commente, aime ou partage la photo sur son profil, le cercle de personnes ayant acc&#232;s &#224; la photo s'agrandit&#160;? Et lorsque ce cercle s'agrandit une fois, il va grandir encore et encore... 
 Et avez-vous oubli&#233; qu'on peut faire une capture d'&#233;cran (screenshot) ? 
 Les param&#232;tres de "confidentialit&#233;" sur Facebook sont un leurre. Seules les photos que vous &#234;tes pr&#234;ts &#224; partager publiquement devraient &#234;tre publi&#233;es sur Facebook et d'autres plateformes. Y compris lorsque vous limitez l'audience &#224; certaines personnes. 
 Et encore... 
 "Dans la vie de tous les jours, dans les rue, mes enfants sortent &#224; visage d&#233;couvert." 
 Oui, mais ils n'ont pas forc&#233;ment une &#233;tiquette avec leur nom qui s'affiche. Ils ne sont pas "identifiables" hormis pour ceux qui les connaissent. Les tiers ne savent pas qui sont leurs parents, leurs amis, ce qu'ils aiment, ce qu'ils n'aiment pas, o&#249; ils vont en vacances, s'ils ont peur de quelque chose... 
 Sortir &#224; visage d&#233;couvert dans la rue n'a presque aucune cons&#233;quence. Certes, il y a des  cam&#233;ras de surveillance , des tiers prenant des photographies, etc. Mais personne ne vous remarque (ou presque), vous &#234;tes un individu lambda. Aussit&#244;t vu, aussit&#244;t oubli&#233;. Et personne ne saura qui vous &#234;tes, comment vous vous appelez, si vous avez des enfants, combien, etc. 
 Facebook le sait. Et n'oublie rien. Google, Instagram et tous les services sociaux que vous utilisez, c'est pareil. Facebook peut m&#234;me vous identifier sur une photo  alors qu'on ne voit pas votre visage . Internet n'oublie jamais. Toutes les donn&#233;es sont personnelles aujourd'hui et le seul endroit o&#249; l'on a peut-&#234;tre encore un peu d'anonymat, c'est... dans la rue. 
 "Un hacker ne trouvera pas grand chose d'int&#233;ressant dans mon ordi ou mes mails. Cest pas monsieur et madame tout le monde qui les int&#233;resse" 
 Faux&#160;! Vous savez aussi bien que moi que c'est aux "faibles" qu'on s'attaque en premier. Par exemple, le d&#233;marchage &#224; domicile ou t&#233;l&#233;phonique cible souvent les personnes &#226;g&#233;es. Pourquoi&#160;? Parce qu'elles sont en principe plus vuln&#233;rables et opposent plus difficilement un refus. 
 Les hackers s'attaquent aux gros poissons, car s'ils cherchent un gain, ils sont aussi parfois &#224; la recherche d'un challenge. Mais les gros poissons sont bien prot&#233;g&#233;s et ont les reins solides. (Souvenez-vous de l' affaire de la BCGE , &#224; Gen&#232;ve.) En comparaison, vous avez moins d'argent, mais vous &#234;tes plus faibles. Vous repr&#233;sentez une proie facile, mais moins int&#233;ressante financi&#232;rement. Mais si vous multipliez par dix ou cent les proies faciles, cela fait beaucoup d'argent pour peu d'effort. 
 M&#234;me ceux qui n'ont pas de connaissances particuli&#232;res en informatique peuvent aussi &#234;tre dangereux et exploiter des failles. (Nombre d'outils existent sur Internet pour s'introduire dans un ordinateur ou smartphone et voler des donn&#233;es. M&#234;me un enfant 8 ans pourrait le faire.) 
 Le phishing, par exemple. C'est destin&#233; &#224; tout le monde, vous comme Obama. La  sextorsion  aussi. M&#234;me votre ex pourrait vous en vouloir et d&#233;cider de s'adonner au revenge porn. 
 Et le contenu de vos e-mails et de votre ordinateur est bien plus int&#233;ressant que vous ne le croyez. Savoir &#224; qui vous &#233;crivez, quoi, &#224; quelle occasion, quels sites vous fr&#233;quentez, etc. est tr&#232;s int&#233;ressant si on cherche &#224; vous escroquer ou &#224; causer du tort &#224; vos proches, ou &#224; vous. 
 Tout le monde a quelque chose &#224; cacher. On ne s'en rend pas compte tant que votre vie n'a pas &#233;t&#233; &#233;tal&#233;e sur la place publique. 
 Vos donn&#233;es ont  beaucoup de valeur  dans le dark web. 
 "Franchement faut &#234;tre quand m&#234;me sacr&#233;ment tordu pour piquer des photos de gamins pour aller les trafiquer et compagnie..." 
 C'est certain. 
 Alors qu'il y a vingt ans, les "tordus" devaient s'employer et investir du temps pour arriver &#224; leurs fins, aujourd'hui vous leur facilitez la t&#226;che et  vous leur donnez vous-m&#234;me les informations qu'ils cherchent . Votre comportement fait des heureux&#160;! 
 "Ce n'est pas en postant 10-15 photos par an qu'on expose sa vie&#160;!" 
 En fait, si. Votre vie, c'est ce que vous faites, o&#249; vous &#234;tes, avec qui, pourquoi, comment vous &#234;tes habill&#233;, o&#249; vous travaillez, o&#249; vous passez vos vacances... Ces informations peuvent tout &#224; fait ressortir des 10-15 photos que vous publiez chaque ann&#233;e. M&#234;me si vous avez une vie tr&#232;s riche, elle peut &#234;tre r&#233;sum&#233;e en quelques informations qui permettent d'en savoir beaucoup sur vous une fois que ces informations sont crois&#233;es avec d'autres donn&#233;es r&#233;colt&#233;es ailleurs sur Internet. 
 "[&#8230;] si tu envoies aussi des images par whatsapp, c'est pareil (para&#238;t-il)." 
 Effectivement. Mais le service est diff&#233;rent. WhatsApp est un service de messagerie avec possibilit&#233; de discuter en groupe. Facebook, c'est totalement diff&#233;rent et bien plus que &#231;a. 
 Par ailleurs, si vous aviez rat&#233; l'info, WhatsApp a &#233;t&#233;  rachet&#233;  par Facebook en f&#233;vrier 2014 pour 16 milliards de dollars. On s'attend &#224; ce que les deux services n'en forment plus qu'un, &#224; terme. Et au vu de la somme colossale d&#233;pens&#233;e, Facebook est tr&#232;s (tr&#232;s tr&#232;s) int&#233;ress&#233; par la gigantesque base de donn&#233;es d'utilisateurs de WhatsApp. 
 Demain, utiliser WhatApp signifiera utiliser Facebook et fournir des donn&#233;es &#224; ce dernier. Si ce n'est pas d&#233;j&#224; le cas. 
 "Enfin voil&#224; j'ai du mal avec cette exposition de l'enfant sur internet." 
 Moi aussi. Non seulement, car cela cr&#233;e un danger suppl&#233;mentaire pour lui et sa famille, mais aussi, car les enfants n'ont plus le choix d'&#234;tre ou pas sur un r&#233;seau social&#160;: ils y sont d&#233;j&#224; &#224; cause de leurs parents. Du point de vue du la libert&#233; personnelle et de l'autod&#233;termination informationnelle (un droit qui d&#233;coule de la Constitution et de la CEDH), ce n'est pas normal. 
 L' art. 303 al. 3 CC  permet aux parents d'&#233;duquer religieusement leurs enfants jusqu'&#224; l'&#226;ge de 16 ans, &#226;ge &#224; partir duquel l'enfant est libre de se d&#233;terminer confessionnellement. S'il veut devenir ath&#233;e ou changer de religion, il le peut. 
 Ce choix concernant l'identit&#233; num&#233;rique, il ne l'aura pas. Sans parler des autres situations &#224; risque dans lesquelles ses parents l'auront mis. 
 Une identit&#233; sur Internet ne peut jamais &#234;tre compl&#232;tement effac&#233;e. Une fois que quelque chose est publi&#233;, m&#234;me de mani&#232;re suppos&#233;ment "priv&#233;e", on peut le r&#233;cup&#233;rer. Le  droit &#224; l'oubli  n'y changera probablement rien. 
 Il convient donc de faire preuve de prudence et de penser plus loin que son propre plaisir &#233;go&#239;ste et narcissique, saupoudr&#233; d'une immense fiert&#233; et d'un bonheur inimaginable, &#224; exhiber son enfant sur Internet avant qu'il soit en &#226;ge de prendre en main son propre destin digital. 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
