<document>
	<date>2015-09-23</date>
        <title>Happy Birthday Safe Harbour&#160;!</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droit d'auteur</tag>
                <tag>Propri&#233;t&#233; intellectuelle</tag>
                <tag>Protection des donn&#233;es</tag>
                <tag>Sph&#232;re priv&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Il y a des semaines qui commencent comme les autres. Normale, quasi monotone, pas de dossier sanglant ni d'actualit&#233; juridique particuli&#232;rement affolante, on se dit que l'intellect ne sera que moyennement sollicit&#233;. Et tout &#224; coup, sans crier gare, deux grandes nouvelles qui ont des incidences mondiales d&#233;barquent &#224; 24 heures d'intervalle. 
 Happy Birthday est (provisoirement) dans le domaine public 
 Je vous disais la semaine pass&#233;e  qu'il &#233;tait totalement incoh&#233;rent et l&#233;galement contestable que la chanson Happy Birthday soit encore prot&#233;g&#233;e par le droit d'auteur alors que la m&#233;lodie remonte &#224; 1893 et les paroles &#224; 1911 au plus tard. Si les auteures de la m&#233;lodie sont connues (les s&#339;urs Hill), le ou les auteurs des paroles (aussi simples et peu distinctives soient-elles) ne le sont pas. Un livre de chanson de 1920 r&#233;pertoriait d'ailleurs la chanson sans aucune mention de droit d'auteur. 
 Warner Music Group, qui pr&#233;tendait d&#233;tenir les droits sur la chanson et se permettait d'empocher environ deux millions de dollars par ann&#233;e gr&#226;ce aux droits, estimait que son droit &#233;tait valide d&#232;s lors que la soci&#233;t&#233; Summy &#8211; acquises par Warner &#8211; les avait enregistr&#233;s en 1935. Warner aurait pu exiger des royalties jusqu'en 2030.  Le juge ne lui a pas donn&#233; raison . 
 Ceux qui contestaient la validit&#233; des droits de Warner sur la chanson ont argu&#233; qu'il n'&#233;tait pas possible de d&#233;terminer qui &#233;tait vraiment l'auteur de la chanson en raison de multiples publications qui ne cr&#233;ditaient aucun auteur. Il ne pouvait par cons&#233;quent pas y avoir eu de transfert de droits valables &#224; Summy (puis Warner). 
 De plus, ce qui avait &#233;t&#233; prot&#233;g&#233; par le droit d'auteur en 1935 (car il fallait &#224; l'&#233;poque un enregistrement comme pour les brevets) &#233;tait un arrangement pour piano. Il semblait donc plus que contestable que les paroles aient aussi &#233;t&#233; incluses dans la demande de protection. Le juge ne pouvait donc pas pr&#233;sumer que les s&#339;urs Hill &#233;taient les auteures des paroles, et que donc Summy puis Warner d&#233;tenaient les droits sur les paroles en raison d'un &#233;ventuel transfert de droits. 
 Les paroles seraient donc dans le domaine public depuis des dizaines d'ann&#233;es . Warner ne d&#233;tiendrait que des droits limit&#233;s seulement &#224; la distribution et reproduction de l'arrangement pour piano. 
 Une question demeure&#160;: Warner va-t-il devoir rembourser, avec int&#233;r&#234;ts, les dizaines de millions de dollars per&#231;us au titre d'un droit qui vient de lui &#234;tre d&#233;ni&#233; ? La question fera sans doute l'objet d'un autre proc&#232;s. 
 Warner n'a pas fait de d&#233;claration sur un &#233;ventuel recours de sa part, mais je crois, &#224; titre personnel, qu'il aura lieu. L'affaire n'est pas termin&#233;e, mais c'est une victoire d'&#233;tape importante qui rappelle que le droit d'auteur doit servir la cr&#233;ation et la culture, pas l'inverse. 
 L'avocat g&#233;n&#233;ral de la CJUE estime que le Safe Harbour est invalide 
 Dans une affaire amen&#233;e par Maximilian Schrems, un citoyen autrichien, devant la Cour de Justice de l'Union europ&#233;enne (CJUE) et qui remet en question la validit&#233; de l'accord Safe Harbour entre l'Union europ&#233;enne et les &#201;tats-Unis, l'avocat g&#233;n&#233;ral de la CJUE a rendu une opinion qui a un go&#251;t de victoire pour les d&#233;fenseurs de la sph&#232;re priv&#233;e ( communiqu&#233; de presse ). 
 Le Safe Harbour est un accord entre l'UE et les USA qui pose des conditions en mati&#232;re de protection des donn&#233;es pour le transfert de donn&#233;es personnelles de l'UE vers les USA. 
 Selon le consid&#233;rant 57 de la  Directive 95/46/CE , lorsqu&#8217;un pays tiers n&#8217;offre pas un niveau de protection ad&#233;quat, le transfert de donn&#233;es personnelles vers ce pays doit &#234;tre interdit. 
 L'article 25 paragraphe 6 de la directive pr&#233;voit que l&#8217;article 25, paragraphe 6, de cette directive, la Commission europ&#233;enne peut constater qu&#8217;un pays tiers assure, en raison de sa l&#233;gislation interne ou de ses engagements internationaux, un niveau de protection ad&#233;quat aux donn&#233;es personnelles. 
 Les USA ne disposant pas d'un niveau ad&#233;quat de protection pour les donn&#233;es personnelles, le Safe Harbour consiste pr&#233;cis&#233;ment en un engagement international des USA visant &#224; instaurer des garanties sp&#233;ciales en la mati&#232;re. 
 Le 26 juillet 2000, la Commission europ&#233;enne a fait application de l'art. 25 &#167; 4 de la directive et a rendu une d&#233;cision ( 2000/520/CE ) dans laquelle elle constate que les engagements pris par les USA procurent un niveau de protection ad&#233;quat. Par cette d&#233;cision, la Commission europ&#233;enne autorise les transferts de donn&#233;es personnelles vers des soci&#233;t&#233;s priv&#233;es am&#233;ricaines qui se sont engag&#233;es &#224; respecter l'accord Safe Harbour. 
 Maximilian Schrems avait d&#233;pos&#233; plainte aupr&#232;s de l'autorit&#233; irlandaise de protection des donn&#233;es (puisque c'est en Irlande que Facebook a son si&#232;ge europ&#233;en), car il estimait que depuis les  r&#233;v&#233;lations d'Edward Snowden  en 2013, on ne pouvait plus consid&#233;rer que les entreprises am&#233;ricaines fournissaient un niveau de protection ad&#233;quat. 
 L'autorit&#233; irlandaise avait rejet&#233; la plainte en invoquant la d&#233;cision de la Commission europ&#233;enne du 26 juillet 2000. Saisie par Maximilan Schrems, la Haute Cour de justice d'Irlande a pos&#233; la question pr&#233;judicielle suivante &#224; la CJUE&#160;: 
 
 le [pr&#233;pos&#233; &#224; la protection des donn&#233;es] saisi d&#8217;une plainte relative au transfert de donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel vers un pays tiers (en l&#8217;occurrence les &#201;tats-Unis) dont le plaignant soutient que le droit et les pratiques n&#8217;offriraient pas des protections ad&#233;quates &#224; la personne concern&#233;e est-il absolument li&#233; par la constatation contraire de l&#8217;Union contenue dans la d&#233;cision 2000/520 [du 26 juillet 2000] ? 
 
 Selon l'avocat g&#233;n&#233;ral de la CJUE (dont l'avis en tr&#232;s souvent suivi par la CJUE lorsqu'elle rend son jugement), la r&#233;ponse est n&#233;gative. La d&#233;cision de la Commission ne r&#233;duirait en aucun cas les pouvoirs des pr&#233;pos&#233;s nationaux &#224; la protection des donn&#233;es dont ils disposent en vertu de la directive 45/96/CE. 
 L'avocat rappelle que  l&#8217;intervention d&#8217;autorit&#233;s de contr&#244;le ind&#233;pendantes est, en effet, au c&#339;ur du syst&#232;me europ&#233;en de protection des donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel . Il est donc imp&#233;ratif, pour pr&#233;server l'ind&#233;pendance de ces autorit&#233;s, qu'elles ne soient pas pieds et poings li&#233;s par une d&#233;cision de la Commission europ&#233;enne. 
 En d'autres termes, si une telle autorit&#233; estime qu'un pays ne fournit pas de garanties suffisantes en mati&#232;re de protection des donn&#233;es, elle pourrait interdire le transfert de donn&#233;es vers ce pays, nonobstant l'avis positif de la Commission europ&#233;enne. 
 
 Compte tenu de l&#8217;importance du r&#244;le qu&#8217;occupent les autorit&#233;s nationales de contr&#244;le en mati&#232;re de protection des personnes physiques &#224; l&#8217;&#233;gard du traitement des donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel, leurs pouvoirs d&#8217;intervention doivent demeurer entiers m&#234;me lorsque la Commission a adopt&#233; une d&#233;cision sur le fondement de l&#8217;article 25, paragraphe 6, de la directive 95/46. 
 
 L'avocat constate ensuite, en ce qui concerne la validit&#233; de la d&#233;cision de la Commission du 26 juillet 2000, que 
 
 [...] le droit et la pratique des &#201;tats-Unis permettent de collecter, &#224; large &#233;chelle, les donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel de citoyens de l&#8217;Union qui sont transf&#233;r&#233;es dans le cadre du r&#233;gime de la sph&#232;re de s&#233;curit&#233;, sans que ces derniers b&#233;n&#233;ficient d&#8217;une protection juridictionnelle effective. 
 [...] la d&#233;cision 2000/520 ne contient pas suffisamment de garanties. En raison de ce d&#233;faut de garanties, cette d&#233;cision a &#233;t&#233; mise en &#339;uvre d&#8217;une mani&#232;re qui ne r&#233;pond pas aux exigences requises par la Charte ainsi que par la directive 95/46. 
 [...] une d&#233;cision adopt&#233;e par la Commission sur le fondement de l&#8217;article 25, paragraphe 6, de la directive 95/46 a pour objet de constater qu&#8217;un pays tiers &#171;assure&#187; un niveau de protection ad&#233;quat. Le terme &#171;assure&#187;, conjugu&#233; au temps pr&#233;sent, implique que, pour pouvoir &#234;tre maintenue, une telle d&#233;cision doit concerner un pays tiers qui continue, apr&#232;s l&#8217;adoption de ladite d&#233;cision, &#224; garantir un niveau de protection ad&#233;quat. 
 En r&#233;alit&#233;, les r&#233;v&#233;lations dont il est fait &#233;tat sur les agissements de la NSA qui utiliserait des donn&#233;es transf&#233;r&#233;es dans le cadre du r&#233;gime de la sph&#232;re de s&#233;curit&#233; ont jet&#233; la lumi&#232;re sur les faiblesses de la base l&#233;gale que constitue la d&#233;cision 2000/520. 
 
 Il reste maintenant &#224; attendre quel sera le jugement de la Cour. Si elle devait suivre l'avis de son avocat g&#233;n&#233;ral, l'accord Safe Harbour devrait &#234;tre provisoirement suspendu, et ren&#233;goci&#233; si les flux de donn&#233;es personnelles de l'UE vers les USA veulent pouvoir continuer. 
 En ce qui concerne la Suisse, un accord Safe Harbour sp&#233;cifique  existe  &#233;galement. &#192; n'en pas douter, il est actuellement sur la sellette et le jugement de la CJUE, bien qu'il ne s'impose pas &#224; la Suisse, devrait &#233;galement pousser celle-ci &#224; la suspension et &#224; la ren&#233;gociation. 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
