<document>
	<date>2011-05-04</date>
        <title>Les Creative Commons et le droit suisse</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Contrat</tag>
                <tag>Droit d'auteur</tag>
                <tag>Droit des obligations</tag>
                <tag>Propri&#233;t&#233; intellectuelle</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Un ami m'a demand&#233; il y a quelques semaines si les licences Creative Commons &#233;taient valables en Suisse. La question &#233;tant plut&#244;t int&#233;ressante, je me suis pench&#233; sur le sujet. Cette petite analyse juridique se veut donc g&#233;n&#233;rale. J'y aborderai tant le droit des obligations (puisqu'une licence est un contrat) que le droit d'auteur (puisqu'on touche aux&#160;&#339;uvres et aux cr&#233;ations de l'homme). 
 &#160; 
 En Suisse et dans le reste du monde, la propri&#233;t&#233; intellectuelle est r&#233;gl&#233;e l&#233;galement. Malheureusement, ces lois sont circonscrites par les fronti&#232;res politiques, fronti&#232;res qui sont ignor&#233;es par Internet, au vu de sa nature internationale. Internet a amen&#233; l'&#233;change d'informations &#224; son sommet, permettant une communication quasi instantan&#233;e et une forte interactivit&#233;. Les lois nationales se juxtaposent les unes aux autres, rendant ainsi colossal le travail de protection de son &#339;uvre dans le monde entier. Pour pallier &#224; cette lourdeur,  l'organisation Creative Commons  offre une protection qui est identique partout sur la plan&#232;te, et qui s'adapte aux l&#233;gislations nationales. Il en d&#233;coule que l'auteur d'une &#339;uvre g&#232;re, diffuse et contr&#244;le son &#339;uvre comme il l'entend  1 . 
 Voici le but de Creative Commons,  repris de la page fran&#231;aise de Wikipedia  : 
 
 L&#8217;objectif recherch&#233; est d&#8217; encourager de mani&#232;re simple et licite la circulation des &#339;uvres, l&#8217;&#233;change et la cr&#233;ativit&#233; . Creative Commons s&#8217;adresse ainsi aux auteurs qui pr&#233;f&#232;rent  partager  leur travail et  enrichir  le patrimoine commun (les Commons) de la culture et de l'information accessible librement. L'&#339;uvre peut ainsi &#233;voluer tout au long de sa diffusion. 
 Les personnes souhaitant autoriser la communication au public de leur &#339;uvre uniquement contre une r&#233;mun&#233;ration devront retenir le syst&#232;me g&#233;n&#233;ral du droit d&#8217;auteur et non les licences Creative Commons. 
 Toute personne qui a cr&#233;&#233; une &#339;uvre (texte, musique, vid&#233;o, site Web, photographie, etc.) et qui a la capacit&#233; de signer un contrat portant sur cette &#339;uvre peut utiliser l&#8217;un des contrats Creative Commons. A contrario il n&#8217;est pas possible d&#8217;utiliser un contrat Creative Commons pour une &#339;uvre sur laquelle on ne dispose pas de l&#8217;ensemble des droits. 
 
 Mais qu'en est-il en droit suisse&#160;? Ces contrats peuvent-ils &#234;tre reconnus par notre l&#233;gislation&#160;? Peut-on s'en pr&#233;valoir en justice&#160;? Autant de questions auxquelles je vais tenter d'apporter des r&#233;ponses. 
 Introduction 
 Creative Commons, quoi, pourquoi, comment&#160;? 
 C'est en 2001 que  naissent  les Creative Commons. Tout d'abord, s'inspirant de la licence GNU GPL, les Creative Commons seront d'abord destin&#233;s aux logiciels opensource mais ils toucheront au final bien d'autres domaines comme les images, textes, vid&#233;os, etc. En soi, les Creative Commons ne se veulent pas extr&#233;mistes,&#160;mais ils poursuivent un juste milieu entre les ph&#233;nom&#232;nes de copyright et de  copyleft . 
 Sch&#233;matiquement, les Creative Commons visent donc &#224; d&#233;velopper une licence pour que l'information &#8211; au sens large &#8211; circule sans obstacle tout en prot&#233;geant son auteur dans tous les pays. D'un c&#244;t&#233;, les entreprises &#233;ditrices (les "majors") veulent &#224; tout prix un durcissement juridique des droits d'auteur, de l'autre les Creative Commons s'essaient au d&#233;veloppement de droits d'utilisation qui soient apte &#224; s'harmoniser avec le monde de l'Internet. 
 Juridiquement, les Creative Commons se situent donc entre une application stricte des droits d'auteur ("tous droits r&#233;serv&#233;s") et le domaine public. 
 Utilisation des licences 
 Les  licences  Creative Commons sont modifiables et adaptables en fonction des  besoins . Il est possible de combiner diff&#233;rents &#233;l&#233;ments, comme la possibilit&#233; de redistribuer, de modifier l'&#339;uvre ou de partager l'&#339;uvre modifi&#233;e avec les m&#234;mes droits que l'originale, etc. De fa&#231;on &#224; simplifier et acc&#233;l&#233;rer la lecture et la prise de connaissance de ces licences, des pictogrammes sont disponibles et peuvent &#234;tre utilis&#233;s &#224; la place d'un long (et barbant) texte, du genre "disclaimer". Ces contrats de licence sont d'ailleurs traduits dans plusieurs langues (dont le fran&#231;ais) et cherchent &#224; s'adapter au droit de chaque pays tout en conservant le noyau dur et universel des Creative Commons. 
 Du point de vue juridique 
 Droit des obligations et contrats 
 En droit suisse, un contrat est un acte juridique consistant en une manifestation de volont&#233; qui produit l'effet juridique correspondant &#224; la volont&#233; exprim&#233;e  2 . Ainsi, il y a contrat lorsque les parties (deux au minimum) ont &#233;chang&#233; des manifestations de volont&#233; concordantes (c'est-&#224;-dire qu'on d&#233;sire le r&#233;sultat voulu&#160;; cf.  art. 1 CO ). Le contrat n'a pas besoin d'&#234;tre &#233;crit ou de comporter une signature (sauf disposition contraire). Le consentement est suffisant. 
 Avec les Creative Commons, l'auteur ne fait que proposer un contrat, ici un contrat d'adh&#233;sion non n&#233;gociable et assorti de conditions g&#233;n&#233;rales. En droit suisse, les conditions g&#233;n&#233;rales doivent &#234;tre int&#233;gr&#233;es au contrat et les parties doivent les reconna&#238;tre comme telles. L'int&#233;gration peut &#234;tre tacite ou expresse. Les conditions g&#233;n&#233;rales sont valides, &#224; moins d'&#234;tre illicites, immorales ou insolites (cf. par exemple l' art. 8 LCD )  3 . 
 L'auteur doit se plier &#224; certaines obligations, selon le  code l&#233;gal  suisse des Creatives Commons (en allemand), notamment joindre une copie de la licence pour chaque &#339;uvre (par exemple, pour un blog, la faire figurer sur chaque article). En proposant son &#339;uvre sous licence, il assure aussi qu'il ne viole pas d'autres droits appartenant &#224; d'autres personnes. Il autorise &#233;galement une utilisation mondiale de son &#339;uvre, tout en r&#233;servant le fait que son droit national (le droit suisse) est applicable. 
 Le b&#233;n&#233;ficiaire (ou preneur de licence) a &#233;galement des obligations, notamment celle de respecter la licence m&#234;me en cas de redistribution. Cela signifie qu'il ne peut pas redistribuer l'&#339;uvre &#224; d'autres conditions que celles de la licence originale. Il doit &#233;galement joindre une copie (ou un lien) de la licence pour toute utilisation qu'il ferait de l'&#339;uvre, en particulier la distribution et la communication en public. Comme c'est un contrat de licence, le preneur ne peut c&#233;der aucun droit sur l'&#339;uvre elle-m&#234;me. Honn&#234;tet&#233; intellectuelle oblige, le preneur de licence doit attribuer la paternit&#233; de l'&#339;uvre &#224; l'auteur originel, en mentionnant son nom ou son pseudonyme. 
 Droit d'auteur 
 Tout d'abord, il faut savoir que les auteurs qui ont d&#233;j&#224; c&#233;d&#233; leurs droits &#224; des soci&#233;t&#233;s de gestion ne peuvent ensuite placer leurs &#339;uvre sous licence Creative Commons ( art. 9 ss LDA ). S'ils veulent le faire, ils doivent en conserver les droits et la gestion, et ainsi autoriser irr&#233;vocablement le public &#224; utiliser leur &#339;uvre (qu'elle soit sous forme de texte, image, vid&#233;o, musique, etc.) gratuitement mais sans toutefois autoriser une utilisation commerciale  4 . 
 En droit suisse, l'auteur d'une &#339;uvre&#160;peut accorder une licence &#224; un tiers pour qu'il utilise son&#160;&#339;uvre, ou lui c&#233;der ses droits d'auteur. Ce transfert de droits peut &#234;tre total, ou limit&#233; dans le temps, voire m&#234;me g&#233;ographiquement. Toutefois, les droits moraux d'une&#160;&#339;uvre ne peuvent &#234;tre c&#233;d&#233;s. 
 La cession est un transfert de droits exclusifs qui peut &#234;tre oppos&#233; &#224; tout le monde, y compris l'auteur de l'&#339;uvre. La licence est un contrat au moyen duquel le titulaire des droits autorise un tiers &#224; utiliser l'&#339;uvre dans les conditions du contrat. 
 Les licences ne sont pas r&#233;glement&#233;es dans la loi sur le droit d'auteur (LDA). Elles ne le sont pas non plus dans le Code des obligations (CO). Ce sont en fait des contrats innom&#233;s, auxquels on appliquera les  art. 1 &#224; 183 CO . Le contrat de licence n'est pas un contrat d'&#233;dition ( art. 380 ss CO ), notamment car elle ne transf&#232;re aucun droit d'auteur au preneur de licence. Ce dernier ne pourra donc pas faire valoir en justice des violations du droit d'auteur, sauf si le contrat de licence lui accorde un tel droit. 
 Le donneur de licence (l'auteur, &#224; moins que le preneur de licence n'ait le droit d'octroyer des sous-licences) doit tol&#233;rer que le preneur de licence utilise son&#160;&#339;uvre. La licence peut &#234;tre exclusive,&#160;c'est-&#224;-dire que seul le preneur est autoris&#233; &#224; utiliser l'&#339;uvre, ou non exclusive, ce qui permet au donneur de licence d'accorder d'autres licences &#224; des personnes tierces. 
 Le preneur de licence doit payer les redevances convenues (le cas &#233;ch&#233;ant) et il doit pr&#233;server l'&#339;uvre autant que faire se peut  5 . 
 Conclusion 
 Face au droit suisse des obligations, et en regard des exigence formelles des contrats de licence, on remarque que la licence Creative Commons est en ad&#233;quation avec le droit suisse. Elle n'est pas plus permissive et se calque plut&#244;t bien avec nos exigences. C'est d'ailleurs rassurant puisqu'elles sont normalement adapt&#233;es au droit national de chaque pays, si cela est n&#233;cessaire. C'est le cas en Suisse. 
 Le contrat de licence &#233;tant en grande partie n&#233;goci&#233; librement par les parties au contrat, si les conditions du droit des obligations et celles du droit d'auteur sont respect&#233;es, il n'y a aucune raison pour que le droit suisse ne se saisisse pas de ces contrats de licence. Cela a notamment pour cons&#233;quence que si le preneur d'une licence Creative Commons ne respecte pas ses obligations et violent les droits d'auteur d'un auteur suisse, ce dernier pourra porter l'affaire devant les tribunaux. 

         Notes &#160;&#160;&#160;[  +  ]                                                 1.      &#8629;         Willy Duhen,  Validit&#233; des Creative Commons face au droit fran&#231;ais .          2.      &#8629;         Tercier,  Le droit des contrats , p. 54 ss, 3e &#233;dition, Schultess, 2008.   3.      &#8629;         Tercier, p. 160 ss.     4.      &#8629;         Petit guide de poche  de l'Institut f&#233;d&#233;ral de la propri&#233;t&#233; intellectuelle.         5.      &#8629;         Fran&#231;ois Dessemontet,  La propri&#233;t&#233; intellectuelle , Cedidac, 2000.                                                                             
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
