<document>
	<date>2011-03-23</date>
        <title>L'Europe et la r&#233;vision de la directive sur les donn&#233;es personnelles</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droit &#224; l'oubli</tag>
                <tag>Protection des donn&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Viviane Reding , Vive-Pr&#233;sidente de la Commission europ&#233;enne, a  annonc&#233;  il y a quelques jours l'orientation que devrait prendre la r&#233;vision de la Directive europ&#233;enne sur les donn&#233;es personnelles ( Directive 95/46/CE ). 
 
 While social networking sites and photo sharing services have brought dramatic changes to how we live, new technologies have also prompted new challenges.  It&#8217;s now more difficult to detect when our personal data is being collected. Sophisticated tools allow the automatic collection of data. This data is then used by companies to better target individuals.  Public authorities are also using more and more personal data for a wide variety of purposes, including the prevention and fight against terrorism and serious crime. 
 
 Mme Reding propose ainsi quatre piliers pour la r&#233;vision. 
 
 The first is the &#8220; right to be forgotten &#8221;. [...]&#160;I want to explicitly clarify that people shall have the right &#8211; and not only the "possibility" &#8211; to withdraw their consent to data processing. 
 
 Tout d'abord, elle souhaite que le droit &#224; l'oubli soit affirm&#233; et qu'il soit effectif, de fa&#231;on &#224; ce que les gens aient non seulement la possibilit&#233; mais aussi le droit de retirer leur consentement &#224; des traitement de donn&#233;es. (Voir par exemple le  cas  de cette institutrice fran&#231;aise, ex actrice porno, qui a demand&#233; sa d&#233;sindexation de Google.) 
 
 The second pillar is " transparency ". It is a fundamental condition for exercising control over personal data and for building trust in the Internet.&#160;Individuals must be informed about which data is collected and for what purposes. They need to know how it might be used by third parties. They must know their rights and which authority to address if those rights are violated. They must be told about the risks related to the processing of their personal data so that they don't loose control over their data or that their data is not misused. This is particularly important for young people in the online world. 
 
 Ensuite, les gens doivent pouvoir &#234;tre et &#234;tre inform&#233;s au sujet des donn&#233;es r&#233;colt&#233;es et dans quel but, des risques que constitue un traitement de donn&#233;es et si elles seront utilis&#233;es par des tiers. Il faut aussi qu'ils sachent vers quelle autorit&#233; se tourner en cas de violation des droits, de fa&#231;on &#224; ne pas perdre la&#160;ma&#238;trise de ces donn&#233;es. 
 
 The third pillar is " privacy by default ". Privacy settings often require considerable operational effort in order to be put in place. Such settings are not a reliable indication of consumers' consent. This needs to be changed. 
 
 Puis, les param&#232;tres de confidentialit&#233; doivent &#234;tre facilement modifiables et mis en&#160;&#339;uvre par les particuliers. Ils ne refl&#232;tent souvent pas la volont&#233; de la personne. Le consentement de la personne doit &#234;tre demand&#233; obligatoirement si les donn&#233;es vont &#234;tre utilis&#233;es &#224; d'autres fins que celles auxquelles la personne avait pr&#233;c&#233;demment consenti. 
 
 The fourth principle is " protection regardless of data location ". It means that homogeneous privacy standards for European citizens should apply independently of the area of the world in which their data&#160;is being processed. They should apply whatever the geographical location of the service provider and whatever technical means used to provide the service. There should be no exceptions for third countries' service providers controlling our citizens' data. Any company operating in the EU market or any online product that is targeted at EU consumers must comply with EU rules. 
 
 Enfin, le dernier principe concerne la territorialit&#233; et la localisation des donn&#233;es. Des standards homog&#232;nes et applicables &#224; tous les citoyens europ&#233;ens doivent &#234;tre mis en place et applicables quel que soit l'endroit o&#249; sont trait&#233;es des donn&#233;es. Tout fournisseur de service qui souhaiterait op&#233;rer sur le march&#233; int&#233;rieur devrait s'y conformer. De fait, il faudra donc &#233;galement renforcer les pouvoirs des organes de contr&#244;le (la CNIL fran&#231;aise, ou le&#160;Pr&#233;pos&#233; f&#233;d&#233;ral &#224; la protection des donn&#233;es et &#224; la transparence en Suisse, par exemple). 
 Je dois avouer que je suis heureux de voir que l'Europe se r&#233;veille et avance dans la bonne direction. Toutefois, je vois mal comment mettre en&#160;&#339;uvre le dernier principe. Autant les trois premiers me semblent louables et facilement r&#233;alisables &#224; court terme, autant le dernier me&#160;para&#238;t presque utopique. En effet, comment voulons-nous imposer &#224; une soci&#233;t&#233; bas&#233;e aux USA, dont les structures et infrastructures sont bas&#233;es aux USA et qui ne fait qu'utiliser le r&#233;seau international pour v&#233;hiculer de l'information, de respecter des normes europ&#233;ennes&#160;? Le seul moyen efficace que je vois revient &#224; limiter un droit fondamental qui est la libert&#233; d'information en bloquant les sites et services qui ne se conforment pas &#224; ces r&#232;gles, alors qu'ils ont &#233;t&#233; (largement) utilis&#233;s auparavant. Cela dit, je ne crois pas cette entreprise capable de renoncer &#224; un march&#233; de 500 millions de consommateurs... Si la Directive est modifi&#233;e dans ce sens, ce sera un sacr&#233; moyen de pression. Peut-&#234;tre que le monde nous imitera, avec, qui sait, les Etats-Unis... 
 Mais le bras de fer ne fait que commencer, et la route est encore longue. 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
