<document>
	<date>2011-06-13</date>
        <title>Mon blog avec ou sans publicit&#233; ?</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Blog</tag>
                <tag>Publicit&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         C'est une question qui revient assez souvent quand je parle de mon blog&#160;: 
 
 &#8211; Comment&#160;? Tu ne mon&#233;tises pas ton travail&#160;? Tu ne mets pas de publicit&#233; sur ton blog&#160;? Mais comment tu fais pour rentabiliser le temps que tu y passes, l'achat du nom de domaine et de l'h&#233;bergement, etc. ? 
 
 A quoi je r&#233;ponds&#160;: 
 
 &#8211; Je ne mon&#233;tise pas car je ne cherche pas &#224; obtenir de l'argent, pour moi c'est un travail b&#233;n&#233;vole qui me co&#251;te du temps et de l'argent, mais qui me procure aussi du plaisir. 
 
 On m'explique ici que la publicit&#233; est le meilleur moyen de rentabiliser un blog. Je n'en doute pas. Cela permet de conserver le caract&#232;re gratuit du blog. Et comme la publicit&#233; est partout, pourquoi ne pas en mettre sur un blog&#160;? 
 Ailleurs, on me dit que ce que j'&#233;cris a de la valeur. Certains articles, peut-&#234;tre. Je pense en particulier &#224; mon article sur  Logistep  qui a fait exploser le nombre de visites, apr&#232;s avoir &#233;t&#233; repris dans le plus grand  journal espagnol  et dans la presse num&#233;rique fran&#231;aise. Mais les autres&#160;? De la valeur&#160;? Allons donc... Ce que j'&#233;cris ne vaut pas de l'or. Tout juste deux sesterces... 
 Un ami m'a dit que la publicit&#233; &#233;gaie un blog, et &#231;a permet de mesure sa performance. Certes, mais on peut &#233;gayer un blog avec des images ou vid&#233;os, et mesurer sa performance en nombre de visiteurs uniques par semaines. 
 Enfin, on m'a dit que gagner de l'argent motive &#224; &#233;crire. Evidemment, vu la mentalit&#233; de notre soci&#233;t&#233;, d&#232;s qu'il y a une r&#233;compense en esp&#232;ces sonnantes et tr&#233;buchantes, on saute sur l'occasion. 
 Bref, tout &#231;a pour dire que je commence &#224; me poser des questions... Je n'aime pas vraiment la publicit&#233;. Elle est supportable quand elle n'est pas trop intrusive, mais c'est tout. C'est d'ailleurs pour cela que je ne regarde pas la t&#233;l&#233;vision. Je n'ai jamais eu &#224; l'esprit que je devais absolument obtenir un retour sur investissement&#160;: j'&#233;cris pour mes lecteurs, pour le plaisir d'&#233;crire, pour leur plaisir de me lire (j'esp&#232;re), pour informer, pour partager, pour d&#233;battre... Pourquoi faudrait-il qu'il y ait une contrepartie financi&#232;re&#160;?&#160;Jusqu'&#224; maintenant, les commentaires des lecteurs m'ont suffi, m&#234;me si, je l'avoue, il n'y en a jamais assez (de lecteurs et de commentaires).&#160;J'ai aussi l'impression que la publicit&#233; fait fuir. 
 Alors voil&#224;, j'aimerais savoir ce que tu en penses... Serait-ce une bonne id&#233;e de mettre de la publicit&#233; sur mon blog&#160;? 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
