<document>
	<date>2012-01-21</date>
        <title>Explications sur la fermeture de Megaupload par la justice am&#233;ricaine</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Propri&#233;t&#233; intellectuelle</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         C'est arriv&#233;. Il fallait bien que cela arrive un jour. 
 Analyse 
 Le 19 janvier 2012, le D&#233;partement de la Justice (DoJ) des &#201;tats-Unis et le FBI ont  annonc&#233;  que "sept personnes et deux soci&#233;t&#233;s ont &#233;t&#233; accus&#233;es de mener une entreprise internationale de crime organis&#233; qui serait responsable de nombreuses infractions au droit d'auteur, au moyen du site Megaupload.com notamment, g&#233;n&#233;rant plus de 175 millions de dollars de revenus criminels et causant plus d'un demi-milliard de dollars de dommages aux ayants droit". Selon le DoJ, "cette action constitue l'un des cas de crime contre le droit d'auteur le plus important jamais identifi&#233; par les &#201;tats-Unis et vise directement le m&#233;susage d'un site public de stockage et de distribution pour commettre et faciliter les crimes contre la propri&#233;t&#233; intellectuelle". 
 Ainsi, ce ne sont pas moins de sept charges d'accusation qui ont &#233;t&#233; retenues contre ces personnes et les deux soci&#233;t&#233;s (Megaupload Limited et Vestor Limited), ainsi qu'un blocage des DNS des sites principaux et associ&#233;s. Le hasard (malheureux) du calendrier fait que cette action intervient une journ&#233;e &#224; peine apr&#232;s la journ&#233;e de contestation contre le projet de loi SOPA/PIPA qui devait &#234;tre prochainement discut&#233; au Congr&#232;s am&#233;ricain mais qui a &#233;t&#233; report&#233; aux calendes grecques. (Lire  Explications sur le Stop Online Piracy Act  pour plus d'informations sur le SOPA.) 
 
 Le 5 janvier 2012, le grand jury du District de l'&#201;tat de Virginie (Est) a ouvert une proc&#233;dure, dress&#233; un acte d'accusation et inculp&#233; ces personnes et soci&#233;t&#233;s pour conspiration de racket, de commission d'infractions au droit d'auteur, de blanchiment d'argent, et d'investissement et d'utilisation de syst&#232;mes informatiques de distribution sans autorisation de contenus prot&#233;g&#233;s par le droit d'auteur. Selon le DoJ, les personnes inculp&#233;es &#8211; cr&#233;ateurs, fondateurs et dirigeants de Megaupload &#8211; ont gagn&#233; au moins 175 millions de dollars gr&#226;ce au site principal et aux sites d&#233;riv&#233;s, causant plus d'un demi-million de dollars de dommage aux ayants droit. Le jury a constat&#233; que ce sont les inscriptions en ligne et la publicit&#233; qui ont ramen&#233; le plus d'argent &#224; la soci&#233;t&#233; (150 millions de dollars, respectivement 25 millions de dollars). Les personnes inculp&#233;es risquent une peine maximale de vingt ans de prison pour l'inculpation de racket, cinq ans pour la violation des droits d'auteur, vingt ans pour blanchiment d'argent et cinq ans pour les autres accusations d'infractions au droit d'auteur. Soit, comme les peines se cumulent aux &#201;tats-Unis, une peine maximale de cinquante-cinq ans de prison. 
 Arr&#234;tons-nous un instant pour d&#233;terminer ce qu'est Megaupload, exactement. C'est, ou plut&#244;t c'&#233;tait un site Internet d'h&#233;bergement de fichiers bas&#233; &#224; Hong Kong et dont des serveurs se trouvaient en territoire am&#233;ricain, hollandais et canadien. Megaupload permettait de mettre en ligne n'importe quel type de fichier, avec des limites d&#233;finies selon qu'on &#233;tait un utilisateur avec ou sans abonnement payant. Le fichier &#233;tait alors disponible pour tout un chacun, moyennant l'obtention du lien (URL) permettant d'acc&#233;der et de t&#233;l&#233;charger le fichier. Megaupload &#233;tait accompagn&#233; d'une constellation de sites, dont Megavideo (une sorte de YouTube permettant de regarder des fichiers vid&#233;os en streaming). Megaupload pouvait ainsi servir non seulement de coffre-fort num&#233;rique pour des personnes physiques ou morales priv&#233;es (&#224; des fins de sauvegarde par exemple), mais &#233;galement de plateforme d'&#233;change de fichiers prot&#233;g&#233;s par le droit d'auteur. Megaupload se targuait d'ailleurs d'avoir accumul&#233; plus d'un milliard de visiteurs au total, plus de 150 millions d'utilisateurs inscrits, 50 millions de visiteurs quotidiens et serait responsable de 4% de la bande passante mondiale utilis&#233;e. Megaupload faisait partie des sites les plus visit&#233;s au monde. 
 [scribd id=78786408 key=key-1vi8vrpo0xzwjtneaij1 mode=list]
 Selon le jury, Megaupload n'aurait jamais redistribu&#233; une partie de ses revenus aux ayants droit. "Pendant plus de cinq ans, [Megaupload] a utilis&#233; des sites Internet qui ont ill&#233;galement reproduit et distribu&#233; &#224; grande &#233;chelle des copies d'oeuvres soumises au droit d'auteur (comme des films &#8211; souvent avant leur arriv&#233;e dans les cin&#233;mas &#8211;, de la musique, des programmes de t&#233;l&#233;vision, des livres &#233;lectroniques, des logiciels)". 
 L'accusation affirme aussi que "le site &#233;tait structur&#233; de fa&#231;on &#224; d&#233;courager la grande majorit&#233; de ses utilisateurs &#224; envisager un stockage &#224; long terme de leurs fichiers en effa&#231;ant les fichiers qui n'&#233;taient pas r&#233;guli&#232;rement t&#233;l&#233;charg&#233;s" et qu'il "offrait un programme de r&#233;compense aux utilisateurs qui stockaient des contenus populaires sur Megaupload et qui, par ce biais, augmentaient le trafic g&#233;n&#233;r&#233; par ce dernier". On reprocherait aussi &#224; Megaupload d'avoir activement particip&#233; &#224; la cr&#233;ation d'une s&#233;rie de sites tiers qui catalogueraient les fichiers h&#233;berg&#233;s, ce qui &#233;vitait &#224; Megaupload d'avoir &#224; instaurer un service de recherche interne et donc de publier ouvertement sur son site principal une liste de fichiers dans laquelle figuraient des oeuvres prot&#233;g&#233;es. 
 Enfin (s'il y a une fin &#224; ces accusations), le manque de sanctions prises &#224; l'&#233;gard des utilisateurs stockant des oeuvres prot&#233;g&#233;es est &#233;galement mis en &#233;vidence par le DoJ, bien qu'il reconnaisse que Megaupload se soit pli&#233; &#224; son obligation de supprimer un fichier ill&#233;gal quand celui-ci &#233;tait signal&#233; par les ayants droit (proc&#233;dure dite de  cease and desist ). Toutefois, m&#234;me dans ce dernier cas, Megaupload ne supprimait qu'un lien vers le fichier ill&#233;gal et non le fichier en lui-m&#234;me, laissant subsister tous les autres liens non connus des ayants droit, ainsi que l'oeuvre prot&#233;g&#233;e elle-m&#234;me qui restait donc disponible pour des millions de personnes. 
 [youtube=http://www.youtube.com/watch?v=nZPe97vZJXM]
 Voil&#224;, en gros, un r&#233;sum&#233; des accusations et des faits reproch&#233;s &#224; Megaupload et qui justifient son indisponibilit&#233;. Maintenant, la grosse question est de savoir si Megaupload peut encore b&#233;n&#233;ficier du statut d'h&#233;bergeur. 
 En droit, un contrat d'h&#233;bergement "peut se d&#233;finir comme un contrat de prestations de services par lequel le prestataire (l'h&#233;bergeur) remet &#224; son abonn&#233; (l'h&#233;berg&#233;) une partie des ressources de ses machines espaces disques durs et capacit&#233; de traitement en temps machine"  1 . En droit am&#233;ricain, le Digital Millenium Copyright Act ( DMCA ) pr&#233;voit une section d&#233;di&#233;e &#224; la limitation de la responsabilit&#233;. Ainsi, au  paragraphe 512 , on trouve une proc&#233;dure d'avis et de radiation volontaire qui rend un interm&#233;diaire coupable d'une infraction indirecte (puisqu'elle est commise par un tiers &#224; l'origine) au droit d'auteur s'il ne se plie pas &#224; cette proc&#233;dure. 
 On trouve aussi des traces de cette proc&#233;dure en Europe dans la  Directive 2000/31  sur le commerce &#233;lectronique. Celle-ci pr&#233;voit, aux art. 12 &#224; 14 que le prestataire n'est pas responsable des informations transmises s'il n'est pas &#224; l'origine de cette transmission, s'il ne s&#233;lectionne pas le destinataire de cette derni&#232;re et s'il ne s&#233;lectionne pas ni ne modifie les informations faisant l'objet de la transmission. 
 En Suisse, la loi sur le droit d'auteur et les droits voisins ( LDA ) est &#233;videmment applicable. L'art. 10 LDA pose le principe du droit exclusif de l'auteur de disposer de son oeuvre, d'en faire des exemplaires, de la proposer au public, de la mettre &#224; disposition, etc. D&#232;s le moment o&#249; un tiers le fait &#224; la place de l'auteur et sans son autorisation, il se rend coupable d'infraction au droit d'auteur. Cela signifie-t-il qu'en droit suisse un interm&#233;diaire qui se cantonnerait &#224; son r&#244;le technique (h&#233;bergement, fournisseur d'acc&#232;s) pourrait se voir opposer cet art. 10 LDA&#160;? Heureusement non, &#224; moins d'appliquer la loi &#224; la lettre, mais il faudrait pouvoir reprocher une faute &#224; l'interm&#233;diaire, en particulier s'il ne r&#233;agit pas &#224; un avis d'un ayant droit concernant la pr&#233;sence d'oeuvres prot&#233;g&#233;es dans son infrastructure. 
 Mais revenons &#224; Megaupload. Jusqu'&#224; maintenant, la soci&#233;t&#233; avait b&#233;n&#233;fici&#233; de ce statut d'h&#233;bergeur qui lui permettait de justifier la l&#233;galit&#233; de ses activit&#233;s. Tr&#232;s sch&#233;matiquement, il lui suffisait de donner suite aux demandes de suppression de contenus des ayants droit. Bref, Megaupload b&#233;n&#233;ficiait du statut &#8211; privil&#233;gi&#233; &#8211; d'interm&#233;diaire technique. A la lecture de l'acte d'accusation du DoJ, on se rend compte rapidement que c'est pr&#233;cis&#233;ment ce statut qu'il convient de briser pour pouvoir ensuite attaquer Megaupload. 
 En effet, le DoJ estime que Megaupload n'agissait de loin pas comme un interm&#233;diaire technique banal, mais qu'il promouvait les infractions au droit d'auteur. A ce stade, il convient de souligner que l'activit&#233; de Megaupload n'&#233;tait en soi pas ill&#233;gale, des soci&#233;t&#233;s utilisant notamment ses services pour stocker et diffuser leurs documents. Sur le papier donc, Megaupload n'&#233;tait pas un service de peer-to-peer (P2P) et proposait un service d'h&#233;bergement tout ce qu'il y a de plus classique et l&#233;gal. Toutefois, les agissements de Megaupload et l'utilisation illicite que beaucoup d'internautes en faisaient &#233;taient notoires. 
 Une autre question se pose. Comment les &#201;tats-Unis peuvent couper d'Internet un site h&#233;berg&#233; &#224; Hong Kong, arr&#234;ter des personnes situ&#233;es en Nouvelle-Z&#233;lande, etc.&#160;?Parce que Megaupload faisait des affaires (comprendre&#160;: concluait des contrats) aux &#201;tats-Unis et avec des citoyens am&#233;ricains. De facto, il a fallu que Megaupload se soumette aux lois am&#233;ricaines. Cela tombe sous le sens, mais on peut difficilement faire des affaires dans un pays sans se soumettre au droit de ce dernier. 
 Megaupload avait de nombreux services aux &#201;tats-Unis bien que l'entreprise soit bas&#233;e &#224; Hong Kong&#160;: plus de mille serveurs informatiques &#233;taient situ&#233;s sur territoire am&#233;ricain. Megaupload utilisait le syst&#232;me de transaction Paypal pour effectuer des paiements ou en recevoir de ses utilisateurs. Paypal est une entreprise sise aux &#201;tats-Unis. Le service AdSense de Google a aussi &#233;t&#233; utilis&#233; pendant un temps. Inutile de pr&#233;ciser que Google est une soci&#233;t&#233; am&#233;ricaine. Tous ces liens (et je n'en cite ici qu'une partie) avec les &#201;tats-Unis impliquent que Megaupload devait se soumettre &#224; la juridiction am&#233;ricaine, qui a constat&#233; des infractions et a donc pu prendre les mesures qui s'imposaient contre le site. Toutefois, les accus&#233;s se d&#233;battront tr&#232;s probablement sur ces questions et ne manqueront pas de contester les mesures prises par la justice am&#233;ricaine. 
 Concernant l'arrestation des personnes accus&#233;es, elle peut intervenir sur une demande d'entraide des &#201;tats-Unis aupr&#232;s de la Nouvelle-Z&#233;lande. Celle-ci peut accepter ou refuser, tout d&#233;pend d'&#233;ventuels accords internationaux et du droit interne n&#233;o-z&#233;landais qui peut poser des conditions &#224; l'exercice de cette entraide. Ici, les accus&#233;s ont &#233;t&#233; arr&#234;t&#233;s, mais pas extrad&#233;s. Cette &#233;tape peut intervenir pour autant que la Nouvelle-Z&#233;lande l'accepte. (On se souvient de l'affaire Polanski...) 
 Commentaire 
 En tout cas, cette histoire nous aura donn&#233; une bonne le&#231;on sur les donn&#233;es dans le nuage (cloud) : on peut se retrouver sans aucune donn&#233;e du jour au lendemain, alors qu'on utilisait un service de mani&#232;re l&#233;gale pendant que d'autres le d&#233;tournaient pour d'autres activit&#233;s. &#199;a donne envie. Mais l&#224; n'est pas le d&#233;bat. 
 Je ne vais pas le cacher, puisque je ne risque l&#233;galement rien en Suisse (merci Madame Copie priv&#233;e)&#160;: j'utilisais Megaupload pour r&#233;cup&#233;rer des films qui ne m'int&#233;ressaient pas particuli&#232;rement, ou que j'avais envie de revoir une fois ou pour lesquels je ne voulais pas payer 30 CHF pour un DVD ou 15 CHF pour une s&#233;ance de cin&#233;ma. Megaupload a ferm&#233; (probablement pas ad vitam aeternam), nous en prendrons acte et nous nous tournerons vers d'autres sites tels que Rapidshare ou Fileserve. La survie de ces concurrents d&#233;pendra s&#251;rement du sort de la cause Megaupload. Rien ne sert de paniquer pour l'instant, les alternatives existent et elles ont encore du temps &#224; vivre. 
 &#201;videmment, une partie de la classe politique s'est r&#233;jouie de l'annonce de la fermeture. Je pense par exemple au  pr&#233;sident fran&#231;ais sortant , dont le bilan quinquennal est notamment entach&#233; de la cr&#233;ation de la  HADOPI . Pour Sarkozy, et au risque de fouler au pied la pr&#233;somption d'innocence et ce genre de principes tellement &#233;vidents qu'on oublie qu'ils existent &#8211; et heureusement qu'on oublie qu'ils existent, sinon comment la pr&#233;sidence fran&#231;aise pourrait-elle saluer la nouvelle &#224; peine quelques heures apr&#232;s son annonce&#160;? &#8211; cette histoire est une sorte de cons&#233;cration outre-Atlantique de sa propre politique r&#233;pressive. Heureusement que l'opposition est l&#224;. 
 D'autres personnes jubilent et se congratulent parmi. Je pense en particulier &#224; nos ch&#232;res maisons d'&#233;dition et autres institutions dans le domaine de la musique. Pour elles, cette d&#233;capitation est plus que r&#233;jouissante, surtout pour deux raisons. D'abord parce que cette action rappelle au monde entier qu'Internet reste soumis au droit, puis parce que &#231;a portera un coup dur au piratage. (Si vous voulez rigoler un grand coup, allez jeter un oeil &#224; cette  compilation  de leurs r&#233;actions. On croirait entendre&#160;barrir&#160;de bonheur des&#160;pachydermes&#160;&#224; qui on a enlev&#233; une &#233;pine de la patte.) 
 Mais comment peut-on na&#239;vement penser cela&#160;? Dois-je rappeler que Napster a "ferm&#233;" il y a plus de dix ans et que la situation ne s'est pas am&#233;lior&#233;e depuis&#160;? L'affaire Megaupload a tout juste secou&#233; et un peu sonn&#233; le monde des internautes qui utilisaient ce service comme je le faisais&#160;; par contre, je propose d'envoyer une pens&#233;e affectueuse et compatissante aux soci&#233;t&#233;s qui utilisaient l&#233;galement Megaupload pour leur business et qui se voient priv&#233;es d'un outil certainement important pour leur d&#233;veloppement. Tout cela &#224; cause d'une bande d'incapables qui a d&#233;cid&#233; que la politique de l'autruche &#233;tait certainement la meilleure chose &#224; faire lorsqu'Internet s'est rapidement d&#233;mocratis&#233; et que la d&#233;mat&#233;rialisation s'est impos&#233;e naturellement. Pourquoi changer de mod&#232;le &#233;conomique et utiliser une nouvelle technologie moderne, efficace, pratique et engendrant moins de co&#251;ts (peut-&#234;tre aussi moins de b&#233;n&#233;fices&#160;?) quand on peut encore essayer de tirer sur les pis ankylos&#233;s voire ensanglant&#233;s de cette vache &#224; lait de consommateur qui ne peut d&#233;cemment pas renoncer &#224; la musique et aux films produits &#224; coup de dizaines de millions dont une partie non n&#233;gligeable se retrouve dans la poche d'un ou deux acteurs&#160;? 
 Face &#224; cette pl&#233;thore de grosses soci&#233;t&#233;s rest&#233;es coinc&#233;es &#224; l'&#226;ge de pierre &#224; cause de leur propre b&#234;tise, il y a nous. Nous qui ne pouvons pas faire grand-chose, si ce n'est protester, militer pour une refonte du droit de la propri&#233;t&#233; intellectuelle et surtout envoyer un message clair aux soci&#233;t&#233;s dinosaures que la m&#233;t&#233;orite s'approche dangereusement et que leur mort est certaine si elles ne changent pas rapidement d'&#233;poque et de paradigme. 
 Par chance, nous avons des repr&#233;sentants justiciers masqu&#233;s, les Anonymous, qui ont d&#233;cid&#233; d'agir imm&#233;diatement en faisant usage d'une arme non l&#233;tale, mais juste un peu p&#233;nible pour les informaticiens concern&#233;s&#160;: l'attaque par  d&#233;ni de service  sur le site du DoJ, du FBI, de la RIAA, de Universal Music, de la Maison Blanche et de Hadopi. Certes, la port&#233;e de cette action est plus que limit&#233;e, mais elle a le m&#233;rite de rappeler la vitesse &#224; laquelle l'information circule et &#224; quel point la riposte peut &#234;tre rapide, elle aussi. 
 En parlant de politiciens, la commissaire europ&#233;enne en charge des nouvelles technologies, Mme&#160;Neelie Kroes, s'est montr&#233;e pr&#233;occup&#233;e et a condamn&#233; cette action unilat&#233;rale des &#201;tats-Unis. Elle a notamment exprim&#233; un point de vue int&#233;ressant&#160;: "nous n'avons pas besoin d'une mauvaise l&#233;gislation mais plut&#244;t de protections pour un r&#233;seau ouvert". La r&#233;f&#233;rence &#224; SOPA est &#224; peine masqu&#233;e. En r&#233;action &#224; la fermeture de Megaupload, elle a en outre ajout&#233; : "la r&#233;glementation sur l'internet doit &#234;tre efficace, proportionn&#233;e et pr&#233;server les b&#233;n&#233;fices d'un r&#233;seau ouvert". Et de conclure&#160;: "les exc&#232;s de vitesse sont ill&#233;gaux, mais on ne place pas des ralentisseurs sur une autoroute". Evidemment, il ne faut pas voir l&#224;-dedans un soutien, m&#234;me dissimul&#233;, au t&#233;l&#233;chargement ill&#233;gal, mais plut&#244;t comme une invitation au d&#233;bat. Une approche saine, intelligente et constructive, &#224; mon sens. 
 Je prends n&#233;anmoins la fermeture de Megaupload avec philosophie. Certes, les consommateurs et internautes perdent le fleuron de leur armada de supermarch&#233;s virtuels. Il ne faut pas perdre de vue qu'Internet est tel que quand on coupe une t&#234;te, il en repousse trois. Et je ne perds pas espoir de voir un jour ces entreprises ant&#233;diluviennes comprendre que l'avenir est fait de la d&#233;mat&#233;rialisation et l'offre en ligne de contenus vari&#233;s, bon march&#233; et libres. Internet a permis au monde de prendre conscience que la culture est d'une importance capitale et que son partage est devenu une n&#233;cessit&#233;. La musique, le cin&#233;ma, le jeu vid&#233;o... c'est de la culture. Au m&#234;me titre que la culture doit &#234;tre prot&#233;g&#233;e, elle doit aussi &#234;tre partag&#233;e. Et c'est pr&#233;cis&#233;ment ce qu'on cherche &#224; nous emp&#234;cher de faire. 
 Ce que je trouve particuli&#232;rement r&#233;voltant, c'est que des soci&#233;t&#233;s priv&#233;es veulent brider une technologie fantastique (qui a notamment permis l'&#233;closion du printemps arabe et qui permettra certainement d'autres choses splendides) au motif qu'elle dessert leurs int&#233;r&#234;ts financiers&#160;! Mais qui doit-on bl&#226;mer&#160;? Le consommateur qui en a eu marre d'&#234;tre pris pour un pigeon ou des ayants droit qui font passer leurs int&#233;r&#234;ts p&#233;cuniaires avant ceux de la culture elle-m&#234;me&#160;? De quel droit quelques soci&#233;t&#233;s s'arrogent le pouvoir de d&#233;cider pour nous&#160;? Depuis quand la minorit&#233; d&#233;cide pour la majorit&#233;&#160;? 
 Quoi qu'il en soit, et en l'&#233;tat actuel du droit de la propri&#233;t&#233; intellectuelle, la fermeture de Megaupload &#233;tait pr&#233;visible et la fermeture prochaine d'autres sites de ce type l'est &#233;galement. Nous sommes &#224; une &#233;poque charni&#232;re en ce qui concerne le droit d'auteur et il est parfaitement exclu que nous subissions des lois visant &#224; prot&#233;ger des investissements financiers au d&#233;triment de la culture. 
 Megaupload.com n'est plus disponible, mais on peut encore acc&#233;der &#224; ce qu'il reste du site web gr&#226;ce &#224; son adresse IP. Comme quoi, couper un site web est plus difficile que &#231;a en a l'air. Qui a parl&#233; de victoire des ayants droit&#160;? 

         Notes &#160;&#160;&#160;[  +  ]                                                 1.      &#8629;         Philippe Gilli&#233;ron, Propri&#233;t&#233; intellectuelle et Internet, 2003, Lausanne                                                                                
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
