<document>
	<date>2013-06-10</date>
        <title>Au Texas vous avez le droit tuer une escort-girl qui n'a pas voulu coucher avec vous</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droit p&#233;nal</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Un jury d'une Cour de Comt&#233; ( County Court ) au Texas a  acquitt&#233;  un pr&#233;venu qui &#233;tait accus&#233; du meurtre d'une femme de 23 ans, au motif que son acte &#233;tait justifi&#233; parce qu'il voulait r&#233;cup&#233;rer l'argent qu'il avait pay&#233; &#224; cette escort-girl qui ne voulait pas coucher avec lui. 
 Le pr&#233;venu a reconnu avoir trouv&#233; l'annonce pour cette escort-girl sur Craiglist et cru qu'une relation sexuelle &#233;tait incluse &#8211; une escort-girl n'est qu'une accompagnatrice, ses prestations n'ont aucun caract&#232;re sexuel, elles ne font que tenir compagnie. Une fois l'escort-girl chez lui, elle a fait le tour de son appartement pendant une vingtaine de minutes. Puis le pr&#233;venu lui a tir&#233; dans la nuque apr&#232;s qu'elle a accept&#233; l'argent pour ses services et qu'elle est&#160;pr&#233;tendument&#160;partie donner l'argent au chauffeur sans avoir eu de relations sexuelles avec le pr&#233;venu. D'abord paralys&#233;e, l'escort-girl est d&#233;c&#233;d&#233;e neuf mois plus tard. 
 L'argument de la d&#233;fense &#233;tait que le pr&#233;venu n'avait pas l'intention de tuer cette femme et que son acte &#233;tait justifi&#233;, car il pensait que la relation sexuelle faisait partie de la prestation. La loi texane interdit la prostitution et autorise les gens &#224; recourir &#224; la force l&#233;tale pour r&#233;cup&#233;rer un bien qui leur a &#233;t&#233; vol&#233; pendant la nuit. Malgr&#233; que le procureur ait affirm&#233; que cette loi n'&#233;tait pas con&#231;ue pour donner le droit &#224; quelqu'un d'utiliser la force l&#233;tale pour violer une personne, le jury a consid&#233;r&#233; que l'homme avait le droit de dire &#224; l'escort-girl que, si elle acceptait l'argent, elle avait deux options&#160;: le viol ou la mort. Son acte pour r&#233;cup&#233;rer son argent "vol&#233;" &#233;tait justifi&#233;. 
 Au lieu de consid&#233;rer que le seul moyen l&#233;gal qu'on peut utiliser lorsqu'on n'est pas content de la prestation d'une prostitu&#233;e (dans un &#201;tat o&#249; cette activit&#233; est ill&#233;gale) est de ne pas recourir une seconde fois aux services de cette femme, le jury a consid&#233;r&#233; qu'on avait le choix entre un viol ou le meurtre, et qu'on pouvait ne pas &#234;tre condamn&#233;. Sauf que ce n'&#233;tait pas une prostitu&#233;e, mais une escort-girl. 
 Le Texas est d&#233;finitivement un endroit charmant. 
 N.B. Le titre de l'article est intentionnellement provocateur, ne m'en tenez pas rigueur. 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
