<document>
	<date>2013-06-26</date>
        <title>Google pas responsable des donn&#233;es personnelles apparaissant dans son moteur de recherche ?</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droit &#224; l'oubli</tag>
                <tag>Droits de la personnalit&#233;</tag>
                <tag>Protection des donn&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Mardi pass&#233;, dans le cadre d'un recours pr&#233;judiciel aupr&#232;s de la Cour de justice de l'Union europ&#233;enne, l'avocat g&#233;n&#233;ral en charge du dossier &#224; la Cour a remis ses  conclusions . Celles-ci ne lient pas la Cour, leur but &#233;tant de proposer &#224; la Cour une solution juridique. (Il faut cependant reconnaitre que la Cour suit souvent les conclusions des avocats g&#233;n&#233;raux.) 
 L'affaire se d&#233;roule en Espagne et concerne Google, la protection des donn&#233;es, les droits de la personnalit&#233; et le droit &#224; l'oubli. En r&#233;sum&#233;, il convient de d&#233;terminer si Google est responsable des donn&#233;es personnelles qui apparaissent dans les r&#233;sultats du moteur de recherche si ces donn&#233;es sont trait&#233;es par un tiers, ici le site web d'un m&#233;dia espagnol. La personne en cause a demand&#233; &#224; Google de retirer de son index les pages du journal qui faisaient mention d'une saisie immobili&#232;re suite &#224; une proc&#233;dure de recouvrement de dettes ayant eu lieu &#224; la fin des ann&#233;es 90. 
 De l'avis de l'avocat g&#233;n&#233;ral, le droit europ&#233;en de la protection des donn&#233;es ne permet pas de consid&#233;rer Google comme  responsable du traitement  des donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel qui apparaissent dans son moteur. Google n'a aucun contr&#244;le sur les donn&#233;es du site d'un tiers puisqu'il ne fournit qu'un outil de localisation de ces donn&#233;es. De fait, Google ne peut &#234;tre reconnu comme responsable de ces donn&#233;es et on ne peut exiger de lui qu'il retire les informations se trouvant dans son index si le site tiers a l&#233;galement publi&#233; les donn&#233;es et accept&#233; qu'elles soient index&#233;es. 
 L'avocat g&#233;n&#233;ral s'est demand&#233; si le  droit &#224; l'oubli  s'appliquait en l'esp&#232;ce. Comme la  directive europ&#233;enne sur la protection des donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel  n'&#233;tablit pas de droit &#224; l'oubli, on ne peut invoquer un tel droit contre un moteur de recherche (notamment). Les droits d'effacement ou de rectification pr&#233;vus par la directive ne concernent que les cas o&#249; le traitement ne satisfait pas aux dispositions de la directive, par exemple si les donn&#233;es sont incompl&#232;tes ou inexactes. De plus, il ne semble pas qu'on se trouve ici dans une situation o&#249; la personne en cause peut invoquer des raisons pr&#233;pond&#233;rantes et l&#233;gitimes pour s'opposer au traitement. En effet, la publication de ses donn&#233;es faisait partie de la proc&#233;dure et r&#233;pondait aux conditions l&#233;gales. Il serait inadmissible qu'un particulier puisse demander &#224; supprimer des contenus juridiquement justifi&#233;s et entr&#233;s dans la sph&#232;re publique sous pr&#233;texte qu'ils portent atteinte &#224; ses int&#233;r&#234;ts quand on recherche des informations sur lui. 
 Google a  r&#233;agi  &#224; ces conclusions. 
 
 Il s'agit d'un avis important pour la libert&#233; d'expression. Nous sommes satisfaits de constater&#160;[que l'avocat g&#233;n&#233;ral]&#160;soutient notre position de longue date selon laquelle demander aux moteurs de recherche de supprimer des informations l&#233;gales et l&#233;gitimes reviendrait &#224; de la censure. 
 
 Il ne reste plus qu'&#224; attendre l'appr&#233;ciation de la Cour, mais il est probable qu'elle suive cette position. Peut-&#234;tre que le Parlement europ&#233;en viendra contredire, dans un futur plus ou moins proche,&#160;cet avis avec la  prochaine r&#233;forme de la directive sur les donn&#233;es personnelles . 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
