<document>
	<date>2013-10-08</date>
        <title>Cinq id&#233;es re&#231;ues en mati&#232;re de copyright</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droit d'auteur</tag>
                <tag>Propri&#233;t&#233; intellectuelle</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Le droit, c'est compliqu&#233;. La propri&#233;t&#233; intellectuelle, c'est compliqu&#233; aussi. Le droit d'auteur, itou.&#160;Et &#224; l'heure d'Internet et des &#233;changes massifs d'informations, le droit se trouve secou&#233;, la propri&#233;t&#233; intellectuelle menac&#233;e, le droit d'auteur instable. On perd nos rep&#232;res, on prend de mauvaises habitudes qui sont "confirm&#233;es" par le fait que les autres ne font pas mieux.&#160;La confusion r&#232;gne et les id&#233;es re&#231;ues sont tenaces. 
 Aujourd'hui, &#160;je vous propose un petit article pour rappeler quelques principes &#233;l&#233;mentaires valables dans la majorit&#233; des pays du monde.&#160;En effet, de plus en plus de personnes sont persuad&#233;es... 
 ... qu'une &#339;uvre peut &#234;tre librement utilis&#233;e s'il n'y a pas d'indication de copyright ou le symbole &#169;. 
 En fait , l'&#339;uvre est prot&#233;g&#233;e m&#234;me sans le symbole &#169; ou une autre mention ( cf. cet article ). Afficher ce genre de mention ou le symbole &#169; ne change rien du tout&#160;: cela ne prot&#232;ge pas plus l'auteur ou l'&#339;uvre, et cela ne dispense pas les tiers de devoir demander l'autorisation de l'auteur pour utiliser l'&#339;uvre. 
 (NB&#160;: la notion d'&#339;uvre comprend en principe les photos, vid&#233;os, textes, chansons, musiques, etc.) 
 ... qu'une fois une &#339;uvre publi&#233;e en ligne, elle n'est plus prot&#233;g&#233;e par le droit d'auteur. 
 En fait ,&#160;la protection conf&#233;r&#233;e par le droit d'auteur nait en m&#234;me temps que l'&#339;uvre elle-m&#234;me et l'auteur ne perd pas ses droits sur l'&#339;uvre du simple fait qu'il la met &#224; disposition sur Internet. 
 ... qu'il est possible d'utiliser les &#339;uvres d'autrui tant qu'on n'en retire pas un avantage financier. 
 En fait , reproduire, diffuser, mettre &#224; disposition ou utiliser d'une quelconque mani&#232;re l'&#339;uvre d'autrui sans son autorisation constitue une violation du droit d'auteur, qu'on en retire un b&#233;n&#233;fice financier ou non. Et non, le fait de&#160; faire de la publicit&#233; gratuite  n'est pas une excuse recevable (surtout au tribunal). 
 ... qu'on peut copier une &#339;uvre sur Internet si on fait un lien vers le site de l'auteur ou si on mentionne son nom. 
 En fait , il faut dans tous les cas demander pr&#233;alablement &#224; l'auteur l'autorisation d'utiliser son &#339;uvre, sauf si le contraire est explicitement indiqu&#233;  1 . Il d&#233;cidera des conditions de l'autorisation (ce qu'on appelle une licence), qu'on peut accepter ou non. Une notice peut &#234;tre affich&#233;e avec l'&#339;uvre et lister les conditions d'utilisation&#160;: dans ce cas, il faut vous y conformer pour pouvoir utiliser l'&#339;uvre. 
 ... qu'on peut utiliser une partie de l'&#339;uvre ou modifier l'&#339;uvre sans violer le droit d'auteur. 
 En fait , en dehors des  exceptions l&#233;gales  comme le droit de citation ou le droit &#224; l'usage priv&#233;, l'&#339;uvre ne peut pas &#234;tre modifi&#233;e ou utilis&#233;e, m&#234;me partiellement, sans l'autorisation de l'auteur. 

         Notes &#160;&#160;&#160;[  +  ]                                                 1.      &#8629;         Jetez un oeil &#224; la licence de ce site qui se trouve dans la barre lat&#233;rale en cliquant sur "A propos / Recherche" en haut &#224; droite.                                                                             
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
