<document>
	<date>2014-03-25</date>
        <title>Pourquoi les USA et l'Europe n'ont pas la m&#234;me vision de la vie priv&#233;e ?</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Protection des donn&#233;es</tag>
                <tag>Sph&#232;re priv&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Les &#201;tats-Unis et l'Europe semblent mal se comprendre en mati&#232;re de protection des donn&#233;es. Il arrive par exemple qu'on entende ou lise de la part d'Europ&#233;ens que les &#201;tats-Unis n'ont pas de loi sur la protection des donn&#233;es. Si les deux syst&#232;mes sont bel et bien diff&#233;rents, il n'est cependant pas certain que l'un soit meilleur que l'autre. Explications. 
 N.B. Cet article a aussi &#233;t&#233; publi&#233; sur la plateforme  EthACK.org . 
 Conception de la vie priv&#233;e 
 Tout d'abord, il n'y a pas de divergence fondamentale dans la conception m&#234;me de la vie priv&#233;e entre les &#201;tats-Unis et l'Europe. 
 L' art. 12 de la D&#233;claration Universelle des Droits de l'Homme  stipule ceci&#160;: 
 
 Nul ne sera l'objet d'immixtions arbitraires dans sa vie priv&#233;e, sa famille, son domicile ou sa correspondance, ni d'atteintes &#224; son honneur et &#224; sa r&#233;putation. Toute personne a droit &#224; la protection de la loi contre de telles immixtions ou de telles atteintes. 
 
 Il est probable que la vie priv&#233;e soit un &#233;l&#233;ment plus sensible dans l'ADN des Europ&#233;ens que dans celui des Am&#233;ricains. L'Histoire europ&#233;enne, en particulier ce qui a trait &#224; la Gestapo et au KGB sovi&#233;tique, n'y est &#233;videmment pas &#233;trang&#232;re. Par exemple, l'Europe l'a consacr&#233;e comme un droit fondamental &#224; l' art. 7 de la Charte des droits fondamentaux  (la "Constitution europ&#233;enne" en quelque sorte). Et on en retrouve &#224; peu pr&#232;s la m&#234;me substance dans chaque constitution de chaque pays de l'UE, y compris la Suisse. L'&#201;tat a donc une responsabilit&#233; envers ses citoyens. 
 Aux &#201;tats-Unis, le  Bill of Rights   1  ne garantit pas explicitement le droit &#224; la vie priv&#233;e. Le mot "privacy" n'existe m&#234;me pas dans la Constitution am&#233;ricaine. Il a plus ou moins implicitement &#233;t&#233; d&#233;duit du neuvi&#232;me amendement par les tribunaux et la Cour Supr&#234;me. 
 
 L'&#233;nonciation dans la Constitution de certains droits ne devra pas &#234;tre interpr&#233;t&#233;e de fa&#231;on &#224; d&#233;nier ou &#224; limiter d'autres droits conserv&#233;s par le peuple. (9&#232;me amendement) 
 
 Alors que l'UE a une conception de la vie priv&#233;e ax&#233;e sur la participation active et la coop&#233;ration des autorit&#233;s avec le secteur priv&#233;, les &#201;tats-Unis &#8211; o&#249; l'&#233;conomie est plus orient&#233;e vers le consommateur qu'en Europe &#8211; donnent plus de libert&#233; &#224; la  corporate governance . 2 
 L'&#233;l&#233;ment s&#233;curitaire joue un r&#244;le &#233;norme depuis les attentats du 11 septembre 2001. Pendant que l'UE se chargeait de renforcer les libert&#233;s individuelles, les &#201;tats-Unis s'armaient du Patriot Act. Cet &#233;l&#233;ment &#224; lui seul a cr&#233;&#233; un gouffre syst&#233;mique et culturel entre l'UE et les &#201;tats-Unis&#160;: les valeurs ont tr&#232;s rapidement &#233;volu&#233;, ainsi que le r&#244;le du gouvernement et, plus important encore, la notion m&#234;me de vie priv&#233;e. 
 Impl&#233;mentation 
 On ne se trouve pas devant une diff&#233;rence philosophique sur la conception de la vie priv&#233;e, mais plut&#244;t sur la mani&#232;re de la prot&#233;ger et de l'impl&#233;menter. Les principes en eux-m&#234;mes sont similaires des deux c&#244;t&#233;s de l'Atlantique. Ce sont surtout les fa&#231;ons de penser qui divergent. 
 En Europe, l'UE et les diff&#233;rents &#201;tats donnent, en r&#232;gle g&#233;n&#233;rale, plus de droits &#224; leurs citoyens en adoptant des directives et  lois g&#233;n&#233;rales  couvrant la quasi-totalit&#233; de la mati&#232;re, puis en colmatant les vides ou en pr&#233;cisant certains &#233;l&#233;ments au moyen de lois sp&#233;ciales. Les Europ&#233;ens b&#233;n&#233;ficient donc, sur le papier en tout cas, d'un grand nombre de garde-fous qui prot&#232;gent et assurent leur vie priv&#233;e. 
 Les &#201;tats-Unis, &#224; l'inverse, n'ont pas de loi g&#233;n&#233;rale, globale. Il n'y a pas d'&#233;quivalent am&#233;ricain de la  directive 95/46/CE  ou de la  loi f&#233;d&#233;rale sur la protection des donn&#233;es  (LPD) en Suisse. L'approche am&#233;ricaine est  ad hoc , c'est-&#224;-dire qu'il y a des dispositions sur la protection des donn&#233;es dans chaque loi ou r&#233;glementation pour chaque domaine (s'il y a des consid&#233;rations &#224; prendre en compte pour prot&#233;ger la vie priv&#233;e, &#233;videmment) ; ces dispositions sont issues des lois, de l'autor&#233;gulation  3  et des diverses r&#233;glementations publiques  4 . En gros, le syst&#232;me juridique am&#233;ricain de la protection de la vie priv&#233;e est un  patchwork . 
 Pour en revenir &#224; la fa&#231;on de penser des uns et des autres, on pourrait voir les Europ&#233;ens comme plus id&#233;alistes que les Am&#233;ricains, ces derniers &#233;tant plus pragmatiques que les premiers. 
 Ce pragmatisme se traduit, par exemple, par le souci pour les entreprises am&#233;ricaines d'&#234;tre "blind&#233;es" au cas o&#249; une  class action  serait lanc&#233;e &#224; leur encontre. Il est effectivement important pour ces soci&#233;t&#233;s de r&#233;diger des  politiques de confidentialit&#233;  suffisamment claires et transparentes. Cela leur &#233;vitera d'&#234;tre accus&#233;es et train&#233;es devant les tribunaux par une cohorte de consommateurs qui estiment avoir &#233;t&#233; induits en erreur. Cette peur bleue de la  class action  s'explique en particulier par le fait que les dommages en terme de r&#233;putation peuvent &#234;tre colossaux, &#224; l'instar des dommages et int&#233;r&#234;ts &#224; payer (de l'ordre des millions de dollars, voire des milliards). 
 En Europe, ce genre de cas est pratiquement inexistant en mati&#232;re de vie priv&#233;e. Plut&#244;t que d'agir eux-m&#234;mes, les citoyens europ&#233;ens (et suisses) ont la possibilit&#233; de se plaindre &#224; leur autorit&#233; de protection des donn&#233;es. Cependant, le pouvoir de sanction de ces derni&#232;res n'est de loin pas aussi dissuasif qu'une  class action  ou qu'une intervention de la Federal Trade Commission (qui s'implique de plus en plus dans le domaine de la protection des donn&#233;es). 5  Autant dire que les sanctions que peuvent prendre les autorit&#233;s europ&#233;ennes de protection des donn&#233;es sont minuscules (et plus rares) en comparaison. Et encore faut-il qu'elles les prennent car l'application des directives par ces autorit&#233;s n'est pas tr&#232;s efficace. 
 Aper&#231;u des bases l&#233;gales 
 Union europ&#233;enne 
 La cl&#233; de voute de la l&#233;gislation europ&#233;enne sur la protection des donn&#233;es est la  directive 95/46/CE . Elle est compl&#233;t&#233;e par la  directive 2002/58/CE . 
 La  directive 95/46/CE  s'applique au traitement automatique de donn&#233;es personnelles et aux donn&#233;es contenues ou appel&#233;es &#224; figurer dans un fichier papier. La directive ne s'applique pas au traitement de donn&#233;es effectu&#233; par une personne physique dans l'exercice d'activit&#233;s exclusivement personnelles ou domestiques, ni aux traitements de donn&#233;es mis en &#339;uvre pour l'exercice d'activit&#233;s comme la s&#233;curit&#233; publique, la d&#233;fense ou la s&#251;ret&#233; de l'&#201;tat. Elle &#233;tablit une s&#233;rie de principes fixant les conditions d'un traitement licite. 
 La  directive 2002/58/CE  a pour but de prot&#233;ger les donn&#233;es personnelles dans le domaine des t&#233;l&#233;communications et des technologies de l'information. Elle r&#232;gle en particulier les questions relatives aux  cookies , spywares, communications non sollicit&#233;es ( spam ), &#224; la s&#233;curit&#233; des traitements de donn&#233;es, la confidentialit&#233; des communications, et la r&#233;tention des donn&#233;es (m&#233;tadata). 
 &#201;tats-Unis 
 Au niveau  f&#233;d&#233;ral , les dispositions sur la vie priv&#233;e sont sectorielles. Ainsi, certains domaines sont concern&#233;s, d'autres non. Par exemple, trois lois f&#233;d&#233;rales sont particuli&#232;rement importantes en la mati&#232;re&#160;: le Children's Online Privacy Protection Act (COPPA), le Health Insurance Portability and Accountability Act (HIPAA) et le Fair and Accurate Credit Transaction Act (FACTA). 
 Au niveau des &#201;tats, il existe &#233;galement (mais pas partout) des bases l&#233;gales sur la protection de la vie priv&#233;e. 
 Conclusion 
 Il est difficile de r&#233;pondre &#224; la question "quel est le meilleur syst&#232;me". Les divergences culturelles et historiques cr&#233;ent des &#233;carts entre les valeurs et les attentes des citoyens des deux continents. 
 Les r&#232;gles aux &#201;tats-Unis sont restrictives en ce qui concerne la collecte de donn&#233;es m&#233;dicales et financi&#232;res, alors qu'elles sont tr&#232;s larges et souples en ce qui concerne le marketing. Cela a le m&#233;rite de promouvoir l'innovation, mais on peut se demander si le march&#233; ne devrait pas s'effacer un peu plus pour laisser un peu de place au citoyen et &#224; ses droits. La derni&#232;re tentative de la Maison-Blanche pour y arriver &#233;tait le Consumer Privacy Bill of Rights, mais il ne constitue finalement qu'un code de conduite volontaire &#224; l'attention des march&#233;s. 
 A l'&#233;vidence (du moins pour les Europ&#233;ens), l'approche europ&#233;enne a de nombreux avantages, notamment celui d'&#234;tre coh&#233;rent et structur&#233;, tant dans l'espace que dans le temps, ce qui permet d'assurer et de faciliter les flux de donn&#233;es au niveau international. Elle est pourtant vue comme lourde et contraignante par les &#201;tats-Unis qui offrent &#224; leur march&#233; une certaine agilit&#233;. 
 Il y a quelques jours, le Parlement europ&#233;en a adopt&#233; un rapport pour renforcer et mettre &#224; jour les directives concernant la protection des donn&#233;es. Cela aura un impact certain sur les relations avec les &#201;tats-Unis qui devront s'adapter aux nouvelles r&#232;gles plus strictes s'ils veulent pouvoir traiter les donn&#233;es des citoyens de l'UE. 
 Le v&#233;ritable test sera, pour les &#201;tats-Unis et l'UE, de ne pas agrandir le foss&#233; entre eux. Des changements pourraient &#234;tre exig&#233;s du c&#244;t&#233; de Google et Facebook notamment... Il n'est pas certain que l' accord Safe Harbor  reste en vie bien longtemps en son &#233;tat actuel. 
 Commentaire 
 En tant qu'Europ&#233;en (pas de passeport, mais de culture), je reconnais avoir de la peine &#224; estimer que le syst&#232;me am&#233;ricain prot&#232;ge efficacement la vie priv&#233;e. Certes, la  class action  est un moyen de pression qui peut faire des ravages et il serait important de le consacrer en Europe. Et il est aussi bon d'utiliser la carotte plut&#244;t que le b&#226;ton. Mais je ne suis pas enti&#232;rement convaincu, et l'absence (au moins) d'une loi f&#233;d&#233;rale fixant des principes s'appliquant &#224; tous les &#201;tats se fait sentir. 
 S'il est tr&#232;s peu probable que les &#201;tats-Unis adoptent une r&#233;glementation comme celle de l'UE 6 , il y a n&#233;anmoins des pistes qu'ils peuvent explorer. En particulier, rendre contraignante et compl&#232;te la transparence des soci&#233;t&#233;s qui g&#232;rent des donn&#233;es personnelles. Et sanctionner p&#233;nalement les soci&#233;t&#233;s qui ne se conforment pas &#224; ces r&#232;gles. 
 N&#233;anmoins, l'&#201;tat ne peut pas agir tout seul. Les consommateurs doivent jouer le r&#244;le d'incitateur. Apr&#232;s tout, ce sont eux qui tiennent l'un des couteaux par le manche. S'ils r&#233;ussissaient &#224; motiver les soci&#233;t&#233;s &#224; offrir des informations claires et compr&#233;hensibles sur leurs politiques de confidentialit&#233;, par exemple en n'utilisant que les services qui r&#233;pondent &#224; ces exigences et en abandonnant les autres, ce serait d&#233;j&#224; un pas dans la bonne direction. 
 A mon avis, les &#201;tats-Unis et l'UE ont tous les deux des choses &#224; s'apprendre et &#224; partager quant &#224; leur approche de la vie priv&#233;e. 

         Notes &#160;&#160;&#160;[  +  ]                                                 1.      &#8629;         La "D&#233;claration des droits", qui est le nom collectif des dix premiers amendements &#224; la Constitution am&#233;ricaine.         2.      &#8629;         Vue de l'Europe, cette conception donne l'air d'&#234;tre plus int&#233;ress&#233;e &#224; prot&#233;ger l'&#233;conomie que les consommateurs.         3.      &#8629;         R&#232;gles adopt&#233;es par les associations ou f&#233;d&#233;rations de la branche concern&#233;e    4.      &#8629;         Celles de la Federal Trade Commission (FTC), par exemple.       5.      &#8629;         A titre d'exemple, la FTC a inflig&#233; des amendes de plusieurs dizaines de millions de dollars et a oblig&#233; des soci&#233;t&#233;s &#224; se soumettre &#224; des audits pendant une vingtaine d'ann&#233;es&#160;!      6.      &#8629;         Le Congr&#232;s a d&#233;j&#224; de la peine &#224; boucler un budget, le r&#233;sultat l&#233;gislatif d'un compromis sur la protection de la vie priv&#233;e serait certainement m&#233;diocre.                                                                              
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
