<document>
	<date>2015-02-17</date>
        <title>Mes tweets n'engagent que moi. Vous croyez ? Vraiment ?</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droit civil</tag>
                <tag>Droit des obligations</tag>
                <tag>Droit du travail</tag>
                <tag>Droit p&#233;nal</tag>
                <tag>Droits de la personnalit&#233;</tag>
                <tag>Libert&#233; d'expression</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Cette mention est (tr&#232;s) pr&#233;sente sur Twitter. Nombre de personnes, en particulier les journalistes, d&#233;clarent tweeter en leur nom personnel, tout en indiquant o&#249; elles travaillent, partageant les informations de leur employeur, retweetant leurs tweets... Bref, les tweets n'engagent que ces personnes, alors que leurs comptes sont aussi utilis&#233;s dans un but professionnel. La schizophr&#233;nie les aurait-elle atteintes&#160;? 
 Paradoxe 
 Il est paradoxal d'indiquer o&#249; l'on travaille et sa fonction tout en pr&#233;cisant que ce qu'on d&#233;clare reste personnel. Force est de reconna&#238;tre que, de nos jours, les individus parlent facilement de leur travail sur les r&#233;seaux sociaux, lesquels sont donc la source de nombreuses bombes qui &#233;gratignent l'image d'un employeur et/ou d'une soci&#233;t&#233;. 
 M&#234;me si un profil est priv&#233; ou restreint &#224; certaines personnes, Internet reste un espace public. Ainsi, les employ&#233;s d'une entreprise sont en quelque sorte sa vitrine vivante. Mais une vitrine d&#233;form&#233;e. Car les employ&#233;s sont soumis &#224; certains devoirs envers leur employeur. 
 
 Mes tweets n'engagent que moi. 
Mes retweets n'emportent pas approbation. 
 
 A l'heure o&#249; j'&#233;cris ces lignes, j'ai trouv&#233; ces mentions sur plusieurs comptes Twitter de personnes que je suis, dont celui de&#160; @PrivacyMatters &#160;qui est tr&#232;s certainement ironique. 
 On prend le risque de dire publiquement o&#249; l'on travaille, d'utiliser son compte &#224; des fins professionnelles, mais de l'autre c&#244;t&#233; on rappelle que tout ce que l'on dit n'engage pas l'employeur. Quelle belle utopie. 
 Validit&#233; juridique 
 Autant le dire tout de suite&#160;: ces d&#233;clarations ne servent &#224; rien et ne valent strictement rien juridiquement. Cela n'&#233;vitera pas un avertissement de la part de votre employeur, voire un licenciement. Pire, votre employeur pourrait devoir &#224; r&#233;pondre de vos actes face &#224; la justice. Voici donc un petit rappel de la loi suisse, &#224; avoir en t&#234;te. 
 Droit du travail 
 
 Le travailleur ex&#233;cute avec soin le travail qui lui est confi&#233; et sauvegarde fid&#232;lement les int&#233;r&#234;ts l&#233;gitimes de l'employeur. ( Art. 321a al. 1 CO ) 
 
 En mati&#232;re de r&#233;seaux sociaux, et relativement &#224; Internet en g&#233;n&#233;ral, cela signifie que  les comportements suivants violent le devoir de fid&#233;lit&#233;  : 
 
 jouer aux cartes sur son ordinateur pendant ses heures de travail (arr&#234;t du Tribunal f&#233;d&#233;ral 4A_212/2013&#160; du 10 octobre 2013 qui a estim&#233; qu'un avertissement pr&#233;alable &#233;tait n&#233;cessaire avant un licenciement) ; 
 &#233;mettre sur les r&#233;seaux sociaux des critiques envers ses sup&#233;rieurs hi&#233;rarchiques ou sur la strat&#233;gie de l&#8217;entreprise (Mich&#232;le Stutz/Alexandra Geiger-Steiner,  Arbeitsrechtliche Fragen rund um Social Media , p. 215, publi&#233;  in  Revue de l'avocat, &#233;dition 05/2013) ; 
 consulter des sites Internet &#224; caract&#232;re sexuel sur le lieu de travail (arr&#234;t du Tribunal f&#233;d&#233;ral 4C.349/2002 du 25 juin 2003) ; 
 d&#233;nigrer son employeur, signaler au public ou d&#233;noncer dans les mass medias &#8211; et donc sur Internet &#8211; des faits r&#233;pr&#233;hensibles (ATF 127 III 310 et arr&#234;t 8C_417/2011 du 3 septembre 2012&#160;; le "whistleblowing", normalement, ne justifie pas de licenciement ordinaire ou imm&#233;diat s'il est r&#233;alis&#233; dans les r&#232;gles 1 ). 
 
 On prendra &#233;videmment en compte, dans la balance des int&#233;r&#234;ts, le droit fondamental &#224; la libert&#233; d'expression, le type d'activit&#233; exerc&#233;e dans l'entreprise, le niveau hi&#233;rarchique (plus il est &#233;lev&#233;, plus les exigences d&#233;coulant du devoir de fid&#233;lit&#233; seront grandes). 
 Droit civil g&#233;n&#233;ral 
 
 Celui qui subit une atteinte illicite &#224; sa personnalit&#233; peut agir en justice pour sa protection contre toute personne qui y participe. 
 Une atteinte est illicite, &#224; moins qu'elle ne soit justifi&#233;e par le consentement de la victime, par un int&#233;r&#234;t pr&#233;pond&#233;rant priv&#233; ou public, ou par la loi. ( Art. 28 CC ) 
 
 Ce droit appartient tant aux personnes physiques qu'aux personnes morales. Un employ&#233; peut donc, par ses propos, porter atteinte &#224; la personnalit&#233; de son employeur, non seulement en tant que soci&#233;t&#233;, mais aussi en tant que personne physique si la critique visait des personnes en particulier ou, par exemple, l'&#233;quipe dirigeante. Une soci&#233;t&#233;, comme une personne physique, a doit &#224; la protection de son honneur et sa sph&#232;re priv&#233;e. Le fait de critiquer des tiers pourrait &#233;galement valoir un avertissement voire un licenciement, par exemple si ces tiers sont des partenaires de la soci&#233;t&#233;. 
 Droit p&#233;nal 
 G&#233;n&#233;ral 
 L' art. 173 CP  (diffamation), l' art. 174 CP  (calomnie), l' art. 177 CP  (injure), les  art. 179 et suivants CP  (infractions contre le domaine secret ou priv&#233;) sont des dispositions pouvant trouver application selon les circonstances. 
 Dans le cas de la diffamation et de la calomnie, aucune peine n'est encourue s'il est prouv&#233; que les informations sont vraies. Cependant, ce n'est pas parce qu'une d&#233;claration n'a pas de cons&#233;quences p&#233;nales qu'elle n'en aura pas au civil ou qu'elle ne conduira pas &#224; un licenciement (l'employeur invoquant par exemple une rupture du liant de confiance). 
 Responsabilit&#233; de l'entreprise et des m&#233;dias 
 
 Un crime ou un d&#233;lit qui est commis au sein d'une entreprise dans l'exercice d'activit&#233;s commerciales conformes &#224; ses buts est imput&#233; &#224; l'entreprise s'il ne peut &#234;tre imput&#233; &#224; aucune personne physique d&#233;termin&#233;e en raison du manque d'organisation de l'entreprise. Dans ce cas, l'entreprise est punie d'une amende de cinq millions de francs au plus. ( Art. 102 CP ) 
 
 Les d&#233;clarations qu'un employ&#233; ferait sur Internet, en mentionnant qu'il travaille dans telle entreprise, pourraient &#234;tre imput&#233;es &#224; l'entreprise, celle-ci se trouvant alors responsable des agissements de ses employ&#233;s. 
 Cependant, au vu des conditions pos&#233;es par l'art. 102 CP, en particulier celle relative &#224; l'exercice d'activit&#233;s commerciales conformes au but social, on voit que les entreprises vis&#233;es par cette disposition sont, dans cette probl&#233;matique pr&#233;cise, plut&#244;t des entreprises de m&#233;dia employant des journalistes. Encore faut-il que l'auteur de l'infraction ne soit pas identifiable par les autorit&#233;s en raison du manque d'organisation de l'entreprise. Dans un tel cas, il faudrait &#233;videmment que l'auteur tweete sous pseudonyme et que l'entreprise elle-m&#234;me ainsi que les autorit&#233;s ne puissent pas savoir exactement qui se cache derri&#232;re. 
 Responsabilit&#233; des m&#233;dias 
 Cependant, des dispositions sp&#233;ciales ( art. 28 CP ) existent d&#233;j&#224; pour les m&#233;dias, lesquelles pr&#233;cisent que seul l'auteur de la publication est responsable. Si l'auteur ne peut &#234;tre trouv&#233;, le r&#233;dacteur sera punissable, et &#224; d&#233;faut de r&#233;dacteur identifiable ou pouvant &#234;tre traduit devant les tribunaux suisses, le responsable de la publication est punissable. 
 &#201;videmment, des d&#233;clarations (r&#233;pr&#233;hensibles) n'ayant aucun lien avec votre activit&#233; professionnelle n'engageront (en principe) pas la responsabilit&#233; de votre employeur mais&#160;ce dernier pourra &#233;ventuellement&#160;invoquer ces d&#233;clarations pour justifier d'un licenciement ou avertissement. 
 Il n'en reste pas moins que, si les entreprises de m&#233;dias adoptent une politique d'encouragement de leurs employ&#233;s &#224; la cr&#233;ation et &#224; l'alimentation en contenus de comptes sur les r&#233;seaux sociaux, elles s'exposent potentiellement &#224; plus de risques. 
 Conclusion 
 Pour r&#233;sumer, mentionner dans votre profil que vous travaillez dans telle soci&#233;t&#233; et &#224; tel ou tel poste, mais que vos tweets n'engagent que vous, cela n'emp&#234;chera en rien un licenciement imm&#233;diat (le cas &#233;ch&#233;ant un simple avertissement), une proc&#233;dure civile ou une proc&#233;dure p&#233;nale, dirig&#233;e contre vous ou votre employeur, en fonction de vos d&#233;clarations. 
 Dans tous les cas, une telle mention n'a aucune valeur. 
 La meilleure protection serait, au choix, de retirer les informations relatives &#224; votre situation professionnelle de votre profil et de tweeter en votre qualit&#233; d'individu, ou d'avoir deux comptes, l'un priv&#233; (sous pseudonyme, pour vous prot&#233;ger), l'autre purement professionnel. 
 Quoi qu'il en soit, mention ou pas, compte sous pseudonyme ou pas, il est plus que conseill&#233; de r&#233;fl&#233;chir avant de publier. Internet a une m&#233;moire imm&#233;diate et infinie, et un simple tweet peu avoir de grandes cons&#233;quences. 

         Notes &#160;&#160;&#160;[  +  ]                                                 1.      &#8629;         Le whistleblowing ne viole pas le devoir de fid&#233;lit&#233; moyennant la r&#233;union de quatre conditions cumulatives&#160;: 1) agir de bonne foi&#160;; 2) agir dans l&#8217;int&#233;r&#234;t de l&#8217;entreprise ou dans l&#8217;int&#233;r&#234;t public&#160;; 3) avant de saisir l'autorit&#233; publique comp&#233;tente, signaler les faits aux instances comp&#233;tentes internes &#224; la soci&#233;t&#233; ou du groupe de soci&#233;t&#233;s&#160;; 4) absence de prise de mesures effectives par l'employeur et qui s'imposent objectivement, le tout dans un d&#233;lai raisonnable.                                                                             
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
