<document>
	<date>2010-04-26</date>
        <title>Affaire Logistep&#160;: r&#233;capitulatif pour bien comprendre</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droit d'auteur</tag>
                <tag>Protection des donn&#233;es</tag>
                <tag>T&#233;l&#233;chargement</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Logistep est une soci&#233;t&#233;  bas&#233;e dans le canton de Zoug . Sur mandat des propri&#233;taires de droits d'auteur, elle recherche des preuves &#233;lectroniques d'actes de t&#233;l&#233;chargement ill&#233;gal. Plus concr&#232;tement, elle surveille et collecte des informations ( adresses IP , etc.) concernant les &#233;changes de contenus sur les r&#233;seaux  P2P (peer-to-peer)  afin de les utiliser dans le cadre de proc&#232;s et/ou dans des menaces de poursuites p&#233;nales. 
 Le Pr&#233;pos&#233; f&#233;d&#233;ral &#224; la protection des donn&#233;es et &#224; la transparence ( PFPDT ) a &#233;mit une  recommandation  en janvier 2008. Grosso modo, le PFPDT affirme qu'on ne peut transmettre ces informations &#224; des personnes tierces sans le consentement des personnes touch&#233;es. Selon la  loi sur la protection des donn&#233;es (LPD) , le traitement de telles donn&#233;es par une personne priv&#233;e est interdit car il constitue une atteinte illicite &#224; la personnalit&#233; ( art. 12 al. 1 et 2 ) et il n'est pas justifi&#233; par un int&#233;r&#234;t pr&#233;pond&#233;rant ( art. 13 al. 1 ). 
 Deux int&#233;r&#234;ts s'opposent alors&#160;: ceux des d&#233;tenteurs de droits d'auteur, qui souhaitent que leurs droits soient respect&#233;s et que les auteurs d'infractions violant leurs droits soient poursuivis&#160;; et ceux des personnes comme vous et moi, utilisatrices d'Internet, dont les droits de la personnalit&#233;, notamment le droit au respect de la vie priv&#233;e ( Constitution f&#233;d&#233;rale ,  art. 13 ) doivent &#234;tre prot&#233;g&#233;s des atteintes illicites. 
 Logistep a fait recours contre cette recommandation, et le Tribunal administratif f&#233;d&#233;ral  n'a pas suivi  la recommandation du PFPDT, jugeant que la fin justifie les moyens, &#224; d&#233;faut de base l&#233;gale sur la surveillance par des personnes priv&#233;es. Le but &#233;tant de chasser les personnes piratant des &#339;uvres prot&#233;g&#233;es par les droits d'auteur, les m&#233;thodes de Logistep ne requi&#232;rent pas le consentement des personnes vis&#233;es, puisque ces m&#233;thodes sont, selon le Tribunal administratif f&#233;d&#233;ral, compatible avec le principe de la bonne foi ( Code civil suisse ,  art. 2 ).  En r&#233;sum&#233;, l'int&#233;r&#234;t public que repr&#233;sente la traque des fraudeurs est sup&#233;rieur &#224; l'int&#233;r&#234;t priv&#233; &#224; la protection des donn&#233;es. 
 C'est contre la d&#233;cision du Tribunal administratif f&#233;d&#233;ral que l'avocat  S&#233;bastien Fanti  a d&#233;pos&#233; un  recours  au Tribunal f&#233;d&#233;ral visant &#224; annuler la d&#233;cision. Ce dernier tiendra prochainement une s&#233;ance publique (pendant laquelle, pour rappel, Twitter devait &#234;tre  interdit  mais ne le sera  finalement pas ). 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
