<document>
	<date>2013-02-18</date>
        <title>[ Billet Sp&#233;cial ] Comment gagner de l&#8217;argent sur Internet ? Facile&#160;?</title>
        <author>Alix Poirier | R&#233;dacteur en Chef - Administrateur |</author>
        <tags_set>
                <tag>Internet</tag>
                <tag>Youtube</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Billet Sp&#233;cial</category>
        </categories_set>
        <text>
                 Peut-on gagner de l&#8217;argent sur internet ? C&#8217;est une question que tout le monde se pose r&#233;element. &#160;Gagner de l&#8217;argent sur internet est devenu aujourd&#8217;hui une possibilit&#233; non n&#233;gligeable pour des personnes qui aimeraient travailler &#224; domicile. Pour cela il vous faudra vous adapter &#224; votre personnalit&#233; et &#224; vos talents. Enjoy&#160; 
 Youtube&#160;: pour les cr&#233;atifs 
 Vous savez faire rire, vous savez jouer aux jeux vid&#233;o, vous &#234;tes un roi de la magie, de la musique ou du montage&#8230; &#160;d&#233;voilez alors vos talents sur la plateforme de mise en ligne de vid&#233;os la plus importante au monde&#160;:&#160; Youtube. 
Sachez qu&#8217;il vous sera possible de gagner environ&#160; 1&#8364; toutes les 1000 vues. Soyez cr&#233;atifs.&#160; 
 L&#8217;affiliation&#160;: pour les populaires 
 Vous avez un grand r&#233;seau d&#8217;amis&#160;? Profitez-en&#160;! L&#8217;affiliation consiste &#224; vendre des produits en touchant une commission de la part du site marchand.&#160; Amazon &#160; par exemple propose un syst&#232;me d&#8217;affiliation. Pour cela il vous faudra vous inscrire au programme d&#8217;affiliation puis partager des liens vers des produits qui toucheront votre public via votre blog,&#160; Twitter et Facebook &#160; et touchez en moyenne 5% par vente.&#160; 
 Les sites de jeux en ligne&#160;: pour les joueurs 
 Amoureux de poker, de roulette et autres jeux dits de casinos, cette solution est l&#8217;id&#233;ale. &#160;Les sites professionnels du secteur sont de plus en plus nombreux et proposent g&#233;n&#233;ralement des&#160;bonus de casino en ligne&#160;pour les meilleurs joueurs. 
Les plus malins se tourneront surement vers le &#160;blackjack tandis que les plus chanceux se dirigeront vers la roulette. ^^ &#160;Enfin bref, ce milieu tend &#224; se populariser et &#224; se professionnaliser de plus en plus. 
 
 
 Micro-jobs&#160;: pour les &#171;&#160;touche &#224; tout&#160;&#187; 
 Vous savez aussi bien &#233;crire un article, cr&#233;er un site ou monter une vid&#233;o&#160;? &#160;Le web est alors votre espace de pr&#233;dilection. De nombreux particuliers ou professionnels sont tr&#232;s r&#233;guli&#232;rement &#224; la recherche de cr&#233;ateurs en tous genres. Montrez au monde de quoi vous &#234;tre capables, fa&#238;tes vous connaitre et vous pourrez vivre en effectuant des &#160;micro-jobs tout en ayant la chance de ne pas avoir un travail trop r&#233;p&#233;titif. 
Il existe bien &#233;videmment de nombreux autres moyens pour gagner de l&#8217;argent&#160;: cr&#233;ation de produits, boutiques en ligne, mailing,&#160; Facebook &#160; et j&#8217;en passe. Soyez certains que le net offre de grandes possibilit&#233;s. 
 Marion ( Contributrice ) 
                 
                         
                                 
                                 
                                          
                                 
                         
                 Partagez ce billet Partager Facebook Twitter Google Tumblr LinkedIn J'aime&#160;: J'aime   chargement&#8230; 
 
         Sur le m&#234;me th&#232;me 
                         
        </text>
</document>
