<document>
	<date>2015-07-12</date>
        <title>[ Test ] Num&#233;riser ses cartes de visite m&#234;me sur la toundra&#160;!</title>
        <author>Alix Poirier | R&#233;dacteur en Chef - Administrateur |</author>
        <tags_set>
                <tag>carte de visites</tag>
                <tag>iris</tag>
                <tag>iris card anywhere 5</tag>
                <tag>scanner de poche</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Hi-Tech</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
 On continu cette semaine avec l&#8217;un des produits coup de coeur de la marque, le Iris Card Anywhere 5. Vous l&#8217;ignorez peut &#234;tre et pourtant, Iris &#224; fait de la reconnaissance de caract&#232;res son fer de lance. Avec une gamme de produit destin&#233; au professionnels comme au grand public, Iris tente aujourd&#8217;hui de charmer les d&#233;marcheurs et autres commerciaux avec son scanner de poche sp&#233;cialis&#233; dans la num&#233;risation de carte de visites.  
 En tant que blogueur, je suis souvent appel&#233; &#224; accumuler moultes cartes dans mes poches de jeans et &#224; inscrire mes contacts dans une base de donn&#233;es une fois rentr&#233; &#224; la maison. Ce temps est r&#233;volu, et je me sert desormais de ce produit. Avec sa reconnaissance de 218 types de cartes &#224; travers le monde et sa num&#233;risation vitesse grand V ( 800 cartes par heure ) Le IrisCard Anywhere 5 est un outil de comp&#233;tition  ;) 
 Pour l&#8217;utiliser, rien de plus simple, il vous suffit, une fois charg&#233;, de passer successivement les cartes dans la fente pr&#233;vu &#224; cet effet sans m&#234;me avoir besoin d&#8217;un ordinateur &#224; proximit&#233;. Tout peut &#234;tre enregistr&#233; en m&#233;moire interne ( 512 Mo ) ou enregistr&#233; sur une cl&#233; USB que vous pouvez connecter directement &#224; l&#8217;arri&#232;re du scan.  
 
 Une fois rentr&#233; &#224; la maison vous pourrez ais&#233;ment transferer vos fichiers numeriques sur un fichier Excel, une base de donn&#233;es ou bien exporter vos contacts directement sur Google, Outlook, Act!, Lotus Notes&#8230;ect :)&#160;Une fois cela r&#233;alis&#233; il vous sera possible de modifier&#160;et remanier &#224; votre guise vos fichiers num&#233;riques. 
 Bonne nouvelle, il est &#233;galement utilisable avec un Ipad si vous poss&#233;dez un adaptateur carte SD. Ajoutez la possibilit&#233; de scanner vos tickets de caisse, vos photos d&#8217;identit&#233;s et m&#234;me votre carte bleu. Alors merci qui ? Merci&#8230;  
 Article post&#233; par un humain poilu  
 Partagez ce billet Partager Facebook Twitter Google Tumblr LinkedIn J'aime&#160;: J'aime   chargement&#8230; 
 
         Sur le m&#234;me th&#232;me 
                         
        </text>
</document>
