<document>
	<date>2015-09-03</date>
        <title>[ Test ] Cookie Clicker /&#160;Android</title>
        <author>Alix Poirier | R&#233;dacteur en Chef - Administrateur |</author>
        <tags_set>
                <tag>Android</tag>
                <tag>Application</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
 Puisqu&#8217;on parlait de jeux compl&#232;tement barr&#233;s, en voici un qui a d&#251;ment m&#233;rit&#233; sa place au panth&#233;on du WTF vid&#233;o-ludique. Cookie Clicker est un jeu d&#233;velopp&#233; sur android et IOS par redBit games. Il connait en ce moment un certain succ&#232;s et c&#8217;est pourquoi j&#8217;ai d&#233;cid&#233; pour vous mes ch&#232;res lecteurs de l&#8217;essayer. (Je ne vous cache pas que mon amour pour les cookies aura &#233;galement jou&#233; sa part) 
 Cookie Clicker et un jeu au gameplay simple. Vraiment tr&#232;s simple.Pour r&#233;sumer en une phrase, son unique objectif est de poss&#233;der la production de cookie la plus efficace. Et pour cela rien de plus simple, il suffit d&#8217;appuyer avec votre doigt sur le cookie g&#233;ant qui se trouve juste au milieu de l&#8217;&#233;cran. (Je vous avais promis du simple, ici vous &#234;tes servis) 
 Chaque clique vous rapporteras des cookies qui sont en quelque sorte la monnaie du jeu, et avec lesquels vous pourrez ensuite acheter dans un shop des machines de production de cookie allant de la simple mamie cookie au dieu des cookies, en passant par le producteur de cookie alien. 
Le concept et donc a la fois simple et original, ce qui fait de ce titre un jeu sympas &#224; essayer au moins une fois dans sa vie. 
 
 Cependant si vous d&#233;cidez d&#8217;y jouer seul le jeu perd de son int&#233;r&#234;t et peut m&#234;me en devenir lassant. C&#8217;est pour quoi je vous conseil d&#8217;en parler &#224; vos amis pour qu&#8217;il se cr&#233;e entre vous une comp&#233;tition amusante, une sorte de course au cookie. 
Pour ma part je suis arriv&#233; &#224; un total de plus de 1 000 000 000 000 de cookies (grand-m&#232;re n&#8217;a qu&#8217;a bien se tenir), mais il existe comme partout des fous furieux qui on r&#233;alis&#233; sans grand mal un score beaucoup plus impressionnant ! Il existe m&#234;me un classement mondial du plus gros producteur de cookie pour les gens vraiment motiv&#233;s. 
 
 Attention cependant &#224; ce que les cookies n&#8217;infestent pas vote t&#233;l&#233;phone ! Ma production &#233;tait devenu tellement importante qu&#8217;elle demandait trop de ressources &#224; mon smartphone qui commen&#231;ait &#224; ramer, pliant sous des tonnes de cookies pourtant si app&#233;tissants ! 
 Et &#224; pr&#233;sent une petite astuce pour ceux qui sont rest&#233;s sages jusqu&#8217;&#224; la fin de l&#8217;article&#8230; 
 
 C&#8217;est en augmentant au maximum le &#171;&#160;Power click&#160;&#187; achetable dans le shop qu&#8217;on boost sa production de cookie de la mani&#232;re la plus efficace. En effet cette petite option permet de doubler le nombre de cookies obtenu en un seul clic, ce qui m&#8217;a permis d&#8217;atteindre des sommes folles comme 36 000 cookies d&#8217;un seul coup ! 
 Note : 14/20 
 
 
                 
                         
                                 
                                 
                                          
                                 
                         
                 J'aime&#160;: J'aime   chargement&#8230; 
 
         Sur le m&#234;me th&#232;me 
                         
        </text>
</document>
