<document>
	<date>2015-02-04</date>
        <title>[ Pr&#233;sentation ] Le clavier bluetooth &#224; envier pour&#160;tooth</title>
        <author>Alix Poirier | R&#233;dacteur en Chef - Administrateur |</author>
        <tags_set>
                <tag>bluestork</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>clavier</tag>
                <tag>hi-tech</tag>
                <tag>KB micro</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Hi-Tech</category>
        </categories_set>
        <text>
                   
 C&#8217;est par un temps hivernal, &#224; d&#233;guster des chamallow bien au chaud, que j&#8217;ai d&#233;cid&#233; de vous parler aujourd&#8217;hui du clavier portatif bluetooth  KB-Micro  de chez  Bluestork . 
 Voila maintenant plusieurs mois que je souffre de probl&#232;mes de vision qui m&#8217;emp&#234;chent de me servir d&#8217;un quelconque &#233;cran. C&#8217;est pourquoi  j&#8217;ai opt&#233; pour le clavier bluetooth qui me permet de r&#233;diger quelques articles , sans sp&#233;cialement regarder mon &#233;cran  :) 
 Mais quand est-il de sa qualit&#233; ? Tout d&#8217;abord le  KB-Micro  est un un petit clavier relativement l&#233;ger et compl&#233;tement compatible avec toutes sortes d&#8217;appareils. Aussi bien tablettes, smartphone et m&#234;me  Mac  et PC. En somme, un objet tout terrain. De plus, sa grande force est qu&#8217;il soit propos&#233; &#224; un prix tout &#224; fait correct, et qu&#8217;il soit disponible dans la plupart des  Fnac . Pour ma part c&#8217;est l&#224;-bas que je me le suis procur&#233;. D&#8217;un point de vue solidit&#233;, je le remettrais tout de m&#234;me en cause. Car bien que je ne l&#8217;ai pas jet&#233; &#224; terre pour tester sa resistance, j&#8217;ai quand m&#234;me des doutes sur sa dur&#233;e de vie.  Car &#233;tant tout en plastique, j&#8217;ai bien peur que celui-ci ne tienne pas le choc face &#224; quelques coups ou face &#224; un &#233;nerv&#233; du clavier . Ajoutez &#224; cela que les touches accrochent l&#233;g&#232;rement les bords quand on frappe lors de la tape. Malgr&#233; &#231;a, j&#8217;en suis tout de m&#234;me tr&#232;s content car pour ma part il me permet &#224; moindre frais d&#8217;avoir une installation pratique et efficace contre ma pathologie visuelle. A mon avis, j&#8217;aurais esp&#233;r&#233; une baisse d&#8217;une dizaine d&#8217;euros, ce qui reviendrait &#224; se procurer le clavier pour 19,90&#8364; &#160;au lieu de 29,90&#8364;, cependant il fonctionne parfaitement et me ravi chaque jour un peu plus. Pour ceux qui apr&#232;s l&#8217;achat conna&#238;traient quelques probl&#232;mes de compatibilit&#233;&#160; AZERTY / QWERTY, une application est disponible sur le  Google Play Store  et vous permettra en la t&#233;l&#233;chargeant de r&#233;gler le probl&#232;me. Son nom :  Clavier Physique AZERTY . 
   
 A ma grande surprise,  l&#8217;appareil est parfaitement compatible avec mon smartphone  qui est un  Acer  et me permet de piloter enti&#232;rement mon smartphone depuis mon clavier. 
 Comme expliqu&#233; plus haut, le clavier dispose d&#8217;une fonction wireless qui permettra aussi de le connecter &#224; n&#8217;importe quel ordinateur car pour celui qui souhaiterait avoir un clavier bluetooth ainsi qu&#8217;un clavier Wirelesss, il devra d&#233;bourser la plupart du temps, deux fois plus, car il devra se procurer deux claviers diff&#233;rents. Car la plupart des marques, contrairement &#224;  Bluestork  n&#8217;ont pas cette double compatibilit&#233; pourtant indispensable.  Un bon point pour cette petite start-up  qui en a dans le ventre !  :) 
 En conclusion, le  KB-Micro  est un bon petit clavier pour les gens qui recherchent  un bon rapport qualit&#233; prix et qui veulent un objet universel . Cependant, il faudrait revoir la solidit&#233; de l&#8217;objet et s&#8217;axer efficacement sur une coque en aluminium avec des touches mieux maintenues  ;) 
 Je souhaiterai remercier ma petite princesse qui travaille dans l&#8217;ombre et qui met tous mes articles en page  :) 
 Partagez ce billet Partager Facebook Twitter Google Tumblr LinkedIn J'aime&#160;: J'aime   chargement&#8230; 
 
         Sur le m&#234;me th&#232;me 
                         
        </text>
</document>
