<document>
	<date>2010-10-21</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Paris Games Week</tag>
                <tag>PlayStation City</tag>
                <tag>Sony</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>  &#65279;L&#8217;ensemble des nouveaut&#233;s actuelles et des 6 prochains mois est pr&#233;sent&#233; et mis en sc&#232;ne au sein de PlayStation City. Elles sont r&#233;parties sur les 15 quartiers. Chaque quartier est un v&#233;ritable environnement d&#233;di&#233; &#224; un univers, un groupe de jeux, un espace o&#249; le temps s&#8217;arr&#234;te pour laisser place aux rires, &#224; la comp&#233;tition, ou tout simplement &#224; la distraction. Vous retrouverez l&#8217;ensemble des jeux PlayStation Move dans des quartiers plus ou moins confin&#233;s, plus ou moins mal fam&#233;s suivant qu&#8217;ils s&#8217;adressent &#224; tous comme Sport Champions ou qu&#8217;ils doivent rester &#224; l&#8217;abris d&#8217;yeux non avertis comme Socom 4 et The Fight. Gran Turismo 5 sera l&#8217;une des vedettes de PlayStation City . M&#234;me s&#8217;il se fait attendre une nouvelle fois, m&#234;me si Kazunori San souhaite le &#171; polisher &#187; quelques jours suppl&#233;mentaires, GT5 fait r&#234;ver une nouvelle g&#233;n&#233;ration de pilotes, qui pourront le tester sur plus de 36 postes PS3 dont 6 en 3D. Les amateurs de jeux outdoors retrouveront aussi FIFA 11 et PES 2011 dans un quartier de verdure o&#249; les plus t&#233;m&#233;raires pourront s&#8217;essayer &#171; en vrai &#187; au tir au but qui mesurera la vitesse de leur p&#233;nalty !! C&#8217;est ici aussi que vous affronterez entre autre R. Federer sur Virtua Tennis 4 avec le PlayStation Move en guise de raquette. Les plus jeunes, vos enfants, vos petits fr&#232;res et s&#339;urs pourront prendre leur quartier dans le Children Paradise o&#249; tout est pr&#233;vu pour leur faire passer un moment incroyable avec Eye Pet sur PS3 et PSP mais aussi le nouveau Invizimals : Shadow Zone, ou Little Big Planet 2. Dans le quartier du Cin&#233;ma 3D, vous vivrez les premi&#232;res heures du jeu en 3D. Une charmante h&#244;tesse toute droit sortie des ann&#233;es 50, vous demandera de mettre vos lunettes st&#233;r&#233;oscopiques pour vivre la peur de mourir avec Killzone 3, les tremblements de terre de Motorstorm Apocalyspe, l&#8217;excitation d&#8217;un tournoi du Grand Chelem avec Virtua Tennis 4, ou la concentration extr&#234;me qu&#8217;il faut garder dans la ligne droite des Hunaudi&#232;res avec Gran Turismo 5. Sensations extr&#234;mes garanties ! Apr&#232;s un tour dans tous ces quartiers, apr&#232;s l&#8217;avoir &#233;vit&#233; jusque l&#224;, vous n&#8217;&#233;chapperez pas &#224; une petite s&#233;ance chez le coiffeur et d&#233;couvrir notre virtuose des ciseaux, nos &#233;narques du maquillage et vous demanderez le temps d&#8217;une coupe, comment vous avez pu passer &#224; c&#244;t&#233; de Little Big Planet 1 alors que vous avez Little Big Planet 2 entre les mains Enfin la sc&#232;ne, un endroit que vous ne pourrez pas perdre de vue de tout votre s&#233;jour &#224; PlayStation City, mais ce qu&#8217;il va s&#8217;y passer se raconte &#224; partir de demain, m&#234;me endroit, m&#234;me heure. 
        </text>
</document>
