<document>
	<date>2014-09-26</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Casino</tag>
                <tag>en ligne</tag>
                <tag>jeux d'argent</tag>
                <tag>Mobile</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Partenaire</category>
        </categories_set>
        <text>  Ystats a r&#233;cemment publi&#233; un &#233;tude. Celle-ci montre que les Europ&#233;ens conservent la premi&#232;re place des internautes jouant le plus aux jeux en ligne. Pourtant, le march&#233; des  casinos virtuels &#160;affichent en ce moment un ralentissement. L&#8217;europe est donc la zone o&#249; les internautes jouent le plus de l&#8217;argent en ligne, mais on peut remarquer qu&#8217;il y a plusieurs tendances qui se d&#233;gagent. Les joueurs de l&#8217;Europe de l&#8217;Ouest sont plus attir&#233; par jeu d&#8217;argent en ligne depuis un ordinateur fixe alors que les joueurs de l&#8217;Europe de l&#8217;Ouest sont eux plus attir&#233; par les jeux sur mobiles, tablettes. Mais ce n&#8217;est pas pour autant que le joueur de l&#8217;Ouest d&#233;laissent le mobile. Par exemple, la Grande-Bretagne est me pays qui &#224; le plus grand nombre de joueurs en ligne. En effet ce n&#8217;est pas moins de 20 % des Britanniques qui auraient pari&#233; de l&#8217;argent en ligne en 2013 et la tendance pour 2014 se confirme. Cependant, Ystats indique qu&#8217;en Grande-Bretagne les tablettes sont devenues la plateforme de pr&#233;dilection des joueurs qui misent de l&#8217;argent : la moiti&#233; des utilisateurs y auraient d&#233;j&#224; succomb&#233;. En France, on est un peu plus vieux jeu. La tendance montre l&#8217;on pr&#233;f&#232;re miser de l&#8217;argent au calme, depuis un ordinateur fixe. Il faut dire que la r&#233;glementation des jeux d&#8217;argent en ligne est &#233;galement tr&#232;s stricte et qu&#8217;elle impose beaucoup de contraintes aux casinos en ligne. Ce n&#8217;est pas tous, nous les Fran&#231;ais nous sommes &#233;galement encore plus frileux pour transf&#233;rer de l&#8217;argent depuis notre Mobile. Il faut dire avec toutes les arnaques que l&#8217;on peut entendre dans nos m&#233;dias, cela ne met pas forc&#233;ment en confiance. Au fil des ann&#233;es, les casinos en ligne ont pourtant tout mis en place pour rassurer les&#160;clients, et apr&#232;s avoir beaucoup mis&#233; sur les applications, certains en reviennent &#224; des m&#233;thodes diff&#233;rentes. Certain casino en ligne essaie donc de nous faire changer notre fa&#231;on de consommer et de nous redonner confiance. En effet, certain se passent d&#8217;applications sp&#233;cifiques pour mobile et rendent leurs sites en HTML5, ce qui rendra consultables leurs sites sur n&#8217;importe quel navigateur (fixe ou mobile) r&#233;cent et le tout sans t&#233;l&#233;chargement. Cela pourra peut-&#234;tre donner un peu plus confiance au utilisateurs. Malgr&#233; un march&#233; ralenti en France, les plateformes internationales se d&#233;veloppent. En Europe, c&#8217;est ainsi la Pologne qui est devenue le pays affichant la croissance la plus dynamique, suivie de la Turquie. Globalement, le secteur a profit&#233; de l&#8217;explosion&#160;des r&#233;seaux mobiles, des smartphones et des connexions &#224; Internet pour s&#8217;&#233;tendre rapidement et se rendre accessible au plus grand nombre, devenant l&#8217;un des march&#233;s en ligne les plus puissants. En 2016, on s&#8217;attend &#224; ce que 60 millions de joueurs parient de l&#8217;argent en ligne depuis leur mobile. 
        </text>
</document>
