<document>
	<date>2011-01-28</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>gamer</tag>
                <tag>KONE [+]</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>Roccat</tag>
                <tag>souris</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>High Tech</category>
                <category>Test High-Tech</category>
        </categories_set>
        <text>  La semaine derni&#232;re, j&#8217;ai eu la chance de recevoir de la part de  Roccat  sa souris sp&#233;cial gamer la  KONE + Je vais donc vous faire un petit  test  de cette souris et donner mon  avis . D&#8217;abords, pour faire original, voici les  caract&#233;ristiques  : Capteur laser PRO-AIM R2 de 6000 dpi Bouton EasyShift[+] permettant de disposer de 22 fonctions TDCU : Tracking &amp; Distance Control Unit Syst&#232;me de 4 LEDs multicolores pour des effets de couleurs et d&#8217;&#233;clairage personnalisables Pilote ROCCATTM + Macro Manager Macros pr&#233;d&#233;finis pour les jeux, les applications multim&#233;dias et les programmes bureautiques Fonctions EasyAim et EasyWheel Basculement DPI &#8211; personnalisable tous les 100 dpi Confirmation sonore des changements de profil, de DPI, de sensibilit&#233; et de volume M&#233;moire int&#233;gr&#233;e de 576 ko avec 5 profils de jeu Syst&#232;me de poids faciles &#224; installer (4 x 5 g) 8 boutons + roulette solide 4D Fr&#233;quence de scrutation de 1 000 Hz 10,5 m&#233;ga pixels, 11 750 fps Acc&#233;leration de 30 G Prise en charge des vitesses de 200 ips (5,08 m/s) Canal de donn&#233;es 16 bits Processeur TurboCore 72 MHz Patins en t&#233;flon&#174; silencieux et sans frottements C&#226;ble USB de 2m (USB 2.0) ROCCAT ID Card Prix conseill&#233; : 79,99 euros Les packaging est tr&#232;s sobre avec une boite en carton glac&#233; de couleur sombre. Une fen&#234;tre permet de r&#233;v&#233;ler la souris ainsi que ces principales caract&#233;ristiques. Le boitier contient bien entendu la souris Roccat KONE[+] (si si je vous assure), un CD dans lequel se trouve les habituels drivers, une carte (type carte de cr&#233;dit) ainsi qu&#8217;un livret d&#8217;instructions. Enfin, il y a &#233;galement une boite contenant 4 poids de 5 grammes chacun, permettant &#224; chaque joueur d&#8217;ajuster comme bon lui semble le poids de son mulot. Le design de la KONE[+] est tr&#232;s r&#233;ussit. L&#8217;ergonomie est tr&#232;s confortable pour la main&#160;gr&#226;ce&#160;notamment a son&#160;rev&#234;tement&#160;en&#160;caoutchouc&#160;lisse et doux&#160;qui recouvre toute la souris. En &#171;&#160;bas&#160;&#187; de la souris se trouve le logo de Roccat en gris clair, je trouve que &#231;a rend vraiment bien. On voit tout de suite que c&#8217;est une souris haut gamme vu la qualit&#233; de finition. Malgr&#232;s, tout &#231;a je trouve la souris un peu grosse, pourtant je suis habitu&#233; &#224; une MX 1000. Au niveau des boutons, on retrouve le clic gauche, droit, une molette avec en dessous de celle-ci deux boutons + et &#8211; qui permettent de r&#233;gler la sensibilit&#233;. Sur le cot&#234; de la souris s&#8217;y trouve deux boutons pour suivant et pr&#233;c&#233;dent dans un&#160;navigateur&#160;par exemple. Lorsque l&#8217;on retourne la souris, on y trouve un capteur bien centr&#233; avec un capteur laser de 6000dpi ! Les patins quant &#224; eux sont parfaitement plac&#233; et permettent de garantir un glisse de la souris excellente. Enfin, il ne faut pas oublier la&#160;trappe en forme de disque,&#160;qui donne la possibilit&#233; d&#8217;ajouter quatre poids de 5 grammes chacun. A savoir que la souris p&#232;se 126 grammes de base, cette trappe permet donc de monter le tout &#224; 146 grammes si mes calcules&#160;scientifiques sont exacts. [nggallery id=31] Le CD de drivers contient &#233;galement un logiciel nous permettant de configurer toutes les touches de la souris mais &#233;galement les effets lumineux qu&#8217;elle reproduira. La souris contient 4 points lumineux pouvant chacun reproduire 33 couleurs et plusieurs effets, le tout param&#233;trables. N&#233;anmoins, tous ces r&#233;glages peuvent&#160;rebuter certaines personnes.   &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; Ma note :  17 / 20 &#160; 
        </text>
</document>
