<document>
	<date>2014-09-24</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>EA Games</tag>
                <tag>Event</tag>
                <tag>FIFA 15</tag>
                <tag>soir&#233;e de lancement</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  S&#8217;il y a bien une  soir&#233;e  dans l&#8217;ann&#233;e qu&#8217;il ne faut pas louper, c&#8217;est bien celle organis&#233;e par  Electronics Arts  afin de promouvoir la sortie de son titre phare :  FIFA 15  ! &#160; En plus de quelques animations propos&#233;es telles que d&#8217;impressionnants figures freestyle&#160;r&#233;alis&#233;es par 2 professionnels, nous avions &#224; notre disposition pas moins d&#8217;une vingtaine de bornes Xbox One, situ&#233;es entre le bel int&#233;rieur de l&#8217;Op&#233;ra Restaurant, et le grand espace ext&#233;rieur am&#233;nag&#233; en terrasse pour la soir&#233;e. L&#8217;occasion &#233;tait &#233;videmment donn&#233; de pouvoir r&#233;aliser quelques parties, entre connaissances ou pourquoi pas tenter avec quelques inconnus. Inconnus ? Pas tant que &#231;a en fait ! Entre une partie avec un membre de l&#8217;&#233;quipe EA ayant boss&#233; sur le jeu, des animateurs dans le monde du jeu vid&#233;o, ou bien encore&#8230; le fils de de Pierre Menes ! En effet, c&#8217;&#233;tait vraiment LA soir&#233;e de l&#8217;ann&#233;e en terme de prestige. Tout un tas de stars &#233;taient convi&#233;s &#224; venir d&#233;guster une coupe de champagne quelques jours avant la sortie du jeu, dans ce cadre plus que convivial. &#160; Car oui, des stars, il y en avait un paquet ! Jugez plut&#244;t&#8230; Nicolas Batum, Florent Manaudou, Soprano, Ramzy, Mickael Youn, Salvatore Sirigu, Blaise Matuidi, Lucas Digne, Laury Thilleman, Ariane Massenet, Philippe Vendel, le Palmashow, Eric Naulleau&#8230; Bref, vraiment beaucoup de monde du showbiz fran&#231;ais ! Pour parler de ce nouveau jeu de football (oui, il faut bien quand m&#234;me), j&#8217;ai pu me cr&#233;er un petit jugement sur la version quasi d&#233;finitive (un patch day one est d&#233;j&#224; pr&#233;vu), et je peux dire que j&#8217;ai vraiment appr&#233;ci&#233;. En effet, nombre d&#8217;ajouts ont &#233;t&#233; fait avant d&#8217;approcher toujours le r&#233;alisme et coller avec un vrai match de t&#233;l&#233;vision. Ramasseurs de balles, d&#233;gradation des pelouses en fonction de vos d&#233;placements sur le terrain, ou encore traces de terres impr&#233;gn&#233;es sur votre maillot si votre joueur vient &#224; tacler, on se dit qu&#8217;il ne reste plus grand chose pour confondre avec la r&#233;alit&#233; &#128521; Clairement, pour moi FIFA 15 &#231;a sera en day one, et j&#8217;ai d&#233;j&#224; h&#226;te de (re)d&#233;couvrir tous les modes de jeux propos&#233;s, avec notamment FUT, dont je suis un gros consommateur ! FIFA 15 sortira demain 25 septembre  sur PS3, PS4, PS Vita, Xbox 360, Xbox One, Wii, 3DS et PC. Merci &#224; Jordan de&#160; www.johncouscous.com . 
        </text>
</document>
