<document>
	<date>2015-08-04</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>Compte Rendu</tag>
                <tag>Disney</tag>
                <tag>Disney Infinity 3.0</tag>
                <tag>Event</tag>
                <tag>Marvel</tag>
                <tag>Star Wars</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
        </categories_set>
        <text>  Disney a tout rachet&#233;, Star Wars, Marvel, l&#8217;&#226;me de Mickael Jackson et aujourd&#8217;hui me voici dans leur locaux, heureusement pas de Mickey en vu&#8230; J&#8217;ai rien &#224; vendre de toute fa&#231;on&#8230; Ni de Winnie L&#8217;ourson&#8230; Il me file des crises d&#8217;angoisses. Non, aujourd&#8217;hui des humains, de chair et d&#8217;os, pr&#234;t &#224; nous montrer et nous faire tester leurs nouveaux personnages en lien avec  Disney Infinity 3.0 . Alors Oreilles de Mickey ou Bonnet d&#8217;&#226;ne ? Qu&#8217;on se le dise les disney infinity ne sont pas fait pour un public d&#8217;Hardcore Gamer ayant finit 5 Fois les Souls  (dark Souls, Bloodborne etc),  non les disney infinity, ne sont pas aussi dur que les jeux Disney de notre enfance, ah et pourtant que de souvenirs sur Snes&#8230; Aladdin&#8230; Et la m&#233;gadrive avec son Roi Lion&#8230; Les parties endiabl&#233;es avec un pote jouant Mickey et vous Donald&#8230; Tout &#231;a truff&#233; de choco BN&#8230; Mais l&#8217;&#233;poque a chang&#233;, les jeux aussi.  (moi un vieux con ?&#8230; Peut-&#234;tre) . Disney Infinity 3.0 est donc adapt&#233; &#224; un public jeune et/ou de casual gamers, on se doute donc que le gameplay est facile &#224; prendre en main, que la DA va &#234;tre toute mignonne, et qu&#8217;il n&#8217;y aura pas d&#8217;inceste entre Leia et Luke Skywalker&#8230; La guerre mais de quoi ? Pour commencer, les hotesses pr&#233;sentent lors de l&#8217;event &#233;taient fort sympathiques et cal&#233;es sur les diff&#233;rents jeux, elle connaissait leur sujet et &#233;vitait aux joueurs de ramer pour trouver le pnj qui nous permettrait d&#8217;avancer dans l&#8217;histoire, ou tout simplement de nous expliquer les principes de l&#8217;&#233;volution du personnage  (principe d&#8217;arbre de comp&#233;tences, et d&#8217;xp) , en revanche &#224; l&#8217;accueil, la fille qui nous recevait &#233;tait plus proche d&#8217;un Oscar Wilde en prison que d&#8217;une Princesse Disney souriante&#8230; Pas d&#8217;Oscar Wilde pour l&#8217;intelligence mais bel et bien pour l&#8217;opium et la d&#233;pression.&#160; Mais venons en au fait et aux jeux. J&#8217;ai pu tester deux jeux Star Wars, qui sont similaires, seul les mondes et les niveaux changent, ainsi que Vice-Versa nouveau film de Disney, adapt&#233;, pour l&#8217;occasion, en jeu vid&#233;o. Le principe du jeu, pour ceux qui ne conna&#238;trait pas est simple, on est vraiment dans l&#8217;esprit d&#8217;un Skylander, le but &#233;tant d&#8217;&#233;voluer dans un jeu de Plate-forme/aventure  (avec un c&#244;t&#233; xp et monde semi ouvert pour Star Wars) , pour ce faire vous aurez la possibilit&#233; de jouer plusieurs personnages, dans l&#8217;exemple de star wars, j&#8217;avais acc&#232;s &#224; Luke skywalker, Chewbacca ainsi qu&#8217;Han Solo, ces personnages sont repr&#233;sent&#233;s par des figurines, que vous pouvez poser sur un socle afin qu&#8217;elles apparaissent &#224; l&#8217;&#233;cran. Voil&#224; pour la petite base de ce genre de jeu&#8230; Les figurines sont vraiment styl&#233;, bien que remis au gout du jour par Disney. J&#8217;ai &#233;t&#233;, je l&#8217;admets, agr&#233;ablement surpris par la refonte de Star Wars, certes le tout est plus &#171;&#160;cartoonesque&#160;&#187;, mais l&#8217;univers est loin d&#8217;&#234;tre d&#233;plaisant, on retrouve, pour ce que j&#8217;en ai jou&#233;, le monde de Star Wars, les personnages, ainsi que l&#8217;ambiance; c&#244;t&#233; gameplay, rien de tr&#232;s novateur, mais des actions simple et efficaces, qui fonctionnent, que ce soit pour utiliser la force, un flingue ou un sabre laser  (selon les personnages)  le tout est coh&#233;rent, et tr&#232;s maniable. La DA est vraiment bien foutu, encore une fois il faut &#234;tre sensible &#224; l&#8217;univers Disney et comprendre que le chara design ai &#233;volu&#233; vers quelque chose de plus &#171;&#160;enfantin&#160;&#187;, mais le jeu a une &#226;me. L&#224; ou le concept est plus foireux c&#8217;est sur la r&#233;p&#233;tition des qu&#234;tes et des actions, le jeu est r&#233;p&#233;titif est trop peu punitif, il en va d&#8217;ailleurs de m&#234;me pour Vice-Versa qui en plus se cantonne  (pour ce que j&#8217;en ai essay&#233;)  &#224; un jeu de plate forme pur et dur, nous laissant avancer dans d&#8217;incroyables couloirs o&#249; il n&#8217;est pas tr&#232;s int&#233;ressant d&#8217;&#233;voluer. Star Wars, quant &#224; lui, &#233;tant un monde semi ouvert, casse un peu cet aspect, bien qu&#8217;&#224; la longue je pense que l&#8217;un comme l&#8217;autre ne soit trop soporifique pour de &#171;&#160;vrais&#160;&#187; Gamers. Disney a essay&#233; cela &#233;tant de cr&#233;er un principe d&#8217;&#233;volution de personnages, en ajoutant, dans Star Wars, un arbre de comp&#232;tences, permettant au fur et &#224; mesure du gain d&#8217;xp, de faire &#233;voluer ses capacit&#233;s et tout le tintouin. Comme je le disais la prise en main est rapide, un bouton pour utiliser un pouvoir de t&#233;l&#233;kin&#233;sie, un autre pour taper avec son sabre laser ainsi que les boutons &#171;&#160;logique&#160;&#187; de protection etc. Le jeu certes est beau, fluide, la DA est vraiment sympa  (en remetttant dans le contexte de Disney) , les Figurines sont vraimentn cool, comme dans un Skylanders le fait de faire apparaitre Chewbaca, Han Solo ou Skywalker en fonction des besoins est vraiment grisant, mais bon&#8230; Enfin on en fait vite le tour&#8230; Le jeu est &#233;videmment redondant, ne propose pas une difficult&#233; tr&#232;s int&#233;ressantes, mais encore une fois partons du principe que ce sont des jeux &#224; offrir &#224; votre neveu de 8 ans, parce que ses parents sont contre le fait qu&#8217;il joue &#224; Silent Hill  (quels parents foireux non)  ? De fait je pense que le jeu a l&#8217;air d&#8217;&#234;tre divertissant pour les mioches, et le concept de figurines sympa pour les collectionneurs. Du reste je ne peux pas dire que le jeu soit mauvais de ce que j&#8217;en ai vu, encore une fois c&#8217;est joli et fluide&#8230; Par contre le jeu Vice et Versa&#8230; Aie. Le gameplay est laborieux, ce qui du coup entache le concept qui de base n&#8217;est pas folichon&#8230; La DA est un peu fouillon et bien que les figurines soient fort sympathique elle ne suffisent pas &#224; redresser le jeu et la redondance extr&#234;me des niveaux. Disney oblige, la plupart des activit&#233;s &#233;taient destin&#233; aux enfants ( ateliers de maquillages, photo sur fond vert) , de fait je ne suis rest&#233; que pour m&#8217;attaquer au buffet et jouer aux jeux, dans un temps un peu impartis puisque malgr&#233; les 6 bornes les gens attendaient leur tour. Pour conclure L&#8217;event &#233;tait sympa, bien que plut&#244;t destin&#233; aux enfants qu&#8217;&#224; la presse, Star Wars m&#8217;a laiss&#233; un souvenirs de divertissement sympathique, contrairement &#224; Vice Versa qui lui m&#8217;a bien ennuy&#233;.. Dommage que les Jeux Marvel ne fussent pas de la partie, j&#8217;aurais pu m&#8217;essayer &#224; un Iron Man aux Oreilles de Mickey. Disney Infinity est disponible en pr&#233;commande &#224; partir de 54,99&#8364; 
        </text>
</document>
