<document>
	<date>2015-02-16</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>2K Games</tag>
                <tag>Arrivage</tag>
                <tag>Artwork</tag>
                <tag>Evolve</tag>
                <tag>Goodies</tag>
                <tag>Kit presse</tag>
                <tag>PC</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Achat - Arrivage</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  En fin de semaine derni&#232;re j&#8217;ai eu la chance de recevoir de la part de 2K France le  kit presse d&#8217;Evolve  sur PC. Si vous ne connaissez pas Evolve, je vous laisse lire  notre preview . Un test arrivera prochainement. Parlons de ce qui nous int&#233;resse ici:&#160;  le contenu du kit presse . Il se pr&#233;sente dans une belle boite noire brillante. A l&#8217;int&#233;rieur on y retrouve bien entendu le jeu. Sur la boite du jeu est vraiment tr&#232;s r&#233;ussit, avec la trace du monstre en relief ( version PC &#160;uniquement). A l&#8217;int&#233;rieur ce n&#8217;est pas moins de  4 DVD  que l&#8217;on retrouve pour  installer au total 23 Go  (environ 1h d&#8217;installation&#8230;) puis apr&#232;s il vous reste encore  3 Go de mise &#224; jour  ! Si vous achetez le jeu et que vous n&#8217;avez pas la fibre sachez donc que vous ne pourrez jouer de suite. Mais bon maintenant on a l&#8217;habitude. Dans le coffret on retrouve &#233;galement quelques goodies. Tout d&#8217;abord, on retrouve une petite boite avec  4 petits pins  reprenant les sigles des diff&#233;rentes classes de chasseurs et un gros avec la trace du monstre. Il y a &#233;galement une  cl&#233; USB de 4 GO  qui contient les trailers, fan art et autres screenshots. Enfin on retrouve 3 cartes poste avec de jolie artwork dessus, mais aussi un livret expliquant bri&#232;vement les diff&#233;rentes classes ainsi que les aptitudes du montre. Aviez-vous remarqu&#233; que les couleurs du logo d&#8217;EVOLVE pouvez &#234;tre traduit par :  E V O L  &#8211;  V  &#8211;  E   ce qui donne : Les 4 chasseurs VS le monstre. J&#8217;ai remarqu&#233; &#231;a il y a peu&#8230; &#128521;&#160; &#160; &#160; EVOLVE&#160;est disponible &#224; partir de 34,90&#8364; ! 
        </text>
</document>
