<document>
	<date>2011-05-30</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Child of Eden</tag>
                <tag>Compte Rendu</tag>
                <tag>Kinect</tag>
                <tag>Preview</tag>
                <tag>PS Move</tag>
                <tag>Tetsuya Mizuguchi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; A l&#8217;occasion du Salon du Jeu Vid&#233;o &#224; la Fnac des Halles,  Tetsuya Mizuguchi  le cr&#233;ateur de Rez, Space Channel 5 et Lumines&#160;&#233;tait pr&#233;sent avec Tommy pour pr&#233;senter son nouveau b&#233;b&#233;&#160;:  Child of Eden  !&#160;Nous avons eu droit &#224; la cin&#233;matique d&#8217;intro du jeu, une d&#233;monstration par Tetsuya lui-m&#234;me, des questions r&#233;ponses, puis une s&#233;ance de d&#233;dicaces avant de pouvoir se jeter sur les bornes pour tester le jeu.&#160;Pas de photos de la cin&#233;matique car elle doit rester encore secr&#232;te pour le moment. &#160; J&#8217;ai eu la chance de tester le jeu il y a d&#233;j&#224; un mois, lors de la soir&#233;e soutien Japon mais sur une tv simple et sans grosses enceintes avec un retour de basses de folie&#8230; Ce qui &#233;tait le cas &#224; la Fnac&#160;!&#160;Le jeu m&#8217;avait d&#233;j&#224; beaucoup plu, mais avec du son fort, et toutes ces vibrations qui vous parcourent le corps on sent son esprit qui est d&#233;j&#224; en train de planer et que l&#8217;on va faire un voyage des plus relaxant&#8230; &#160; &#160; J&#8217;ai tout de suite eu le coup de foudre&#160;! Les couleurs, les musiques et le gameplay sont vraiment admirables.&#160;La main gauche sert &#224; &#233;liminer les ennemis rouges qui vous attaquent avec un tir en salve. Tandis que la main droite sert a locker des cibles et avec un mouvement brusque on lance des missiles sur ces cibles. Si on a des bombes d&#8217;euphorie, on peut lever ses deux mains et tout faire peter.  Ces mots on l&#8217;air violent, mais ce n&#8217;est pas un jeu de mecha&#160;! On vole parmi des d&#233;cors plus originaux les uns que les autres et avec des ambiances de plus en plus jolies. Une fois le jeu en main (fa&#231;on de parler avec Kinect&#8230;) C&#8217;est facilement compr&#233;hensible, j&#8217;ai juste eu un peu de mal a tirer avec le geste agressif tel un chef d&#8217;orchestre. Rassurez vous, le jeu est con&#231;u &#224; la fois pour les manettes classiques que pour Kinect et plus tard le Ps Move. &#160; &#160; En bref, si vous avez aim&#233;s les jeux pr&#233;c&#233;dents de Mizuguchi vous adorerez surement cette nouvelle merveille, si vous ne connaissez pas et bien empressez vous de le tester&#160;! Pour ma part &#231;a sera peut &#234;tre le jeu qui me ferra acheter Kinect (quoique je ne sais pas si j&#8217;ai la place&#8230;), j&#8217;ai &#233;t&#233; s&#233;duit par la magie du jeu et j&#8217;ai pu faire d&#233;dicacer mon jeu Space Channel5 jap/dreamcast et mon jeu Meteos sur DS . &#160; Merci &#224;  @Negi__Kun  pour son compte rendu. &#160; 
        </text>
</document>
