<document>
	<date>2015-06-22</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>Coulisse</tag>
                <tag>Doublage</tag>
                <tag>Eric Peter</tag>
                <tag>Interview</tag>
                <tag>Jeux vid&#233;o</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Les voix&#8230; Jeanne d&#8217;Arc en connaissait un rayon &#224; ce sujet, mais aujourd&#8217;hui, ne vous cachez pas, aucun risque de faire une &#171;barbecue party&#187;.&#160; Non aujourd&#8217;hui nous allons parler de ces Hommes et ces Femmes dont on ne conna&#238;t pas le visage, mais dont les voix bercent nos vies. Des jeux vid&#233;o en passant par les films ou les dessins anim&#233;s, on a tous notre point de vue sur tel ou tel doublage. Prenez mon meilleur pote par exemple il regarde beaucoup de VO, mais certains, et certaines pour le coup, le poussent par moment &#224; mater les s&#233;ries en VF, c&#8217;est le cas de Fran&#231;oise Cadol dont il est assez fan. Pour ma part, j&#8217;adore le doublage fait sur South Park et notamment la voix de Christophe Lemoine, vous dites ? Les T&#233;l&#233;novelas ? Ah ah, mais j&#8217;en suis fan&#8230; Certes au 3&#232;me degr&#233;s. Bref, si j&#8217;&#233;cris cet article c&#8217;est parce qu&#8217; Eric Peter  chapeaute  un volet d&#8217;une grosse licence de jeu vid&#233;o , et s&#8217;occupe des voix Fran&#231;aises; comme il sait que je suis un grand Fan  (avec un &#171;F&#187; majuscule oui)  de jeux vid&#233;os, il m&#8217;a propos&#233; tr&#232;s gentiment de  passer voir l&#8217;envers du d&#233;cor . A savoir, qu&#8217; Eric Peter est la voix de Kratos dans God Of War   (j&#8217;ai d&#8217;ailleurs tourn&#233; dans un court m&#233;trage avec lui, une sorte de huit clos post apocalyptique o&#249; le ton entre nous deux monte, eh bah c&#8217;est trop la classe de se faire embrouiller par Kratos). Revenons en donc &#224; nos moutons.  (elle est chelou cette expression non)  ? &#201;tant novice en la mati&#232;re, si ce n&#8217;est le fait d&#8217;avoir fait quelque post synchro sur des films, je rentre dans un studio d&#8217;enregistrement du 16&#232; arrondissement, l&#224; o&#249; Eric bosse depuis plusieurs jours avec ses compagnons de voix, un accueil chaleureux d&#232;s mon arriv&#233;e, on m&#8217;indique o&#249; se trouve le studio dans lequel Eric se trouve, je gal&#232;re &#224; trouver parce que je suis un peu un boulet, je toque, je rentre, Eric me tape la bise  (parce qu&#8217;on est dans le show biz, comme dirait Doc Gyn&#233;co) , je salue la personne &#224; c&#244;t&#233; de lui, qui s&#8217;occupe de l&#8217;enregistrement des voix, et entends dans la salle d&#8217;&#224; c&#244;t&#233; :  &#171;Les renforts arrivent&#187;, &#171;&#224; couvert&#187; et autre &#171;H&#233;lico en vue&#187; &#8230; La voix me dit quelque chose&#8230; On me le confirme c&#8217;est  Patrice Baudrier , mais si !  La voix de Jean Claude Van Damme  ! Je m&#8217;assois et comme un gamin, j&#8217;&#233;coute et je lis les phrases qui d&#233;filent et que Patrice doit reproduire, Eric m&#8217;explique que, selon certain signe  (&#224; c&#244;t&#233; de la phrase),  le com&#233;dien a le droit &#224; quelques secondes de d&#233;calage  (en rapport &#224; la VO) , pas de marche de man&#339;uvre ou une totale libert&#233;&#8230; Les phrases fusent &#224; l&#8217;&#233;cran,  Patrice Baudrier les encha&#238;nent avec un professionnalisme impressionnant , bien que ses phrases parlent de guerre, c&#8217;est son d&#233;bit qui mitraille, il enquille quasiment une phrase diff&#233;rente toutes les deux secondes, en changeant de tons et en lisant quasiment en m&#234;me temps la phrase qu&#8217;il nous interpr&#232;te; tout cela est fait d&#8217;une fa&#231;on assez magistrale. Pour vous remettre dans le contexte du taff de ces mecs, deux salles, celles ou Eric et son acolyte enregistre et une cabine ou Patrice d&#233;clame les phrases du jeu, dans la premi&#232;re salle, sur un grand &#233;cran, une ligne de mots d&#233;file &#224; la verticale tandis qu&#8217;&#224; l&#8217;horizontale les fichiers audio se suivent  (de la m&#234;me mani&#232;re qu&#8217;un logiciel de musique ou de montage&#8230; Et je crois qu&#8217;eux bossent sur pro tools) .&#160; Par moment la voix originale  (en l&#8217;occurrence en Anglais)  passe juste avant que Patrice enregistre la sienne, ce qui lui permets d&#8217;avoir une indication quant &#224; l&#8217;&#233;motion ad&#233;quat de ladite phrase, par moment aucun fichier n&#8217;est pr&#233;sent, et c&#8217;est alors &#224; lui de r&#233;interpr&#233;ter la phrase avec le peu de d&#233;tails qu&#8217;il a du sc&#233;nario. Le boulot d&#8217;Eric l&#224; dedans, au-del&#224; d&#8217;avoir &#224; embaucher des com&#233;diens et de faire, lui aussi quelques voix, c&#8217;est de les diriger, chose qu&#8217;il fait &#224; merveille  (j&#8217;dis pas &#231;a pour lui l&#233;cher les boules) , je dis qu&#8217;il le fait &#224; merveille tout d&#8217;abord parce qu&#8217;il oblige ses com&#233;diens &#224; bouffer des mots, comme dans la vraie vie, effectivement, dire un &#171;Je ne dors pas ce soir&#187; passe mieux en &#171;j&#8217;dors pas c&#8217;soir&#187;, ce qui clairement aide &#224; la cr&#233;dibilit&#233; des personnages, et de l&#8217;intention qu&#8217;on souhaite leur donner. La seconde raison est d&#251; au fait qu&#8217;il ne l&#226;che pas l&#8217;affaire tant qu&#8217;il n&#8217;est pas en accord avec l&#8217;intention que le com&#233;dien donne &#224; une phrase, si petite soit elle, pour lui, &#171;  le moindre Pnj est important, si l&#8217;on veut que le joueur soit aspir&#233; par l&#8217;univers &#187;, et pour avoir jou&#233; &#224; un des jeux qu&#8217;il a chapeaut&#233; de cette mani&#232;re je trouve le pari r&#233;ussit&#8230; Mais si, Hitman Absolution, qui grouillait de pnj et de phrases plus glauques les unes que les autres eh bah c&#8217;&#233;tait Eric Peter derri&#232;re ce projet. Alors m&#234;me si je fais de jolis compliments sur le doublage, on est oblig&#233; de parler d&#8217;un truc&#8230; Beaucoup de gens sortent souvent des phrases du style &#171;Non mais la VO c&#8217;est mieux, sinc&#232;rement les voix Fran&#231;aises c&#8217;est mauvais, on comprend moins le jeu de l&#8217;acteur, etc&#187;, certes, certains doublages ne sont pas toujours bon, oui &#233;videmment si tu comprends la langue de Shakespeare, c&#8217;est mieux d&#8217;avoir la voix originale de l&#8217;acteur, mais de deux choses l&#8217;une, la premi&#232;re c&#8217;est que de ce que j&#8217;ai pu voir, l&#8217;&#233;quipe de doublage Fran&#231;aise a tr&#232;s peu d&#8217;indications sur le sc&#233;nar&#8217;  (seul Eric en avait un peu) , ils n&#8217;ont pas toujours les enregistrements originaux pour s&#8217;appuyer dessus, pas d&#8217;images parce que l&#8217;&#233;diteur ne veut pas qu&#8217;il y ai de fuite  (paye ta condition de taff)  et peu de temps pour tout booker&#8230; Dans un second temps donc, les doublages anglais des pnjs que j&#8217;ai pu entendre n&#8217;&#233;taient pas tous super bon, de plus ils leurs ont foutu des accents en veux tu en voil&#224;, qui par moment tournent un peu &#224; la caricature, ce que l&#8217;&#233;quipe Fran&#231;aise n&#8217;a pas du tout voulue mettre en pratique  (et heureusement) . Il est temps de rendre donc un peu &#224; C&#233;sar ce qui lui appartient, et dire que ces com&#233;diens bossent avec passion, en pensant aux joueurs et en faisant leur possible pour d&#233;livrer des voix de qualit&#233;s dans des conditions pas toujours &#233;videntes et sinc&#232;rement c&#8217;est un pari qui a l&#8217;air, pour ce jeu d&#8217;&#234;tre tenu et qui l&#8217;est pour bien d&#8217;autres (Hitman, God Of War, Last Of Us, Beyond Two Souls et Tomb Raider notamment). Du coup  j&#8217;en profite pour poser quelques questions &#224; Eric Peter , sur son boulot et ses envies afin de conna&#238;tre un peu mieux le personnage. L&#8217;interview : Salut Eric, d&#233;j&#224; merci de m&#8217;avoir convi&#233; &#224; cette session de doublage, ensuite merci de te pr&#234;ter au jeu de ces quelques questions. Je sais que tu fais du doublage depuis fort longtemps et que tu as eu du bol de pouvoir commencer jeune, cela &#233;tant tu as plus que transform&#233; l&#8217;essai vu le palmar&#232;s que tu as (God Of War, Les Chevaliers du Zodiaque, Dragon Ball Z Kai, etc), qu&#8217;est ce que tu conseillerais aux jeunes (ou moins jeunes) qui souhaiterais faire ton m&#233;tier (mis &#224; part passer sous le bureau j&#8217;entends)? Eric Peter : Il est tr&#232;s compliqu&#233; de r&#233;pondre &#224; cette question. Malheureusement, beaucoup de gens, com&#233;diens ou non, consid&#232;rent le doublage ou les jeux vid&#233;o comme des valeurs refuge. Et ce que j&#8217;entends le plus souvent, ce sont des phrases du genre &#171;&#160;&#231;a doit pas &#234;tre bien compliqu&#233;&#160;&#187; ou encore &#171;&#160;oh, &#231;a va, il suffit juste de r&#233;p&#233;ter ce que tu entends&#160;&#187;. Or, la r&#233;alit&#233; est tout autre! D&#8217;abord, il faut &#234;tre com&#233;dien, il faut savoir jouer et avoir une grande part d&#8217;imaginaire. On construit un personnage sur presque rien, une intonation, un parler&#8230; Ensuite, il faut assister, regarder comment font ceux qui font ce m&#233;tier depuis longtemps&#8230; Et esp&#233;rer avoir la chance de passer un essai. C&#8217;est long, laborieux, mais finalement, c&#8217;est un vrai m&#233;tier qu&#8217;il faut consid&#233;rer comme tel. Que penses tu d&#8217;ailleurs du doublage de jeux vid&#233;os en France, je parlais dans l&#8217;article du manque d&#8217;infos que vous pouviez par moment avoir, parce que l&#8217;&#233;diteur ne veux pas qu&#8217;il y ai de fuite etc, vous vous y faites toi et tes comparses, je veux dire &#224; force d&#8217;exp&#233;riences vous savez dans quelles directions aller, o&#249; &#231;a complexifie par moment l&#8217;ex&#233;cution de votre taff ? E.P : Comme dans la vie, tu as des choix &#224; faire. Les &#233;diteurs ont tellement peur que soit d&#233;voil&#233; l&#8217;intrigue et les personnages que certaines fois, on travaille sans images, sans cin&#233;matiques, voir sans audios. A ce moment l&#224;, suivant ce qui est &#233;crit avant ou apr&#232;s dans la sc&#232;ne, selon les audios que l&#8217;on poss&#232;de aussi avant ou apr&#232;s ceux qui nous manquent, on extrapole, on essaye de comprendre le contexte r&#233;el et on enregistre ce qui nous semble le ton juste. Malheureusement, les choix ne sont pas toujours heureux et je me souviens d&#8217;une conversation entre deux officiers que nous avons jou&#233; normalement pour finalement nous rendre compte que la sc&#232;ne se situait sur un h&#233;liport et qu&#8217;avec le bruit ambiant, on n&#8217;entendait pas les com&#233;diens. Et le tout faisait ridicule. En m&#234;me temps, j&#8217;aurai fait hurler les personnages, si on avait &#233;t&#233; dans un salon, la sc&#232;ne aurait &#233;t&#233; aussi ridicule. Beaucoup de voix pour des s&#233;ries, des films et autres font du jeu vid&#233;o, quand tu tapes un nom de com&#233;dien sp&#233;cialis&#233; dans le doublage sur Wiki, tous ont un joli palmar&#232;s dans le domaine Vid&#233;oludique (notamment Fran&#231;oise Cadol qui est la voix de Lara Croft, &#224; part pour le dernier), est ce que toi o&#249; tes coll&#232;gues &#234;tes des gamers ou de base attir&#233; par le jeu vid&#233;o, ou est ce plus une question d&#8217;histoire le m&#233;dia important peu&#8230; Ou pour l&#8217;argent, la gloire, l&#8217;amour et la beaut&#233; ? E.P : Avant toute chose, il y a des passerelles entre le doublage et le jeu vid&#233;o. Les deux utilisent la voix, c&#8217;est le m&#234;me m&#233;tier. Il est donc normal que les acteurs de doublage se retrouvent dans les jeux vid&#233;o. Maintenant, soyons honn&#234;te, beaucoup d&#8217;acteurs de doublage ne sont pas des gamers. Moi-m&#234;me, je joue tr&#232;s rarement. Le jeu vid&#233;o est un support r&#233;cent (une quinzaine d&#8217;ann&#233;e) qui vient tout juste de prendre son envol. Il fait partie de ce que l&#8217;on appelle &#171;&#160;les nouveaux m&#233;dias&#160;&#187;. Il est vrai que parmi tous les com&#233;diens que je connais, peu jouent aux jeux vid&#233;o!! Mais tous pr&#234;tent leur voix &#224; des personnages de jeu vid&#233;o. Si oui, quels jeu tu kiffes ? Ou qui kiffe quoi ? E.P : Si je te dis quel jeu j&#8217;aime, je vais avoir tous les &#233;diteurs qui vont refuser que je dirige leurs jeux suivants, ne les ayant pas cit&#233;s!!    On a vu que pour le pr&#233;-quel de God Of War ce n&#8217;&#233;tait pas toi qui faisait Kratos, je t&#8217;avais un peu montr&#233; le fait, que, sur les forums sp&#233;cialis&#233; les Joueurs n&#8217;&#233;taient pas super content et te regrettais, &#231;a doit te faire super plaisir de voir que, clairement, LA voix Fran&#231;aise de Kratos c&#8217;est toi ? Ca me fait un peu penser aux acteurs comme Bale, ou Jack Nicholson qui l&#8217;un est Batman (de Nolan) l&#8217;autre &#233;tait le Joker (de Burton), c&#8217;est assez ouf d&#8217;&#234;tre apparent&#233; &#224; un H&#233;ros ou &#224; un personnage fictif aussi marquant non ?&#160; (perso c&#8217;est un r&#234;ve de gosse) . E.P : C&#8217;est surtout tr&#232;s agr&#233;able, mais comme tu dis, personne ne poss&#232;de vraiment un personnage ou un com&#233;dien. (A part peut-&#234;tre Patrick Poivey avec Bruce Willis ou Michel Roux du temps de Tony Curtis et amicalement votre) Apr&#232;s, les gens sont contents de nous retrouver sur tel ou tel com&#233;dien, mais cela ne va plus loin, m&#234;me si, encore une fois, c&#8217;est une vraie reconnaissance pour nous! Quelles serait tes envies futures, maintenant que tu as fais tout ce que tu as fais, tu fais un peu de cin&#233;ma aussi (en tant qu&#8217;acteur), beaucoup de Doublage du coup, est ce que tu te laisses porter et tu verras o&#249; tout &#231;a te m&#232;ne o&#249; as tu des envies pr&#233;cises, (persos &#224; doubler, r&#244;les, diriger d&#8217;autres &#233;quipes etc) ? E.P : La vie est une &#233;ternelle surprise, alors, surtout, ne planifions rien!! Demain m&#8217;apportera peut-&#234;tre de jolis r&#244;les &#8230; ou pas. Seul l&#8217;avenir nous le dira. En tous cas, je serai ravi de repartir sur la direction d&#8217;un beau jeu vid&#233;o, la direction d&#8217;acteur &#233;tant un plaisir rare pour moi&#8230; Un mot, une phrase une couleur, un dessin (pas de bite) ou un message que tu voudrais faire passer ? E.P : L&#226;cher prise &#8230; et faites vous plaisir, c&#8217;est la recette du bonheur! (et surtout, faites ce que vous aimez!) Merci en tout cas d&#8217;avoir r&#233;pondu &#224; mes questions Eric , c&#8217;est adorable de ta part et perso j&#8217;ai h&#226;te que le jeu sur lequel tu bosses sortent&#160; (pour tout faire p&#233;ter en fin d&#8217;ann&#233;e) . 
        </text>
</document>
