<document>
	<date>2013-03-28</date>
        <title> </title>
        <author>Negikun</author>
        <tags_set>
                <tag>3DS</tag>
                <tag>aspirateur</tag>
                <tag>boo</tag>
                <tag>Ectoblast</tag>
                <tag>fantomes</tag>
                <tag>Luigi</tag>
                <tag>Luigi's Mansion</tag>
                <tag>maison hant&#233;e</tag>
                <tag>manoir de Paris</tag>
                <tag>multi</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; &#160;Nous avons &#233;t&#233; invit&#233; il y a quelques jours au manoir de Paris pour une soir&#233;e d&#233;di&#233;e &#224;  Luigi&#8217;s Mansion 2 . On nous a confi&#233; un petit Boo &#224; l&#8217;entr&#233;e puis nous devions ensuite nous balader et chercher ses semblables en visitant le manoir, arm&#233;s seulement d&#8217;un lumi&#232;re noire&#8230; Mais le chemin &#233;tait sem&#233; d&#8217;embuche et nous avons rencontr&#233; moultes cr&#233;atures&#160;! En effet, nous avons fait la connaissance avec le prisonnier au masque de fer, le barbier fou (&#224; qui j&#8217;ai failli casser le bras&#8230;), le bossu de notre Dame, le boulanger qui fait des tourtes &#224; la chair humaine et une charmante demoiselle dansant sur sc&#232;ne dans un spectacle qui lui &#233;tait plut&#244;t morbide&#8230; On se laisse guider d&#8217;acteurs en acteurs qui jouent parfaitement leur r&#244;le et qui arrivent &#224; improviser des choses bien sympa selon nos r&#233;actions. Moi je n&#8217;ai pas eu peur j&#8217;&#233;tais accompagn&#233; par la star de la soir&#233;e ! &#160;&#160;  Une fois la balade termin&#233;e et tous les fant&#244;mes Boo trouv&#233;s (24 &#224; notre compteur), on arrive aux festivit&#233;s avec une salle d&#233;cor&#233;e et quelques bornes pour tester le jeu et s&#8217;inscrire &#224; un petit tournoi en multi&#160;!  Sachant qu&#8217;il y avait &#224; la clef une  3DSXL  Fire Emblem &#224; gagner pour chaque membre de l&#8217;&#233;quipe victorieuse  Le but de ce mode de jeu est d&#8217;explorer toutes les salles et d&#8217;y aspirer tous les fant&#244;mes pr&#233;sents, pour cela il faut aussi fouiller le d&#233;cor pour trouver des clefs et des am&#233;liorations pour notre aspirateur.  Il faut nettoyer quatre &#233;tages avant la fin du chrono, puis affronter les boss sur le toit du manoir. Le d&#233;fi est un peu compliqu&#233; quand on a pas encore eu la chance de mettre la main sur le jeu (qui sort le 28 mars), mais ce qui est assez vicieux c&#8217;est qu&#8217;il faut aussi g&#233;r&#233; le cot&#233; chacun pour soi car il y a un classement des 4 joueurs et entraide car seul on ne pourra pas survivre bien longtemps&#8230;  Mon &#233;quipe a r&#233;ussi tout de m&#234;me &#224; battre les boss sur le toit mais nous n&#8217;avions pas eu le meilleur temps donc pas de  3DS  pour nous :/ Au niveau du gameplay du jeu on retrouve vite les bases du premier, il faut &#233;tourdir un fant&#244;me en le flashant avec sa torche puis l&#8217;absorber avec son aspirateur. Il faudra orienter le stick dans le sens inverse de l&#8217;esprit puis appuyer sur A pour lui envoyer une d&#233;charge qui videra bien ses points de vie (le comble pour un fant&#244;me).  Pour notre exploration on aura 3 &#233;l&#233;ments a notre disposition, l&#8217;&#233;ctoblast 5000 qui permet d&#8217;aspirer les fant&#244;mes &#233;tourdis et les objets, le Spectroflash qui permet d&#8217;&#233;clairer et &#233;tourdir les fant&#244;mes, puis enfin le R&#233;v&#233;loscope qui &#233;met une lumi&#232;re arc en ciel pour d&#233;tecter les objets invisibles. &#160; 
        </text>
</document>
