<document>
	<date>2015-06-09</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>The Witcher 3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Eh non, ce n&#8217;est pas la Vodka que la Pologne a pu nous apporter mais un sorceleur, on mettra d&#8217;ailleurs la Vodka assez souvent sur le compte de la Russie&#8230; Les Vid&#233;os ou des Tank traversent des autoroutes aussi.  (Mais c&#8217;est normal en Russie) Car oui c&#8217;est en L&#8217;an 2007 que G&#233;ralt de Riv vit le jour, tout du moins en jeu vid&#233;o, car ce dernier est n&#233; de la plume d&#8217;un certain Andrzej Sapkowski  (nom, qui d&#8217;ailleurs, m&#8217;est impossible &#224; prononcer&#8230; Essayez) ; CD Projekt donc petit studio Polonais va reprendre et adapter le bouquin de  &#171; celui dont on ne peut pas prononcer le nom &#187; , &#231;a se fait dans la m&#234;me contr&#233; et sans Vodka&#8230; Ou peut &#234;tre avec. Mais si les opus pr&#233;c&#233;dents &#233;taient plus que bons, qu&#8217;en est il des ann&#233;es apr&#232;s, de la suite directe  (moins d&#8217;un an a pass&#233;, dans l&#8217;histoire, depuis le 2&#232;me opus) ? Ce G&#233;ralt a t-il prit quelques Riv&#8230; Ok je sors. Euh&#8230; Attends, je reviens deux secondes, juste pour rassurer ceux qui n&#8217;auraient pas fait les opus pr&#233;c&#233;dents, qu&#8217;il est possible de faire le jeu sans conna&#238;tre les histoires pass&#233;s de G&#233;ralt, le jeu nous expliquant, au fur et &#224; mesure le pass&#233; de notre protagoniste.  Du reste pour ceux qui auraient jou&#233; sur PC &#224; l&#8217;&#233;poque, il est possible de r&#233;cup&#233;rer vos choix sur console, de simuler les choix pass&#233;s (dans The Witcher 2) sur  The Witcher 3 . Kaer Morhen&#8230; Mais G&#233;ralt est Breton ? Dans dans premier temps le jeu nous met dans la peau de G&#233;ralt de Riv, un Sorceleur, nous suivons donc ses comparses comme Vesemir  (son mentor)  ainsi que la petite Ciri, qui a l&#8217;air de vouloir clairement combattre des monstres plus que de lire ses bouquins&#8230; Nous sommes donc &#224; Kaer Morhen, la base des Sorceleurs&#8230; Ces &#234;tres surdou&#233;s, apprenant le maniements des armes, la traque et quelques sorts basiques  (les signes) , &#160;  sont en gros des mecs super badass qui sont issus d&#8217;un entra&#238;nement de ouf sa race et d&#8217;une mutation chelou qui au del&#224; de leurs pouvoirs leur file des yeux de chats. Pour pouvoir utiliser toutes ces techniques, au tout du moins nous familiariser avec, le d&#233;but du jeu &#224; Kaer Morhen servira de tuto  (facultatif) , nous nous rendrons compte quelques minutes plus tard, que ce &#224; quoi nous jouions n&#8217;&#233;tait qu&#8217;un r&#234;ve et que depuis, Ciri a bien grandit  (bave) , et que nous sommes actuellement avec Vesemir en pleine for&#234;t &#224; la recherche de Yennefer  (une magicienne qui claque bien sa m&#232;re et avec qui G&#233;ralt a fait plus que quelques tours de passe passe),  par la suite nous irons sur les traces de Ciri, nous permettant de contempler un G&#233;ralt de Riv, bien humain. Je trouve, et pour le coup c&#8217;est tr&#232;s personnel, que le d&#233;but du jeu est un peu poussif, on se sent sur des rails et un peu paum&#233;s en m&#234;me temps, face &#224; la possibilit&#233; immense que nous offre le jeu. Cela &#233;tant et pass&#233; quelques heures, les choses deviennent plus instinctives, nous laissant &#224; nous m&#234;me, le droit d&#8217;errer ou bon nous semble. Plus de vie sociale, &#160;  j&#8217;ai install&#233; The Witcher 3. Une fois plong&#233; dans l&#8217;univers, des dizaines de choses diff&#233;rentes s&#8217;offriront &#224; vous, rendant l&#8217;exploration plus que plaisante, au del&#224; de la qu&#234;te principale  (dont le rythme est un peu en dents de scie par moment&#8230; d&#251; &#224; quelques qu&#234;tes pas indispensable)  vous aurez la possibilit&#233; d&#8217; explorer le monde &#224; la recherche de tr&#233;sors cach&#233;s, de jouer &#224; un jeu de carte  (le Gwynt) , remplir des contrats pour vous faire des couronnes, faire nombres d&#8217;autres qu&#234;tes secondaires pour XP et faire avancer l&#8217;histoire de certains perso/village annexes, ou encore cr&#233;er des objets et autres pi&#232;ges ou potion via l&#8217;alchimie&#8230; En somme, le monde est vaste et pour le coup pas juste en termes de surface, mais aussi par la possibilit&#233; de vos choix et ce que vous pouvez y faire, pour exemple le Gwynt, qui est un jeu de cartes vraiment annexes &#224; l&#8217;histoire en elle m&#234;me, vous permettra de d&#233;fier nombre de pnj, de gagner ou acheter des cartes, afin de construire vos decks, et de fait vous am&#233;liorer, et &#234;tre plus comp&#233;titif, le jeu de cartes n&#8217;est pas un simple  plus/bonus  au jeu, car il a sa propre trame sc&#233;naristique  (en fonction des gens que vous rencontrerez etc) , de plus le jeu est &#233;labor&#233;, pas un simple jeu de batailles des familles, non ici des r&#232;gles sp&#233;cifiques, et je n&#8217;avais pas vu de jeu de cartes incrust&#233;s dans un jeu vid&#233;o aussi prenant depuis Final Fantasy 8, (et pourtant je joue &#224; Magic The Gathering et Hearthstone). Au del&#224; de cet exemple, la plupart des jeux en monde ouvert font g&#233;n&#233;ralement du remplissage avec leur qu&#234;tes secondaires,  (j&#8217;ai pour exemples les qu&#234;tes secondaires d&#8217;un prototype ou autre Infamous&#8230; R&#233;barbatives s&#8217;il en est)  ici le moindre d&#233;tail a son importance, ne pensez pas que vous devrez d&#233;busquer un monstre en vous rendant d&#8217;un point A &#224; un point B, puis une fois au point B devoir taper le monstre comme un bourrin et rapporter la qu&#234;te&#8230; Non! Et sans rien spoiler  (les qu&#234;tes secondaires &#233;tant tout aussi prenantes que la trame principale) , chaque action faite aura une r&#233;percussion &#224; petite ou grande &#233;chelle, sans manich&#233;isme, sur l&#8217;univers qui vous entoure; un villageois fra&#238;chement enr&#244;l&#233; dans l&#8217;arm&#233;e pourra donc, des heures de jeu plus tard, vous reprocher d&#8217;avoir sauv&#233; sa petite amie d&#8217;une mort certaine tant elle est actuellement d&#233;boussol&#233;e, ou encore vous pourrez c&#233;der &#224; l&#8217;argent facile ou non, d&#8217;une femme vous soudoyant pour arr&#234;ter votre enqu&#234;te et dire au fr&#232;re d&#8217;untel que sa s&#339;ur est morte plut&#244;t que de la chercher, bref comme vous l&#8217;aurez compris, chaque qu&#234;te secondaire est importante aux yeux de ces Pnjs, ce qui de fait la rends importante &#224; nos yeux, les cons&#233;quences de &#171;l&#8217;effet Papillon&#187; ne feront que renforcer le tout. De plus, et c&#8217;est l&#224; o&#249; je voulais en venir avec mes histoires de point A et point B, les Sorceleurs sont en fait de tr&#232;s bons enqu&#234;teurs, ce qui est retranscrit dans le jeu. Avant de se lancer &#224; corps perdu dans la traque d&#8217;un pr&#233;dateur, vous devrez questionner les villageois, savoir ce qu&#8217;ils ont vu et recouper les infos avec votre bestiaire, car si les uns disent avoir vu un machin avec des plumes les autres vous diront avoir vu un monstre comme tout ce qui existe, sans d&#233;tails, normal les villageois sont limit&#233;s, pas d&#8217;&#233;ducation, pauvret&#233;, &#171;toussa toussa&#187;; le bestiaire de fait, une fois les infos recoup&#233;es, vous permettra de voir les points faibles de l&#8217;animal, et d&#8217;&#233;laborer une strat&#233;gie pour le vaincre. Quant au c&#244;t&#233; &#171;chasseur&#187;, G&#233;ralt, une fois sur la piste devra regarder au sol  (gr&#226;ce &#224; votre pouvoir de Sorceleur)  les traces de pas, dans l&#8217;air les odeurs, ou les traces sur les arbres  (et non pas dans le calebard&#8230; ok je sors X2) , afin de vous mener &#224; l&#8217;ennemi  (c&#8217;est &#224; dire mon humour de merde). Et si beaucoup vont penser qu&#8217;il faudra ensuite taper et taper pour gagner, ils se plantent car tout combat est tendu du string, vous pourrez vous faire tuer par un vieux paysan que vous n&#8217;avez pas vu, derri&#232;re, et qui viendra vous enfourcher. Car en r&#233;alit&#233;, les combats sont assez strat&#233;giques, et mes r&#233;flexes de  Bloodbornerie  et autres Dark Soulserie m&#8217;ont souvent sauv&#233; la peau, &#224; base de roulade, de backstab et de bonnes pr&#233;parations au pr&#233;alable. Les boss quant &#224; eux ont des patterns &#224; identifier, des effets de r&#233;g&#233;n&#233;rations pour certains, d&#8217;autres qui s&#8217;envoleront et dans lesquels vous devrez tirer &#224; l&#8217;arbal&#232;te pour qu&#8217;il atterrissent, certains ne seront vuln&#233;rables que si vous leur tendez un pi&#232;ge etc&#8230; Ici encore, une bonne strat&#233;gie vaudra mieux que de jouer au Krogan. Aux armes. Pour d&#233;zinguer tout ce peuple et faire votre taff de Sorceleurs vous disposerez de deux &#233;p&#233;es, l&#8217;une servant &#224; tuer les humains, l&#8217;autre les monstres&#8230; Coupl&#233; &#224; &#231;a, un principe d&#8217;alchimie, vous permettant de crafter nombre d&#8217;objets qui vous aideront dans votre qu&#234;te, des forgerons et des armuriers qui pourront vous vendre du stuff tel quel ou vous crafter des pi&#232;ces uniques gr&#226;ce au patron que vous leur apporterez, en somme le jeu tends &#224; ce que vous vous pr&#233;pariez bien tant en termes d&#8217;&#233;quipements, que d&#8217;objets, avant de vous confronter &#224; vos ennemis. Mais l&#8217;univers, il est vaste certes, mais est ce qu&#8217;il est joli ? Le monde dans lequel vous &#233;voluerez est beau, vari&#233; et il grouille de vie, &#224; titre personnel j&#8217;ai eu du mal avec la DA du jeu au d&#233;but, l&#8217;architecture et les couleurs me paressant trop color&#233;s, pas assez sombres, finalement, les villes aux couleurs vives permettent de d&#233;noter avec les marais sombres et lugubres quelques m&#232;tres plus loin, la civilisation face &#224; la nature finalement, et m&#234;me si Bear Grylls ne nous aide pas dans des situations p&#233;rilleuses au fin fond d&#8217;un marais, notamment lors de Framerate un peu abusive, nous passerons le plus clair de notre temps &#224; sourire, lorsque, &#224; cheval nous galoperons &#224; travers champs et que le ciel s&#8217;obscurcira nous laissant une drache de folie dans la &#171;chetron&#187;, car c&#8217;est le temps et les d&#233;cors qui rendent  (au del&#224; de l&#8217;histoire)  le monde de  The Witcher 3 , &#233;pique, galoper &#224; travers bois la nuit, ou au lev&#233; du jour, en qu&#234;tes de quel-qu&#8217;aventure, m&#234;me la recherche d&#8217;adversaires pour jouer au Gwynt nous donnera l&#8217;impression d&#8217;aller tuer Sauron. Les Musiques seront surprenantes mais ad&#233;quates, en plein combat dans la for&#234;t, par exemple, des chants, comme pourraient l&#8217;&#234;tre ceux des Gr&#233;goriens, des voix, absurde pourrait on penser mais en fait parfaitement utilis&#233;es, des sons de ci de l&#224;, des effets, nous submergeant d&#8217;&#233;motions, rendant le moindre de nos pas, encore une fois, &#233;pique. Et les doublages, qui sont bons et en VF aussi, car parall&#232;lement &#224; cette nature hostile, qui nous obligera par moments &#224; ne pas sortir des sentiers battus, la civilisation&#8230; Le monde regorge de pnj, vivant leur vie, vous interpellant, ce qui nous donne cette impression d&#8217;avoir un r&#244;le &#224; jouer dans cette aventure, en m&#234;me temps que de nous rendre compte que nous ne sommes qu&#8217;un homme parmi les Hommes&#8230; Les musiques de troubadours, au fond l&#224;, je les entends au loin&#8230; Les choix, nos choix, ce que nous feront lorsqu&#8217;untel ou untel nous posera une question, nous proposera de l&#8217;argent et que nous refuserons ou qu&#8217;au contraire nous feront augmenter les prix, qui nous taperont ? Ou qui nous pr&#233;f&#233;rerons laisser vivant ? Les crieurs, sorte de messies un peu fous qui beugleront dans la ville que les Sorceleurs sont des erreurs de la nature, que nous ne sommes que des monstres cruels&#8230; Que je suis quelqu&#8217;un de cruel ? Mais, ce n&#8217;est plus G&#233;ralt qu&#8217;il insulte mais moi&#8230; Je vais lui en toucher deux mots&#8230; Ou passerais je mon chemin pour ne pas attirer les soup&#231;ons de la garde&#8230; Voil&#224; ce que l&#8217;univers du jeu &#224; pour effet sur nous, ne plus se dire que c&#8217;est l&#8217;histoire de G&#233;ralt de Riv&#8230; Mais la notre. Retrouvez le guide des troph&#233;es et succ&#232;s de The Witcher 3. Pour Conclure 9 sur 10  Malgr&#233; des soucis de frame rate, le rythme de la qu&#234;te principale en dents de scie et un d&#233;but un peu poussif, The Witcher 3 est d'une richesse folle, un monde qui grouille de vie, un gameplay fluide et instinctif, des doublages r&#233;ussis, un sc&#233;nario et une &#233;criture travaill&#233;s, les cons&#233;quences de nos actes sont clairement mis en avant... En fait... N'allons pas plus loin, je vous le dis : G&#233;ralt de Riv est certainement un homme dont on contera la vie &#224; nos petits enfants. 
        </text>
</document>
