<document>
	<date>2014-04-03</date>
        <title> </title>
        <author>Lucian</author>
        <tags_set>
                <tag>armures</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Corpus</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>Digital Extremes</tag>
                <tag>Grinners</tag>
                <tag>jeu vid&#233;o</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>science-fiction</tag>
                <tag>Tennos</tag>
                <tag>Warframe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Dans une galaxie lointaine, tr&#232;s lointaine&#8230; Non je plaisante, aujourd&#8217;hui on parle de  Warframe , et &#231;a se passe dans la Voie Lact&#233;e. Edit&#233; par  Digital Extremes , &#224; qui on doit quelques  Unreal ,  Bioshock 2 ,  Homefront  ou encore  The Darkness II . Rien qui reste grav&#233; dans les m&#233;moires&#8230; jusqu&#8217;&#224; maintenant. Il semblerait que le studio profite de l&#8217;accueil favorable des  Free To Play  actuels pour mettre en valeur le sien, Warframe.&#160; Voici la Warframe Excalibur, accessible en premier choix de jeu, avec une &#233;p&#233;e que j&#8217;ai dot&#233; d&#8217;un mod &#233;l&#233;mantaire de flammes. Sympa non ? &#160; Le jeu vous propulse loin dans le futur. Vous &#234;tes un Tenno, guerrier surpuissant cr&#233;&#233; pour combattre dans une guerre termin&#233;e depuis longtemps. Tous les guerriers se mirent en stase, attendant le bon moment pour revenir d&#233;fendre les int&#233;r&#234;ts humains. Cependant, deux cultures extra-terrestres ont fait leur apparition pendant votre p&#233;riode de sommeil, les Grinners et les Corpus. Les premiers sont des guerriers tr&#232;s agressifs qui souhaitent conqu&#233;rir la Galaxie, les deuxi&#232;mes des technocrates-soldats qui se vouent corps et &#226;me aux avanc&#233;es technologiques. Dynamiques et sanglants, les combats ne se ressemblent pas. Pas de chance pour vous, les Grinners s&#8217;int&#233;ressent au potentiel des Tenno, car ces derniers sont les seuls &#224; pouvoir utiliser les Warframes, des armures qui conf&#233;rent des pouvoirs prodigieux &#224; leurs porteurs. Vous vous r&#233;veillez alors que les Grinners tapent &#224; la porte, et devrez apprendre pour survivre, et combattre. Warframe est donc un jeu &#224; la troisi&#232;me personne, dans lequel vous incarnez un guerrier portant une armure. Chaque armure a des capacit&#233;s bien distincte, et vous permettra de combattre de mani&#232;re vari&#233;e sur chaque champ de bataille. Vous aurez le choix entre trois armures pour d&#233;marrer, mais rien ne vous emp&#234;chera d&#8217;en acheter d&#8217;autres plus tard. Le tout premier boss du jeu, ralenti par les effets de gel de mes armes. &#160; Vers l&#8217;infini et au-del&#224; &#8230; Les missions se d&#233;roulent partout dans notre Syst&#232;me solaire, &#224; ceci pr&#232;s que toutes les plan&#232;tes sont colonis&#233;es, par les Grinners et les Corpus. Quid des humains originels ? A vous de d&#233;couvrir notre destin. Chaque plan&#232;te propose donc des missions diverses (Extermination, d&#233;fense d&#8217;un artefact, sauvetage d&#8217;un espion, vol de donn&#233;es), qui une fois compl&#233;t&#233;es vous ouvriront la voie vers un nouvel endroit, plus difficile &#224; mesure que vos niveaux et vos capacit&#233;s augmentent. Bien souvent la derni&#232;re mission est un boss. Les premiers sont simples &#224; tuer, ceux des zones de haut niveau n&#233;cessiteront la coop&#233;ration des 4 joueurs de l&#8217;&#233;quipe pour tuer les ennemis. Rajoutez &#224; cela des &#233;v&#232;nements quotidients (Une invasion de Corpus par exemple) qui donnent plus d&#8217;exp&#233;rience ou de cr&#233;dits, voire des ressources rares, et vous avez un jeu sans cesse en &#233;volution. Voici une &#171;&#160;zone&#160;&#187; de jeu, &#224; savoir une plan&#232;te; Les combats sont tr&#232;s dynamiques, pour la raison simple que les Tennos ma&#238;trisent le Parkour. Un mur &#224; escalader n&#8217;est donc pas un obstacle, pas plus que de courir sur les murs (et encore je ne donne que deux exemples alors que les possibilit&#233;s sont &#233;normes). On alterne fusillades, combats au corps-&#224;-corps et r&#233;animations (oui m&#234;me les Warframes peuvent se blesser), &#224; travers diff&#233;rentes cartes de vaisseaux spatiaux, de jungle, de vaisseaux infest&#233;s&#8230;&#160; Les ennemis tu&#233;s lib&#232;rent des munitions, des cr&#233;dits et des ressources (parfois). Les armures, ainsi que les armes gagnent des niveaux au fur-et-&#224;-mesure que vous les utilisez. Ces niveaux vous permettront d&#8217;ajouter des mods, qui influeront sur leurs capacit&#233;s. Puissance de feu, cadence de tir, rechargement plus rapide, d&#233;g&#226;ts &#233;l&#233;mentaires, les possibilit&#233;s sont tr&#232;s vari&#233;es. En parlant d&#8217;armes, sont &#224; votre disposition une arme principale, une arme de poing, et une arme de m&#234;l&#233;e. L&#8217;armurerie des Tennos est vaste, ainsi il vous sera possible de personnaliser votre Tenno en fonction de vos envies (plut&#244;t tir longue distance, ou courte distance, c&#8217;est &#224; vous de voir). Le nombre de Warframes augmentent de temps en temps, mais certaines sont plus efficaces que d&#8217;autres. A la fin de chaque mission, en fonction de vos exploits vous seront attribu&#233;s des cr&#233;dits. C&#8217;est la monnaie du jeu, que vous amasserez en jouant. Avec, vous pourrez acheter de nouvelles Warframes, armes, skins de Warframes, ou encore des sch&#233;mas. Ces sch&#233;mas permettent, monnayant ressources (que vous r&#233;cup&#233;rez aussi in-game) et cr&#233;dits, de crafter une arme, une pi&#232;ce d&#8217;&#233;quipement, voire une Warframe enti&#232;re si vous avez toutes les pi&#232;ces. Les morceaux d&#8217;armures craftables, ainsi que les armes se retrouvent dans votre inventaire, attendant que vous les cr&#233;&#233;iez. L&#8217;autre monnaie du jeu, ce sont les Platines. A acheter sur Steam, leur utilisation permet d&#8217;acheter des nouvelles couleurs de customisation, des armures, des armes. Bref tout pareil que les cr&#233;dits, sauf que vous les aurez sans temps de construction. Relativement chers, il est avis&#233; de les acheter lorsque que votre bonus journalier vous fait gagner une r&#233;duction.&#160; Warframe est un jeu social, il est donc possible de cr&#233;er une guilde, pour ses amis et soi. Le repaire est une base spatiale, que vous pourrez customiser &#224; votre go&#251;t, rajoutant couloirs et salles de recherches par exemple.&#160; Enfin, le jeu subit des mises &#224; jour relativement fr&#233;quentes, qui apportent du nouveau contenu. C&#8217;est quelque chose que j&#8217;adore dans ce jeu, car il ne ressemble d&#233;j&#224; plus &#224; celui auquel j&#8217;ai commenc&#233; en novembre. Il reste tr&#232;s &#233;quilibr&#233;, et novateur dans un climat de jeux o&#249; les FPS se battent en duel, et peu de jeux originaux trouvent leur public. Pour Conclure 7 sur 10  Warframe s&#233;duira par son c&#244;t&#233; futuriste ind&#233;pendant, et son gameplay tr&#232;s dynamique. Se rapprochant d'un TitanFall version Third Person Shooter, il apporte du sang neuf chez les Free To Play, et vous fera passer de longues heures de farm de ressources, ou d'&#233;limination de Grinners 
        </text>
</document>
