<document>
	<date>2011-07-11</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Compte Rendu</tag>
                <tag>EA</tag>
                <tag>FIFA 12</tag>
                <tag>Preview</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Mardi dernier, j&#8217;ai eu la chance d&#8217;&#234;tre invit&#233; dans un loft &#224; deux pas de la Bastille afin de  tester FIFA 12 . Dans un premier temps, on m&#8217;a pr&#233;sent&#233; les grosses nouveaut&#233;s de la licence. Les deux gros points abord&#233;s ont &#233;t&#233; le  nouveau moteur physique  (et non graphique) ainsi que le  syst&#232;me de d&#233;fense . Voici mon  avis  :   Il est donc temps pour moi de prendre en main la manette et de faire quelques matchs. FIFA 12 tourne actuellement sur des machines de debug ( PS3  et  Xbox 360 ). Quelques freezes console ont eu lieu lors de mes parties, mais rien de grave &#233;tant donn&#233; que ce n&#8217;est pas la derni&#232;re version (bha oui, le jeu ne sort pas avant Septembre). &#160; N&#8217;ayant jou&#233; que tr&#232;s peu &#224; FIFA 11 j&#8217;ai un peu de mal &#224; prendre mes marques. Mais une chose me tape &#224; l&#8217;&#339;il tout de suite&#160;: le moteur physique. C&#8217;est la premi&#232;re fois que je vois un jeu de sport retranscrire aussi bien les mouvements des joueurs lors d&#8217;un contact. En effet, lors d&#8217;un tacle par exemple, la chute du joueur est tr&#232;s r&#233;aliste et fait beaucoup plus &#171;&#160;humain&#160;&#187;. Il arrive parfois des sc&#232;nes plut&#244;t marrantes. Imaginez, vous faites une passe en profondeur &#224; votre attaquant tout en lobant le d&#233;fenseur. Votre joueur court droit devant en regardant la balle (la t&#234;te lev&#233;e en arri&#232;re donc), pendant ce temps le d&#233;fenseur saute et l&#224; c&#8217;est le drame&#8230; Votre attaquant se prend les genoux du d&#233;fenseur dans la t&#234;te et tombe direct sur le sol. Ce genre d&#8217;action montre bien l&#8217;efficacit&#233; du moteur selon moi. &#160; L&#8217;autre grosse nouveaut&#233; est le syst&#232;me de d&#233;fense. Je me rappelle marteler le bouton  CROIX , pour que le joueur fasse le pressing et mette le pied pour prendre le ballon. Maintenant le bouton  CROIX  va amener le joueur au pressing mais pour mettre le pied il va falloir appuyer sur  ROND  au bon moment. Si vous appuyez trop t&#244;t, votre joueur se jette et est donc &#233;limin&#233; par l&#8217;adversaire rapidement. Au contraire, si vous faites l&#8217;action trop tard, c&#8217;est faute assur&#233; ! Il faudra donc un bon timing pour prendre le ballon proprement sans faire de faute. De m&#234;me j&#8217;ai trouv&#233; que la d&#233;fense &#233;tait beaucoup plus compacte et qu&#8217;il n&#8217;&#233;tait pas facile de se cr&#233;er une ouverture. &#160; &#160; J&#8217;ai &#233;galement remarqu&#233; que l&#8217;on ressentait vraiment la fatigue des joueurs en fin de match. Ils courent moins vite et il n&#8217;est plus possible de faire la diff&#233;rence avec un joueur rapide. Le mode carri&#232;re &#224; lui aussi &#233;t&#233; am&#233;lior&#233;, mais je n&#8217;ai malheureusement pas eu le temps de le tester. &#160; Les joueurs PC n&#8217;ont pas &#233;t&#233; oubli&#233;s. En effet, FIFA 12 sera le premier a b&#233;n&#233;ficier d&#8217;un portage digne de ce nom sur Windows. Fini les FIFA sur PC avec des graphismes de PS2, le jeu sera enfin &#233;quivalent aux consoles nouvelles g&#233;n&#233;rations.  Ce nouveau FIFA apporte encore une fois son lot de nouveaut&#233;s, et s&#8217;inscrit de plus en plus dans la simulation de sport. Il me reste plus qu&#8217;&#224; attendre Septembre pour pouvoir jouer aux jeux&#8230; &#199;a va &#234;tre long d&#8217;attendre. Si vous avez aim&#233; FIFA 11, vous allez adorer FIFA 12&#160;  &#160; Pour rappel FIFA 12 est disponible en pr&#233;-commande sur  PS3 ,  Xbox 360  et  PC  ! 
        </text>
</document>
