<document>
	<date>2013-06-27</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Cloud</tag>
                <tag>Microsoft</tag>
                <tag>office 365</tag>
                <tag>Vid&#233;o</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>High Tech</category>
                <category>Logiciel</category>
        </categories_set>
        <text>  Id&#233;al pour les familles qui souhaitent un acc&#232;s total aux programmes Office 365 sur 5 PC ou Mac, ainsi qu&#8217;aux services dans le cloud, le tout inclus dans un abonnement annuel ou mensuel tr&#232;s pratique. Bienvenue dans le nouveau Microsoft Office ! Retrouvez les derni&#232;res versions des applications Office sur lesquelles vous comptez et acc&#233;dez &#224; des fonctionnalit&#233;s suppl&#233;mentaires telles que le nouveau stockage SkyDrive et &#192; la minute Monde &#8211; Skype. Cr&#233;ez avec Office, partagez avec SkyDrive, et communiquez avec vos proches sur Skype, tout simplement. Personnalisez votre utilisation d&#8217;Office gr&#226;ce au Cloud Connectez-vous avec votre compte Microsoft pour personnaliser votre utilisation des derni&#232;res versions de Word, Excel, PowerPoint, Outlook, OneNote2, Publisher2 et Access2 Utilisez Office sur votre PC, votre Mac, votre tablette Windows et certains autres appareils mobiles1 Stockez, modifiez et partagez vos documents en ligne avec 20 Go de stockage SkyDrive suppl&#233;mentaires Utilisez Office &#224; la demande lorsque vous &#234;tes &#224; l&#8217;ext&#233;rieur pour diffuser les versions compl&#232;tes des programmes Office vers n&#8217;importe quel PC4 Inclus toutes futures mises &#224; jour et versions &#160; Etoffez les liens avec vos proches Partagez des documents et des modifications plus facilement lorsque vous travaillez &#224; plusieurs &#224; l&#8217;aide de 20 Go de stockage suppl&#233;mentaire Restez en contact en profitant de 60 minutes d&#8217;appels avec Skype chaque mois vers plus de 40 pays3 Capturez, planifiez et partagez des notes et des informations avec OneNote Utilisez les outils de messagerie, de planification et de listes de t&#226;ches dans Outlook pour organiser vos projets personnels &#160; Gagnez du temps et prenez du plaisir lors de la r&#233;alisation de vos projets Gagnez du temps d&#232;s le d&#233;part avec des mod&#232;les attractifs B&#233;n&#233;ficiez d&#8217;une vue claire de votre travail gr&#226;ce &#224; une interface simplifi&#233;e Concr&#233;tisez vos id&#233;es en vous aidant de votre doigt, d&#8217;un stylet ou d&#8217;un clavier Enrichissez vos projets en y ajoutant par simple glisser-d&#233;placer des photos, des vid&#233;os et des &#233;l&#233;ments multim&#233;dias en ligne R&#233;cup&#233;rez du contenu de fichiers PDF directement dans Word Cr&#233;ez des pr&#233;sentations PowerPoint qui ressortent sur grand &#233;cran Article sponsoris&#233; 
        </text>
</document>
