<document>
	<date>2014-11-28</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Bethesda</tag>
                <tag>Survival Horror</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>The Evil Within</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Commen&#231;ons par le commencement, ou par la fin, ou en fait par le milieu, et puis apr&#232;s on ira quelque part par l&#224; et puis un peu ici, pour finir dans un endroit comme celui l&#224;&#8230;  Ca vous va ?  Pas tr&#232;s concret, et peu compr&#233;hensible cette introduction hein ? Disons que je me mets au diapason de  The Evil Within , qui nous bringuebale de droite &#224; gauche, d&#8217;une pi&#232;ce &#224; l&#8217;autre, sans trop savoir pourquoi, si ce n&#8217;est pour mieux nous perdre dans l&#8217;ambiance malsaine et nous faire croire (&#224; juste titre?) qu&#8217;on est en train de p&#233;ter un c&#226;ble&#8230; Alors, r&#233;ussite ou &#224; trop vouloir nous amener n&#8217;importe ou, ils ont fait n&#8217;importe quoi ? Et puisque c&#8217;est le chaos complet commen&#231;ons par le milieu.  Par moment vous entendrez &#233;maner d&#8217;une pi&#232;ce le &#171;Clair de Lune&#187; de Debussy, entrez sans craintes dans cette pi&#232;ce qui vous am&#232;nera, via des miroirs, dans un asile ou vous pourrez sauvegarder. Une superbe ambiance pour le coup, l&#8217;asile est gard&#233; par une infirmi&#232;re (celle l&#224; m&#234;me qui tiens le livre de sauvegarde), si vous avancez un peu plus loin vous pourrez utiliser votre liquide vert afin de faire &#233;voluer votre personnage sur une sorte de chaise &#233;lectrique &#171;lobotomisante&#187; (dommage d&#8217;ailleurs qu&#8217;il n&#8217;y ai pas de malus &#224; l&#8217;utiliser au vue de la tronche de l&#8217;engin peu rassurant), cette chaise vous conf&#233;rera quatre propositions entre aptitudes, armes etc, chacun d&#8217;eux ouvrant sur un sous menu. En parlant de musique les sons qui teinterons votre avanc&#233; dans les lieux quelques peu sordides de votre &#233;pop&#233;es ressemblent &#224; du Silent Hill, enfin au Leader Price de Silent Hill&#8230; Un peu comme les GunFight font sous  The Last Of Us , et le gameplay g&#233;n&#233;ral un sous R&#233;sident Evil 4&#8230; Ah oui, en effet je ne vous ai pas pr&#233;sent&#233; le d&#233;but du jeu&#8230; Je vous l&#8217;ai dit tout est d&#233;cousu l&#224; dedans, on ne sait pas de l&#8217;endroit, de l&#8217;envers, du d&#233;but de la fin, d&#8217;une pi&#232;ce &#224; l&#8217;autre alors avant de vous parler de l&#8217;introduction du jeu, je vais vous faire lire la conclusion. The Evil Within  est un jeu &#171;dommage&#187;, il est plein de bonnes id&#233;es, entour&#233; de gens talentueux (dont Shinji Mikami), mais est en dessous de tout les bons survival du genre, le jeu est mi figue mi raisin, il laisse ce sentiment qu&#8217;un assoiff&#233; pourrait avoir, en deux temps, face &#224; un verre d&#8217;eau&#8230; Br&#251;lante&#8230; Je suis personnellement pass&#233; par pas mal de stade en faisant ce jeu, constamment &#224; me demander combien je voudrais le noter, perdu entre les quelques chapitres extr&#234;mement int&#233;ressant (notamment le manoir, ou l&#8217;ambiance et l&#8217;arriv&#233;e al&#233;atoire de Ruvik est &#224; glacer le sang), mais les moments de d&#233;pits face &#224; des morts trop incessantes et absolument pas punitives mais juste gratuites, le gameplay raide, le framerate un peu en carton et le c&#244;t&#233; &#171;on te donne autant de munitions que pour un survival mais si tu veux que la porte s&#8217;ouvre faut que tu bute tout les Mobs&#187; m&#8217;ont clairement &#233;nerv&#233; et m&#8217;ont fait passer, &#224; termes, &#224; c&#244;t&#233; du c&#244;t&#233; horrifique&#8230; Mais nous ne pouvons pas, pour le moment comprendre ce qui me pousse &#224; &#234;tre aussi incisif sur la conclusion, d&#8217;autant plus que l&#8217;ambiance de d&#233;part nous fait esp&#233;rer du bon, je m&#8217;explique. Il Pleut il mouille, c&#8217;est la f&#234;te &#224; la Gre&#8230; Hum, hum.  Les effets de pluie au d&#233;but du jeu sont assez bluffant, le manteau de l&#8217;inspecteur Castellanos (notre Protagoniste) pourrait facilement nous chanter, graphiquement j&#8217;entends, un &#171;singing in the rain&#187;, le reste des effets de lumi&#232;res et autre petits d&#233;tails tout aussi int&#233;ressant pour nos mirettes sont vraiment r&#233;ussit et aide &#224; nous immerger dans ce qui, au d&#233;but, a l&#8217;air d&#8217;&#234;tre un vrai bon jeu, avec une ambiance soign&#233;e, tant sonore que visuelle, et &#231;a c&#8217;est bon.  Mais contrairement au cochon, qui d&#8217;apr&#232;s l&#8217;adage dit que tout est bon, nous verrons un peu plus loin dans ce test que bien des choses viendront g&#226;cher, et c&#8217;est dommage, ce qui avait au d&#233;part l&#8217;air de s&#8217;apparenter &#224; un tr&#232;s bon jeu. Un des d&#233;fauts du jeu, mais les autres &#233;tant pr&#233;c&#233;demment expliqu&#233; ou plus apr&#232;s je ne sais plus, bref tout cela me poussent donc &#224; parler de la &#171;cacam&#233;ra&#187;.  Oui un jeu de mot bien pourris pour souligner la cam&#233;ra qui l&#8217;est tout autant, il arrive nombre de fois de se retrouver face &#224; un monstre en le fuyant, tout simplement parce que la cam&#233;ra n&#8217;a pas bien suivit la rotation que nous avons tent&#233; de lui faire faire, il arrive souvent de se prendre un pi&#232;ge parce que la cam&#233;ra n&#8217;a pas suivi le mouvement et s&#8217;est &#171;&#233;cras&#233;e&#187; entre un mur et notre t&#234;te, il arrive souvent que&#8230; Saloperie de cam&#233;ra.  Le tout est amplifi&#233; par un choix artistique, que je ne d&#233;plore personnellement pas mais que les possesseurs d&#8217;&#233;cran de TV moins cons&#233;quent pourront bouder, ces deux bandes noires style 16/9 impossible &#224; virer et r&#233;duisant le chant de vision. En r&#233;alit&#233; c&#8217;est assez souvent qu&#8217;il nous arrive bien des tracas m&#234;me sans l&#8217;aide de la cam&#233;ra, le jeu est truff&#233; de Retry and Die extr&#234;mement gratuit et puisqu&#8217;un malheur n&#8217;arrive jamais seul ajoutons &#224; &#231;a des cin&#233;matiques que l&#8217;on ne peut pas toujours sauter (et qu&#8217;on se retape &#224; foison apr&#232;s un respawn), des checkpoint diss&#233;min&#233;s de fa&#231;on assez &#233;trange et des temps de chargement trop long. Il va de soi que l&#8217;on s&#8217;&#233;nerve souvent lorsque l&#8217;on sait qu&#8217;&#224; chaque mort gratuite nous aurons notre lot d&#8217;attente avant de reprendre en main Sebastian Castellanos et lui permettre d&#160;&#187;&#233;viter ce p&#8230; de pi&#232;ge qui nous a fait crever maintes et maintes&#8230; &#171;Tchak&#187;&#8230; Putain, faut que je recommence. C&#8217;est dommage parce que je l&#8217;aimais bien cette nouvelle manette de PS4 avant qu&#8217;elle ne se fracasse contre un mur&#8230; Mais vous ai je parler de l&#8217;introduction ? Mais il existe des points positifs. T&#8217;as pas du feu s&#8217;teu plait ? L&#8217;arsenal est de son c&#244;t&#233; assez fournit, une arbal&#232;te sur laquelle on pourra armer diff&#233;rents carreaux (explosif, &#233;lectrique, aveuglant, Harponneurs etc), un revolver, un Magnum, un fusil &#224; pompe, un sniper ainsi que des grenades. De plus pour passer d&#8217;une arme &#224; l&#8217;autre (hormis les raccourcis) vous devez passer par un menu radial qui ne fige pas mais ralentit seulement le temps, ce qui nous oblige &#224; &#234;tre efficace lors de nos choix et nous rajoute un stress et une angoisse suppl&#233;mentaire &#224; l&#8217;action du moment. Les fameuses allumettes sont une arme redoutable elles aussi, une tr&#232;s bonne id&#233;e, elles donnent la possibilit&#233; de br&#251;ler les &#171;cadavres&#187; les emp&#234;chant de ressusciter, ou encore de pouvoir br&#251;ler ledit cadavre au moment opportun afin de propager la flamme sur d&#8217;autres &#171;Infect&#233;s&#187;.  Le soucis premier malgr&#233; toutes ces choses plut&#244;t all&#233;chantes, r&#233;side dans le fait que l&#8217;on nous mette &#224; disposition peu de munitions (ce qui est super pour un survival) tout en nous ass&#233;nant de Gunfight obligatoire (ce qui pue un peu du c&#8230; pour un survival). Ah oui l&#8217;introduction ! &#192; toutes les unit&#233;s, je r&#233;p&#232;te &#224; toutes les unit&#233;s y a un Mec chelou qui a d&#233;fonc&#233; un h&#244;pital ! Flic dans voiture, co&#233;quipiers, appel radio, on fonce, on roule sous la flotte jusqu&#8217;&#224; notre destination, ambiance polar, les premi&#232;res portes que nous ouvrons nous offre un joli carnage, des Mecs (et des Femmes ne soyons pas sexiste) sont&#8230; Je cherche mes mots, mais les plus repr&#233;sentatifs de la sc&#232;ne sont &#171;Archi d&#233;fonc&#233;s qu&#8217;ils en peuvent plus de pisser le sang et de repeindre les murs&#187;, on avance, on enqu&#234;te et par r&#233;flexes on se dirige vers les cam&#233;ras de surveillances, &#224; tout du moins les vid&#233;os enregistr&#233;s quelques heures auparavant.  Sur le combi, des flics apeur&#233;s tirent dans tout les sens, un personnage ressemblant &#224; une fusion entre Jin Kazama (Tekken) et Pile Ou Face (Batman hein, pas le jeu&#8230; Oui Harvey Dent c&#8217;est bien), fait son apparition &#224; l&#8217;&#233;cran et d&#233;zingue tout le monde, puis comme un acteur non professionnel il nous fait un joli regard cam&#233;ra, &#171;Pouf&#187; Ruvik (c&#8217;est son nom) appara&#238;t derri&#232;re vous, de l&#224;, les emmerdes commencent, la ville s&#8217;effondre, vous vous r&#233;veillez dans un endroit super chelou et l&#8217;on passe d&#8217;une pi&#232;ce &#224; une autre sans grande transition (mais c&#8217;est le sc&#233;nar&#8217; qui veut &#231;a&#8230; Ou le fait de ne pas savoir faire de transition allez savoir). Voil&#224; le d&#233;cor plant&#233;, attaquons nous au reste, enfin le reste est d&#233;j&#224; au dessus. The Evil Within&#160;est disponible &#224; partir de 33,34&#8364; Pour Conclure 6 sur 10  Comme vous l'aurez sans doute compris, apr&#232;s avoir fais un copi&#233; coll&#233; de chaque passage pour en faire ressortir l'essence de ce test, The Evil Within n'est pas un jeu qui m&#233;rite qu'on lui paye sa part de Resto pour 40 balles, son cin&#233;ma &#224; 10 balles et ses cocktails &#224; 20 Balles pour finalement se dire que pour 70 euros le jeu n'en valait finalement pas la chandelle.
Et c'est dommage car l'on voit le potentiel et les bonnes id&#233;es que le jeu avait sous le capot, mais le tout est entrem&#234;l&#233;, pas toujours bien pens&#233; et les d&#233;fauts nous floute les qualit&#233;s.
Comme vous l'aurez sans doute compris, apr&#232;s avoir fais un copi&#233; coll&#233; de chaque passage pour en faire ressortir l'essence de ce test, The Evil Within n'est pas un jeu qui m&#233;rite qu'on lui paye sa part de Resto pour 40 balles, son cin&#233;ma &#224; 10 balles et ses cocktails &#224; 20 Balles pour finalement se dire que pour 70 euros le jeu n'en valait finalement pas la chandelle.
Et c'est dommage car l'on voit le potentiel et les bonnes id&#233;es que le jeu avait sous le capot, mais le tout est entrem&#234;l&#233;, pas toujours bien pens&#233; et les d&#233;fauts nous floute les qualit&#233;s. 
        </text>
</document>
