<document>
	<date>2015-07-13</date>
        <title> </title>
        <author>Camorra</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>Netflix</tag>
                <tag>Sense8</tag>
                <tag>S&#233;rie TV</tag>
                <tag>Wachowski</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>S&#233;rie TV</category>
        </categories_set>
        <text>  Vraiment ? Les fr&#232;res Wachowski se lancent dans une s&#233;rie ? Et une s&#233;rie sign&#233;e Netflix en plus ? &#199;a a de quoi intriguer, le duo &#233;tant capable du meilleur (au pif, Matrix) comme du pire (toujours au pif, Matrix 2 et 3)&#8230; Certes, sur cette s&#233;rie, vous avons plut&#244;t affaire &#224; un trio, Joseph Straczynski (Babylon 5, Spider Man version comic&#8230;) venant compl&#233;ter l&#8217;&#233;quipe niveau r&#233;alisation, mais le marketing a plus mis l&#8217;accent sur le duo, et on sent vraiment leur patte dans cette s&#233;rie donc nous allons mettre Straczynski de c&#244;t&#233; pour cette critique, tu nous pardonneras Joseph. Une petite bande-annonce &#160;Synopsis Commen&#231;ons par le synopsis, il est simple, tr&#232;s simple, 8 personnes &#233;parpill&#233;es aux 4 coins du monde se retrouvent connect&#233;es pas une vision commune, celle de la mort d&#8217;une femme. Suite &#224; &#231;a, les 8 protagonistes peuvent voir ce que les autres voient, ressentir ce que les autres ressentent, se d&#233;placer (mentalement parlant je veux dire, leurs corps restent sur place) pour rejoindre leurs potes de vision ou prendre le contr&#244;le des corps des 7 autres membres du groupe. Alors &#231;a peut sembler un peu l&#233;ger comme th&#232;me, oui ok, une histoire de &#171;&#160;transcendance humaine&#160;&#187; c&#8217;est sympa, mais comment tenir une s&#233;rie enti&#232;re avec &#231;a ?     C&#8217;est l&#224; que les fr&#232;res Wachowski mettent en &#339;uvre tout leur talent, ce qu&#8217;ils avaient brillamment fait sur Matrix, c&#8217;est &#224; dire prendre des th&#232;mes plus ou moins philosophiques (ici, l&#8217;&#233;volution humaine, l&#8217;&#233;go&#8230;), des questions de soci&#233;t&#233; (clairement c&#8217;est l&#8217;homosexualit&#233; qui prime, mais chaque personnage pr&#233;sente un ou des probl&#232;mes li&#233;s &#224; sa propre culture), y ajouter une dose d&#8217;action, une photographie impeccable et pour couronner le tout une intrigue suppl&#233;mentaire, ici une myst&#233;rieuse organisation qui pourchasse le groupe pour en faire&#8230; Ben on ne sait pas trop au fait, mais peu importe&#8230; L&#8217;important dans cette s&#233;rie ce sont les personnages et leurs liens, ce qui me fait une belle transition pour la pr&#233;sentation des personnages &#128521; Les personnages &#160; Je vais commencer par mon pr&#233;f&#233;r&#233;, Jonas (Sayid dans Lost), qui pour le coup ne fait pas partie des 8. Sayid de Lost est un peu pr&#233;sent&#233; comme le &#171;&#160;mentor&#160;&#187; des 8, mais il jouera un r&#244;le bien plus important, et surtout bien plus ambigu&#235; que simple mentor, je vais m&#8217;arr&#234;ter l&#224; pour &#233;viter le spoil mais gardez en t&#234;te que c&#8217;est de loin le personnage le plus complexe, et par extension, le plus int&#233;ressant. &#160; &#160; Pour les autres, un tableau sera plus simple ! Photo Nom Pays Probl&#233;matique(s) abord&#233;e(s) Point(s) fort(s) Caract&#233;ristique(s) &#160; &#160;Kala Inde &#160;&#8211; La mutation intensive de l&#8217;Inde &#8211; La place de la religion en Inde Science Romantique&#160; &#160; Sun Cor&#233;e du Sud &#8211; La place de la femme en Cor&#233;e &#160;Arts martiaux Badass &#160; Capheus aka &#171;&#160;Van Damme&#160;&#187; Kenya &#160;&#8211; La pauvret&#233; &#8211; La corruption et l&#8217;acc&#232;s &#224; la m&#233;decine Conduite &#160;Humour &#160; Wolfgang Allemagne &#8211; Le poids de la famille &#160;Maniement des armes &#224; feu Humour &#160; Lito Mexique &#160;&#8211; L&#8217;homosexualit&#233; et la c&#233;l&#233;brit&#233; &#8211; La t&#233;l&#233;vision comme opium du peuple Jeu d&#8217;acteur &#160;Romantique &#160; Nomi San Francisco &#8211; L&#8217;homosexualit&#233; dans une famille conservatrice &#8211; Lobotomie&#160; &#160;Hacking &#160;Transgenre, militant(e) &#160; Riley Londes/Islande &#160;&#8211; Poids des superstitions &#8211; Drogue &#160;Sagesse &#160;Elle est un peu au centre du groupe &#160; Will Chicago &#8211; Les gangs &#8211; Les r&#244;les pr&#233;destin&#233;s aux USA &#160;Formation de flic &#160;En relation avec Jonas &#160; Evidemment, des liens privil&#233;gi&#233;s vont se former entre plusieurs duos, mais tout le monde va s&#8217;entraider pour r&#233;gler les probl&#232;mes des autres, c&#8217;est un peu &#231;a la morale de l&#8217;histoire, cette s&#233;rie c&#8217;est une grosse m&#233;taphore sur ce que la mondialisation pourrait apporter de positif, c&#8217;est un peu utopique, voire m&#234;me compl&#232;tement id&#233;aliste mais ils posent l&#224; leur point de vue, et une fois n&#8217;est pas coutume &#224; Hollywood, ce n&#8217;est pas l&#8217;Am&#233;rique qui va sauver le monde et pr&#234;cher la bonne parole, tout le monde est sur un pied d&#8217;&#233;galit&#233;, c&#8217;est beaaaaaau &#160; C&#8217;est bien joli tout &#231;a mais&#8230; &#160; Bon, ne vous y m&#233;prenez pas, je pr&#233;sente un peu Sense8 comme un chef d&#8217;&#339;uvre, mais, si c&#8217;est indubitablement une s&#233;rie tr&#232;s riche, parfois envo&#251;tante, avec des personnages tr&#232;s bien construits et attachants, des dialogues plut&#244;t bien foutus&#8230; on est loin de la perfection !    Le gros b&#233;mol, ce qui m&#8217;a vraiment d&#233;rang&#233;e, c&#8217;est la tendance qu&#8217;ils ont parfois &#224; partir en live, mais vraiment partir en live, ces sc&#232;nes de 10 minutes o&#249; il ne se passe strictement rien, on nous balance juste des images comme &#231;a, des flash, des images de naissance (&#226;mes sensibles s&#8217;abstenir), pas forc&#233;ment en lien avec l&#8217;intrigue du moment en plus, juste une sorte de d&#233;lire artistico-psych&#233;d&#233;lique&#8230; Alors je veux bien qu&#8217;ils aient voulu se d&#233;marquer des autres s&#233;ries, mais l&#224;, franchement &#231;a va trop loin, on se croirait parfois devant un tableau d&#8217;art moderne (on ne se connait pas encore mais vous verrez &#224; quel point je d&#233;teste l&#8217;art moderne, cette grosse arnaque du 20&#232;me si&#232;cle), donc non Andy et Lana Wachowski, non, on est dans une s&#233;rie, un divertissement, mettez-y des th&#232;mes tant que vous voulez mais pas de d&#233;lire comme &#231;a, vraiment, arr&#234;tez par piti&#233;. Autre b&#233;mol, c&#8217;est le rythme, on a clairement deux parties dans cette s&#233;rie, disons les deux premiers tiers &#171;&#160;la d&#233;couverte&#160;&#187;, avec un rythme tr&#232;s (trop ?) lent, beaucoup de questions existentielles (c&#8217;est vrai que de voir des gens que nous sommes les seuls &#224; voir, du jour au lendemain, il y a de quoi se poser des questions). Et le dernier tiers o&#249; l&#8217;action prend une place bien plus grande et o&#249; l&#8217;histoire avance tr&#232;s (trop ?) vite. Ca donne un peu l&#8217;impression qu&#8217;ils ont commenc&#233; le montage tranquillou et ont fini par vouloir tout raccourcir pour rentrer dans le format pr&#233;vu par Netflix (10 &#233;pisodes &#224; la base, 12 au final), mais sans avoir le temps de retoucher la premi&#232;re partie&#8230; Dommage    Et enfin, dernier b&#233;mol, c&#8217;est que nous avons d&#232;s cette premi&#232;re saison les r&#233;ponses &#224; la plupart des questions que nous nous posons, qui sont les 8, pourquoi eux, qui est la nana du d&#233;but, comment tout fonctionne&#8230; Par contre la r&#233;alisation laisse une l&#233;g&#232;re porte ouverte &#224; la fin, histoire de justifier une &#233;ventuelle saison 2 qui ne viendra probablement pas. Ce qui m&#8217;am&#232;ne, transition magique num&#233;ro 2, &#224; parler de la suite de la s&#233;rie &#128521; &#160; Une saison 2 ? &#160; Je ne sais pas si les audiences ont &#233;t&#233; &#224; la hauteur des attentes de Netflix (difficile de battre un Orange is the new black ou un Daredevil) mais en tout cas les critiques ont &#233;t&#233; tr&#232;s divis&#233;es et la s&#233;rie est peut-&#234;tre trop atypique pour justifier les co&#251;ts exorbitants de production (parce-que la s&#233;rie a bien &#233;t&#233; tourn&#233;e pour de vrai aux 4 coins du monde), et franchement, m&#234;me si j&#8217;ai vraiment bien aim&#233;, je ne suis pas s&#251;re d&#8217;avoir envie d&#8217;une deuxi&#232;me saison, tout a d&#233;j&#224; &#233;t&#233; dit dans ces 12 &#233;pisodes. &#160;   UPDATE 1  : Il y aura bien une saison 2 finalement ! UPDATE 2  : Si vous avez aim&#233; la s&#233;rie (ou pas) je vous conseille le petit documentaire sur le tournage, disponible sur Netflix Pour Conclure 8 sur 10  Pour conclure, et pour r&#233;sumer aussi, c&#8217;est une bonne s&#233;rie, elle se regarde bien, les personnages sont bien construits (pas que les 8 d'ailleurs, il y a aussi pour chaque membre du clan des personnages secondaires qui sont tout autant attachants), l&#8217;intrigue est aussi soign&#233;e, sans parler de la photographie avec des plans dignes du cin&#233;ma&#8230; Mais bon, on a quand-m&#234;me ce rythme un peu bancal et ces d&#233;lires psych&#233;d&#233;liques qui viennent partiellement g&#226;cher le tout, dommage. 
        </text>
</document>
