<document>
	<date>2013-10-17</date>
        <title> </title>
        <author>ERROR_815</author>
        <tags_set>
                <tag>Drive Club</tag>
                <tag>appartement 4</tag>
                <tag>Assassin&#8217;s Creed IV : Black Flag</tag>
                <tag>Fifa 14</tag>
                <tag>Hands-on</tag>
                <tag>Killzone : Shadow Fall</tag>
                <tag>Knack</tag>
                <tag>Playstation 4</tag>
                <tag>PS4</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Vendredi dernier nous avons eu la chance d&#8217;&#234;tre invit&#233; &#224; l&#8217; appartement 4  pour une soir&#233;e de pr&#233;sentation de la futur console de  Sony , j&#8217;ai nomm&#233;, la  Playstation 4 &#160;! C&#8217;est dans un loft &#233;norme en plein c&#339;ur de Paris que  Sony  nous avait convi&#233;s pour venir tester la  PS4 . Au programme, petits fours &#224; volont&#233;, canap&#233;s en cuir super confortables, baby-foot, ambiance plut&#244;t sympas quoi&#160;! Mais surtout, le privil&#232;ge de pouvoir enfin tester la nouvelle  Playstation . Fini le Pad officiel branch&#233; sur un PC, non, ce soir le Pad &#233;tait bel et bien branch&#233; &#224; la console qui tournait &#224; plein r&#233;gime&#160;!Apr&#232;s avoir fait un rapide petit tour des lieux pour voir ce qui &#233;tait pr&#233;sent&#233;, je d&#233;cide d&#8217;entrer dans une pi&#232;ce d&#8217;o&#249; provient des coups de fusil &#233;normes. C&#8217;est sur un &#233;cran g&#233;ant qu&#8217;&#233;tait pr&#233;sent&#233;  Killzone&#160;: Shadow Fall , une des grosses exclusivit&#233;s de  Sony . Autant vous le dire de suite, pour ce jeu, j&#8217;&#233;tais &#224; la fois super content, mais en m&#234;me temps extr&#234;mement d&#233;&#231;u. Content, car voir le jeu tourner en live fait plaisir, et nous conforte dans l&#8217;id&#233;e que la  PS4  en a sous le capot&#160;! Le jeu est fluide,  graphiquement incroyable , avec des effets de lumi&#232;re tout simplement sublimes. Ce nouveau  Killzone  s&#8217;annonce comme un  excellent FPS  sur console de salon. Mais malgr&#233; tout &#231;a, d&#233;&#231;u, car ce  Killzone  &#233;tait le seul jeu de la soir&#233;e auquel on ne pouvait pas jouer&#160;! Voil&#224; voil&#224;&#8230; Je d&#233;cide ensuite d&#8217;aller me poser dans un de ces fauteuils en cuirs, vous savez, le genre de fauteuil dont il est impossible de se relever une fois que l&#8217;on y est assis&#160;! Une fois confortablement install&#233;, je choppe une manette, et c&#8217;est partie pour une petite session sur  #Drive Club &#160;! Encore une fois, graphiquement le jeu fait plaisir. La mod&#233;lisation des v&#233;hicules (bon, on en a vu que 2) est assez bluffante, les d&#233;cors sont r&#233;ussis, un beau jeu en somme. Mais alors question gameplay, c&#8217;est &#224; n&#8217;y rien comprendre. Les contr&#244;les sont lourds, il faut freiner deux heure avant un virage pour esp&#233;rer ne pas se retrouver dans le d&#233;cor. On ne sait pas ici s&#8217;il s&#8217;agit un jeu de simulation &#224; la  Gran Turismo , ou d&#8217;un jeu d&#8217;arcade du genre  Need For Speed . Une  impression en demi-teinte  pour le jeu automobile de lancement de la PS4. Apr&#232;s avoir penn&#233; pour me sortir du fauteuil, je vais me chercher un petit verre, et je repars en qu&#234;te de nouveaut&#233;s. Je vois au fond de la pi&#232;ce principale une salle plus petite, excentr&#233;e, avec un baby foot&#8230; Allons voir&#160;! Cette-fois ci, c&#8217;est au tour de  FIFA 14 . Autant &#234;tre franc avec vous d&#232;s maintenant, je n&#8217;y connais rien au foot de base, je n&#8217;aime pas trop &#231;a, mais alors les jeux de foot, pour moi, ce n&#8217;est pas possible&#160;! Mais je me lance quand m&#234;me dans une partie avec un ami. Mon avis va &#234;tre rapide cette fois-ci, apr&#232;s avoir fait un match &#224; ne faire que des tacles &#224; l&#8217;adversaire et avoir perdu 0-1, tout ce que je peux dire sur le jeu, c&#8217;est que  niveau animations, &#231;a envoi du lourd&#160;!  C&#8217;est fluide et r&#233;aliste, et pour un jeu de sport, c&#8217;est l&#8217;essentiel. Niveau gameplay, euh&#8230; c&#8217;est facile de se d&#233;placer   Et graphiquement, que ce soit au niveau de la mod&#233;lisation des joueurs, ou des placements de cam&#233;ras, on a par moment l&#8217;impression de  regarder un vrai match  (dommage, il manquait les commentateurs sportifs&#160;!). A l&#8217;&#233;tage, il commence &#224; y avoir du monde, il doit y avoir quelques jeux sympas &#224; tester&#160;! Je marche dans les couloirs, pour voir ce qu&#8217;il y a d&#8217;int&#233;ressant et&#8230; Oh&#160;! Une salle de test pour  Assassin&#8217;s Creed IV&#160;: Black Flag &#160;! Bon vu le monde qui attendait pour y jouer, je me suis juste content&#233; de regarder cette fois-ci. Encore une fois,  graphiquement, c&#8217;est une claque . La personne devant moi est en pleine bataille navale. Les vagues frappent le bateau de plein fouet, les canons explosent de partout, tout l&#8217;&#233;quipage se met &#224; couvert, recharge les canons et renvoi une salve &#224; l&#8217;ennemi. Que ce soit au niveau des particules, de la physique de l&#8217;eau, des animations des personnages, des v&#234;tements d&#8217; Edward Kenway  (le nouveau h&#233;ros), tout est r&#233;ussi. L&#8217;ambiance y est aussi. &#199;a cris, on lance ses ordres aux marins, on saute sur le navire adverse pour tuer deux soldats et entamer un combat contre le reste de l&#8217;&#233;quipage.  On a l&#8217;impression d&#8217;y &#234;tre , de vivre la bataille. Une fois au calme, le joueur saute &#224; l&#8217;eau et nage jusqu&#8217;&#224; un petit &#238;lot au loin. Encore une fois, la claque graphique nous fait mal. La v&#233;g&#233;tation, les palmiers, le sable, les rochers, les collines&#8230; On se croirait en plein  Pirate des Cara&#239;bes  tellement c&#8217;est r&#233;aliste. Honn&#234;tement, je pensais que ce nouvel opus d &#8217;Assassin&#8217;s Creed  ne serait qu&#8217;un portage Next gen des versions  PS3  et  Xbox 360 , avec juste des textures plus travaill&#233;es, il n&#8217;en est rien. Le jeu a &#233;t&#233; r&#233;alis&#233; dans l&#8217;esprit de cette nouvelle g&#233;n&#233;ration de consoles, et cela se sent. Mes yeux se r&#233;habitue aux graphismes du monde r&#233;el, je peux d&#233;sormais continuer ma route dans l&#8217;appartement 4. A l&#8217;&#233;tage toujours, il est possible de prendre en main la petite nouveaut&#233; de  Sony ,  Knack . Ambiance sympas, prise en main agr&#233;able, et graphismes jolies, quelque chose me g&#234;ne pourtant sur ce jeu&#8230; Mmmh, attendez, ce syst&#232;me de combat me rappelle quelque chose, tient, ce placement de cam&#233;ra aussi&#8230; Oh, il est possible de casser des murs pour y trouver des coffres &#224; ouvrir avec des items qui am&#233;liorent nos comp&#233;tences et augmentent notre vie&#8230; Cette esquive, cette mani&#232;re d&#8217;envoyer des attaques&#8230; &#199;&#224; y est&#160;!  Knack  est en fait un portage Next Gen avec un style cartoon, de  God of War &#160;! Et oui, c&#8217;est l&#8217;impression qui en ressort, le gameplay est tr&#232;s similaire au jeu de  Santa Monica . Je n&#8217;ai pas vu de QTE, mais ce n&#8217;&#233;tait pas loin. Mais malgr&#233; cette ressemblance, le jeu reste agr&#233;able &#224; jouer.  Ambiance plut&#244;t cool, graphisme vraiment r&#233;ussi  (c&#8217;est assez dure &#224; &#233;valuer sur du cartoon), gameplay dynamique et simple &#224; prendre en main.  Knack  fait partie de ces jeux du lancement de la  PS4  sur lequel j&#8217;ai bien envie de passer des heures. Pour finir, une soir&#233;e plut&#244;t sympa avec une bonne ambiance. Il restait  quelques jeux ind&#233;&#8217;  que je ne suis malheureusement pas aller tester (soit &#224; cause du monde, soit parce qu&#8217;ils ne m&#8217;int&#233;ressaient pas du tout). On d&#233;plorera le manque de jeux &#224; tester (je reste f&#226;ch&#233; de ne pas avoir pu prendre en main  Killzone&#160; !), au final,  seulement 4 gros jeux  du lancement de la  PS4  &#233;tait jouable ce soir, c&#8217;est peu c&#8217;est s&#251;r, mais bon&#8230; Cette prise en main avec la console de  Sony  a &#233;t&#233; tr&#232;s agr&#233;able et m&#8217;a confort&#233; dans le choix de cette console plut&#244;t qu&#8217;une autre.  Merci Playstation pour cette soir&#233;e&#160;! &#160; 
        </text>
</document>
