<document>
	<date>2015-03-05</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Creative</tag>
                <tag>Enceinte nomade</tag>
                <tag>hight-tech</tag>
                <tag>Sound Blaster Roar</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>High Tech</category>
                <category>Test High-Tech</category>
        </categories_set>
        <text>  J&#8217;ai re&#231;u chez moi il y a quelques semaines de &#231;a, une enceinte nomade nomm&#233;e  Sound Blaster Roar  de la marque  Creative , un objet design, rectangulaire et gris qui va pouvoir me permettre de r&#233;&#233;couter de la musique sans &#234;tre oblig&#233;, &#224; chaque fois, de brancher et d&#233;brancher mon t&#233;l&#233;phone &#224; mes enceintes&#8230; De plus j&#8217;vais pouvoir &#233;couter de la zik&#8217; dans ma salle de bain, ma chambre ou mon salon&#8230; Hein ? En partant en vacances ? Vous pensez que j&#8217;ai de la thune pour partir en vacances ? Bah&#8230; J&#8217;en ai pour acheter des cartes Magic, acheter des boosters Hearthstone, des jeux vid&#233;os, des Warhammer et boire des coups dans des bars&#8230; Mais non pas pour des vacances. Plus s&#233;rieusement le  Sound Blaster Roar  est une enceinte portative &#233;quip&#233;e de trois hauts parleurs bi-amplifi&#233;s, de connectiques multiples, bluetooth, jack, usb et micro sd, elle a la capacit&#233; de faire office de carte son usb en la reliant directement &#224; son ordinateur, ce qui est plut&#244;t &#233;tonnant et bienvenue pour une enceinte portative.   Au niveau du son donc trois hauts parleurs, deux twitters sur la face ainsi qu&#8217;un woofers sur la partie sup&#233;rieure, le tout est aliment&#233; par deux amplis, nous avons deux radiateurs passifs, l&#8217;un &#224; droite, l&#8217;autre &#224; gauche de l&#8217;appareil. Possibilit&#233; de modifier le son via la touche Roar, augmentant la puissance (pour les environnements bruyants), ainsi que le tera bass pour augmenter les basses. Sans retoucher quoique ce soit (modules sur l&#8217;ordinateur) le son est plus que bon, puissant et se redistribue plut&#244;t bien (les basses ne bouffent pas les aigus et vice versa), pour les aficionados du son il y aura toujours &#224; redire, mais une fois branch&#233; &#224; l&#8217;ordinateur et via le logiciel vous pourrez remettre en ordre tout les petits d&#233;fauts sonore. (pour ma part pas eu de gros soucis en lecture &#171; libre &#187;). Pas mal de possibilit&#233; en plus, mode sommeil, possibilit&#233; &#224; n&#8217;importe qui de se connecter &#224; l&#8217;enceinte en bluetooth et d&#8217;en prendre le contr&#244;le, possibilit&#233; de connecter deux enceintes l&#8217;une &#224; l&#8217;autre (lan&#231;ant un son st&#233;r&#233;o avec une enceinte Right et l&#8217;autre Left), bref pas mal de possibilit&#233; en plus du principe de l&#8217;enceinte basique nomade.  Seul petit hic, le poids, assez lourde par rapport &#224; d&#8217;autres marques, cela &#233;tant l&#8217;utilit&#233; pour moi &#233;tant de pouvoir la passer d&#8217;une pi&#232;ce &#224; l&#8217;autre ou de l&#8217;amener en soir&#233;e chez des gens pas/peu &#233;quip&#233;, ne fais pas du poids un d&#233;faut. En terme d&#8217;autonomie, je l&#8217;ai fait fonctionner &#224; un son raisonnable pendant 10H avant que l&#8217;engin ne s&#8217;&#233;teigne. Concluons Pour avoir test&#233; quelques enceintes portatives, le Sound Blast Roar en termes de rapport qualit&#233;/prix/possibilit&#233; est clairement rentable, le son est bon, les connectiques (et la possibilit&#233; nfc) sont nombreuses, &#224; acheter si comme moi vous n&#8217;avez pas d&#8217;enceinte portative.   Le Sound Blast Roar est disponible &#224; 149&#8364;. 
        </text>
</document>
