<document>
	<date>2014-08-18</date>
        <title> </title>
        <author>Negikun</author>
        <tags_set>
                <tag>&#226;me</tag>
                <tag>d&#233;mons</tag>
                <tag>enqu&#234;tes</tag>
                <tag>fantome</tag>
                <tag>Murdered Soul Suspect</tag>
                <tag>policier</tag>
                <tag>QTE</tag>
                <tag>Ronan</tag>
                <tag>Salem</tag>
                <tag>Square Enix</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Square Enix annon&#231;ait une vague de fra&#238;cheur avec Murdered: Soul Suspect, car cette nouvelle licence proposait des &#233;l&#233;ments peu habituels. On y incarne un h&#233;ros dont l&#8217;aventure commence finalement &#224; sa mort et un gameplay alternant des phases d&#8217;exploration et d&#8217;enqu&#234;tes. Pourtant, une fois la manette en main, on sent qu&#8217;il n&#8217;y a pas que le h&#233;ros qui est mort d&#232;s le d&#233;but du jeu&#8230; &#160; Pour une fois, le jeu commence sur votre propre assassinat&#160;! Vous &#234;tes projet&#233; par une fen&#234;tre puis abattu de 7 balles de votre propre revolver&#8230; &#160;Apr&#232;s avoir pris conscience de sa mort, Ronan pensa que ce n&#8217;&#233;tait pas si mal, qu&#8217;il pourrait retrouver sa d&#233;funte femme Julia, sauf que pour acc&#233;der aux cieux il devra d&#8217;abord terminer l&#8217;enqu&#234;te qu&#8217;il avait commenc&#233;e.  Cette affaire concerne un tueur en s&#233;rie qui s&#233;vi dans la ville de Salem, il va donc falloir prendre rapidement conscience de nos pouvoir pour r&#233;soudre l&#8217;enqu&#234;te et &#233;viter que d&#8217;autres meurtres n&#8217;aient lieux&#160;!  Attention, ici nous incarnons une &#226;me perdue et non un fant&#244;me, la nuance a son importance quant &#224; la logique des actions possibles. Le jeu se d&#233;coupe de la m&#234;me fa&#231;on tout du long. Il y a d&#8217;abord une phase d&#8217;exploration o&#249; vous devez vous rendre d&#8217;un point A &#224; un point B. Sur place vous devez rep&#233;rer un maximum d&#8217;indices en fouillant minutieusement la sc&#232;ne de crime. Une fois qu&#8217;on a relev&#233; assez d&#8217;&#233;l&#233;ments on peut tenter de &#171;&#160;comprendre&#160;&#187; ce qui s&#8217;est pass&#233; en choisissant les bons indices, si vous avez r&#233;ussi, un flash vid&#233;o vient vous montrer exactement comment cela s&#8217;est d&#233;roul&#233;&#8230;  Voil&#224; le sch&#233;ma qui se r&#233;p&#232;te inlassablement tout au long du jeu&#160;! Cela aurait pu &#234;tre bien si seulement les phases d&#8217;enqu&#234;tes &#233;taient vraiment int&#233;ressantes&#8230; Mais elles sont finalement ennuyantes car il suffit de bien fouiller pour trouver nos r&#233;ponses et les erreurs ne sont jamais p&#233;nalisantes.  On se balade donc au travers des murs en tentant de trouver des indices et les &#233;l&#233;ments &#224; ramasser pour les troph&#233;es. Le jeu &#233;tant script&#233; au possible il n&#8217;y aura presque aucun int&#233;r&#234;t &#224; &#171;&#160;poss&#233;der&#160;&#187; les humains, car tr&#232;s peu d&#8217;entre eux pourront vous donner des indices en leur sugg&#233;rant des pistes dans leur subconscient&#8230; Il n&#8217;y a d&#8217;ailleurs aucun indice &#224; r&#233;cup&#233;rer en fouillant les pens&#233;es des gens, justes des remarques peu pertinentes, comme &#171;&#160;J&#8217;aime beaucoup la coiffure de cette fille&#160;&#187;, etc. Ce style de jeu conviendra beaucoup plus &#224; un joueur casual, car vous r&#233;ussirez forcement toutes vos investigations. Ce manque de challenge viendra tr&#232;s vite ennuyer les joueurs qui voulaient vraiment prendre des risques et s&#8217;investir dans la recherche du meurtrier. Les qu&#234;tes annexes sont d&#8217;ailleurs anecdotiques et se r&#233;solvent &#233;galement en quelques minutes. Ronan devra aider des &#226;mes &#233;gar&#233;es en cherchant &#224; quelques m&#232;tres autour d&#8217;elles (je n&#8217;exag&#232;re pas) quelques indices afin de les apaiser. Cependant elles permettent de couper un petit peu la lin&#233;arit&#233; de l&#8217;aventure et puis on se sent l&#8217;&#226;me d&#8217;un bon samaritain lorsque l&#8217;on aide don prochain &#224; partir en paix&#8230; &#160; Les d&#233;veloppeurs ont tout de m&#234;me pens&#233; &#224; un cas de d&#233;faite pour le joueur en rajoutant des adversaires. Il s&#8217;agit de d&#233;mons, qui peuvent aspirer les &#226;mes perdues, ce qui ajoute des sc&#232;nes d&#8217;actions &#224; l&#8217;aventure. Malheureusement c&#8217;est encore un flop, car il suffit de se d&#233;placer d&#8217;un endroit &#224; un autre pour ne pas se faire prendre, puis r&#233;ussir &#224; se placer derri&#232;re le d&#233;mon pour le tuer &#224; l&#8217;aide d&#8217;un QTE.  On se retrouve avec une sorte de cache-cache plut&#244;t laborieuse, dont la maniabilit&#233; est discutable, mais surtout inutile dans les p&#233;rip&#233;ties de l&#8217;histoire et m&#234;me facilement esquivables en courant loin derri&#232;re les d&#233;mons. &#160; Sur PS4, Murdered&#160;: Soul Suspect n&#8217;est pas &#224; la hauteur techniquement, on ne voit gu&#232;re la diff&#233;rence avec la version PS3. On sent comme un vide au niveau du niveau et des textures qui manquent cruellement de d&#233;tails. Pire encore pour les personnages principaux qui manquent totalement de charisme avec des expressions peu travaill&#233;es et des animations assez rigides. Pourtant l&#8217;histoire du h&#233;ros que l&#8217;on incarne est int&#233;ressante et le duo qu&#8217;il forme avec une ado m&#233;dium plut&#244;t bien&#8230;  On est donc frustr&#233;s, car dans un tel jeu o&#249; le gameplay a d&#233;j&#224; du mal &#224; convaincre, on aurait au moins aim&#233; pouvoir s&#8217;attacher &#224; ce groupe original avec une histoire qui puisse relever le niveau global.  Le jeu se fini en 6 ou 7 heures, on s&#8217;accroche &#224; l&#8217;histoire que vers la moiti&#233; o&#249; l&#8217;on commence vraiment &#224; vouloir savoir qui est ce fameux tueur qui s&#233;vit encore et encore&#160;! Etant plut&#244;t friand d&#8217;enqu&#234;tes polici&#232;res en film et livre, j&#8217;ai aussi &#233;t&#233; d&#233;&#231;u par le d&#233;nouement de l&#8217;histoire&#8230; &#160; L&#8217;ambiance funeste de la ville de Salem est bien pr&#233;sente, mais loin de celles pr&#233;sent&#233;es dans les trailers d&#233;voil&#233;s avant la sortie du jeu&#8230; Pourtant s&#8217;il y avait bien deux&#160;points &#224; travailler dans cette production, c&#8217;&#233;tait l&#8217;histoire et l&#8217;immersion. Les rares musiques sont bien appropri&#233;es, inqui&#233;tantes et donnent un rythme, mais cela ne fait pas tout. Avec tous les probl&#232;mes cit&#233;s ci-dessus, vous comprendrez qu&#8217;il est difficile pour Murdered Soul Suspect de se d&#233;marquer parmi les sorties du moment, surtout avec un Replay Value inexistant (&#224; moins que vous vouliez tenter le platine en trouvant tous les &#233;l&#233;ments dissimul&#233;s dans la ville). &#160; Pour Conclure 5 sur 10  Il n&#8217;est pas &#233;vident de noter un jeu qui tente de se d&#233;marquer des productions habituelles et qui prend des risques, surtout quand les domaines les plus attrayants ne sont pas tellement r&#233;ussis.
Le manque de finition, l&#8217;histoire, le charisme des personnages, la VF, etc.
Bas&#233; sur de tr&#232;s bonnes id&#233;es, Murdered : Soul Suspect &#233;tait tr&#232;s s&#233;duisant sur le papier et on aurait envie de le conseiller car il aurait pu &#234;tre une tr&#232;s bonne surprise. Vous devriez tenter l&#8217;aventure si vous trouvez le jeu &#224; un prix abordable, car au prix fort vous serez surement d&#233;&#231;us. 
        </text>
</document>
