<document>
	<date>2014-12-10</date>
        <title> </title>
        <author>ERROR_815</author>
        <tags_set>
                <tag>avant premi&#232;re</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Cin&#233;ma</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>Men</tag>
                <tag>Women &amp; Children</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Avis - Critique</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Film</category>
        </categories_set>
        <text>  Cette semaine sortira  Men, Women &amp; Children  le huiti&#232;me film de  Jason   Reitman . Au programme des ados, des smartphones, et du sexe. Alors le film vaut-il la peine d&#8217;&#234;tre vu&#160;? R&#233;ponse. Jason Reitman s&#8217;est fait connaitre gr&#226;ce &#224; l&#8217;excellent  Juno  sorti en 2007, il a par la suite r&#233;alis&#233; des films comme  New York I Love You ,  In The Air  ou encore  Last Days of Summer .  Men Women &amp; Children  qui sortira chez nous le  10 D&#233;cembre  est donc son 8 &#232;me  film, mais avant de vous en dire plus sur ce dernier, jetons un &#339;il au  synopsis &#160;: Men, Women &amp; Children&#160;brosse le portrait de lyc&#233;ens leurs rapports, leurs modes de communication, l&#8217;image qu&#8217;ils ont d&#8217;eux-m&#234;mes et leur vie amoureuse. Le film aborde ainsi plusieurs enjeux soci&#233;taux, comme la culture des jeux vid&#233;o, l&#8217;anorexie, l&#8217;infid&#233;lit&#233;, la course &#224; la c&#233;l&#233;brit&#233; et la prolif&#233;ration de contenus illicites sur Internet. Tandis que les personnages s&#8217;engagent dans des trajectoires, dont l&#8217;issue est parfois heureuse et parfois tragique, il est d&#233;sormais &#233;vident que personne ne peut rester insensible &#224; ce bouleversement culturel qui d&#233;ferle sur nos t&#233;l&#233;phones, nos tablettes et nos ordinateurs. Autant &#234;tre franc avec vous d&#232;s maintenant,  Men Women &amp; Children est d&#8217;un ennui total, bourr&#233; de clich&#233;s du d&#233;but &#224; la fin . Ce qui g&#234;ne au premier abord c&#8217;est d&#8217;avoir  un &#233;ni&#232;me film traitant du sujet des nouveaux m&#233;dias dans notre culture et de leurs influences sur nos comportements sociaux . On nous bourre le crane dans les magazines, au journal de 20 h et aussi au cin&#233;ma, quel est donc l&#8217;int&#233;r&#234;t de nous rab&#226;cher encore une fois que l&#8217;on est tous accro &#224; nos t&#233;l&#233;phones, nos comptes  Facebook ,  Twitter , nos jeux en lignes, etc&#8230; Je pense qu&#8217;il est possible de produire un bon film sur le sujet, mais l&#224; Jason Reitman a rat&#233; le coche, ne ma&#238;trisant pas du tout son sujet. Mais bon si on accepte que le monsieur voulait donner son avis sur la question, pourquoi pas, mais dans ce cas-l&#224;, pourquoi remplir son film de clich&#233;s tous plus gros les uns que les autres&#160;! Entre le couple de parents avec une vie sexuelle totalement absente qui passe ses soir&#233;es &#224; jouer sur leurs iPad, la cheerleader blonde, bien foutue, mais compl&#232;tement superficielle, sa m&#232;re qui veut en faire absolument la prochaine star d&#8217;Hollywood, la gamine anorexique attir&#233;e par le mec le plus t&#233;ub&#233; de l&#8217;&#233;quipe de foot US, le mec associable sans amis qui sort avec la nana chelou et sans amis du lyc&#233;e et la m&#232;re de cette derni&#232;re, folle comme pas possible qui pense que internet est l&#8217;&#233;quivalent de l&#8217;Enfer et les jeux vid&#233;o une cr&#233;ation du d&#233;mon&#8230;  Men Women &amp; Children enchaine les personnages totalement clich&#233;s et rat&#233;s . Et attend, c&#8217;est pas fini&#160;! Car en plus de personnages clich&#233;s, Jason nous offre aussi des situations vues et revues !! Entre le mari qui d&#233;couvre que sa femme le trompe et qui r&#233;agit de mani&#232;re totalement d&#233;tach&#233;, l&#8217;ado qui va vouloir se suicider parce que son p&#232;re a supprim&#233;  Guild War  de son ordinateur, l&#8217;autre ado accro au porno, ou la cheerleader qui p&#232;te un c&#226;ble parce que sa m&#232;re a supprim&#233;e son site internet avec toutes ses photos ou elle pose en petite culotte&#8230; Bref je vais m&#8217;arr&#234;ter l&#224;. A ce stade, la question que l&#8217;on pourrait se poser est&#160;:  Le film a-t-il des qualit&#233;s&#160;? Oui , les acteurs jouent dans l&#8217;ensemble plut&#244;t bien, et l&#8217;apparition sous forme de pop-up des sms, tweet et mails au-dessus des personnages est bien sympas. C&#8217;est tout&#160;? Et oui, c&#8217;est tout. Pour Conclure 2 sur 10  Men Women &amp; Children est un film rat&#233; du d&#233;but &#224; la fin, tant dans son sujet que dans ses personnages et ses situations totalement clich&#233;s. En cette fin d&#8217;ann&#233;e, ne vous infligez pas ce film, allez voir autre chose&#160;;) 
        </text>
</document>
