<document>
	<date>2014-06-29</date>
        <title> </title>
        <author>Alex Light</author>
        <tags_set>
                <tag>actualit&#233;</tag>
                <tag>Actualit&#233; de la semaine</tag>
                <tag>sorties de la semaine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;s</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Le Baccalaur&#233;at et le Brevet sont maintenant pass&#233;s. Les facult&#233;s ont ferm&#233; pour la plupart il y a un moment maintenant. Et les r&#233;sultats des dipl&#244;me d&#8217;&#233;tat tombent comme des mouches en ce moment. L&#8217;&#233;t&#233; va donc officiellement pouvoir commencer pour beaucoup d&#8217;entre vous ! Les autres, cet article peut vous int&#233;resser aussi puisque nous allons revenir sur l&#8217;actualit&#233; du 23 au 29 juin 2014. &#160; Les sorties de la semaine : &#160; &#160;&#160; Plants Vs Zombie : Garden Warfare  /  PC Jeu d&#233;j&#224; sorti sur Xbox One il y a quelques mois, il arrive maintenant sur PC. Dans cette licence, toujours le m&#234;me objectif : d&#233;fendre son jardin des zombies. Mais ici, vous pouvez jouer les zombies et les plantes dans diff&#233;rentes classes personnalis&#233;es. Pour ceux qui ont aim&#233; le Tower Defense, ici pas de case ou de soleil &#224; r&#233;cup&#233;rer. Mais un TPS vraiment fun o&#249; Zombies et Plantes se battent &#224; coup de projectiles et morsures plus loufoques les uns que les autres. &#160; &#160; &#160; &#160; Soldats Inconnus : M&#233;moire de la grande guerre &#160;/  Xbox One, Xbox 360, PS3, PS4 et PC Ubisoft joue la carte des petits jeux. L&#8217;occasion de revenir sur les &#233;v&#233;nements de la premi&#232;re guerre mondiale. Pour un petit budget, comptez une petite dizaine d&#8217;heures dans un monde o&#249; les dessins vous feront voyager dans les tranch&#233;es au c&#339;ur de combats d&#8217;&#233;poque. Petite pr&#233;cision, le jeu est plus proche du Point&amp;Clik que du jeu &#160;d&#8217;aventure. &#160; Dynasty Warriors Gundam Reborn  /  PS3 et PSVita Une s&#233;rie que je ne connais pas tr&#233;s bien. Les fans du genre seront content de trouver le dernier &#233;pisode de la s&#233;rie des Dynasty Warriors Gundam dans les rayons des magasins. Ceux qui n&#8217;appr&#233;cient pas les combats &#224; 1 contre 100, je ne peux pas vous conseiller cet achat. Par contre, on trouve d&#8217;autres &#233;pisodes de la s&#233;rie pour un petit budget aujourd&#8217;hui, et ils permettent de se faire un r&#233;el avis avant le passage en caisse pour cet &#233;pisode.&#160; &#160; &#160; &#160; Yu-Gi-Oh Zexal : Clash Duel Carnival  /&#160; 3DS Une licence que j&#8217;appr&#233;cie &#233;norm&#233;ment. Un vrai jeu o&#249; strat&#233;gie est au c&#339;ur des combats. Ceux qui appr&#233;cient les jeux de trading card, jetez un &#339;il &#224; Yu-Gi-Oh. Avec la 3DS, le tactile permet aux jeux une r&#233;el fluidit&#233; et facilit&#233; e prise en main. Vous aurez l&#8217;ensemble des derni&#232;res cartes pour mettre en place le deck qui vous plait. Cela fait longtemps qu&#8217;on a pas eu un bon &#233;pisode de la s&#233;rie en France, cela fait plaisir de le voir arriver et je ne peux que vous le conseiller. &#160; Grid Autosport  /  PS3, Xbox 360 et PC Le dernier &#233;pisode de la s&#233;rie des GRID est sorti cette semaine. Un jeu de courses entre simulation et arcade qui devrait plaire aux amoureux de drift.&#160;&#160;Les fans de la s&#233;rie, ils sont un certains nombres, ne devraient pas &#234;tre d&#233;pays&#233;s. Quant aux autres, c&#8217;est le moment de profiter de cet &#233;pisode pour s&#8217;essayer &#224; cette licence qui, &#224; travers ces &#233;pisodes, a toujours apport&#233; du fun aux joueurs. &#160; &#160; &#160; &#160; One Piece Unlimited World Red  /  3DS, PS3, PSVita et Wii U Les jeux One Piece ne deviendraient-ils pas une licence annuelle ? En tout cas, cela fait plaisir de retrouver le h&#233;ros de Manga pr&#233;f&#233;r&#233; des fran&#231;ais dans cette version du jeu. Vous pourrez jouer tout l&#8217;&#233;quipage des Mugiwara. L&#8217;histoire du jeu est originale et &#233;crite par l&#8217;auteur du Manga. Le jeu est toujours aussi dynamique et les combats promettent un vrai challenge. Les graphismes en cel-shading pousse la PS3 &#224; son maximum&#8230; Autant d&#8217;&#233;l&#233;ments qui devraient vous rassurer dans l&#8217;achat du jeu.&#160; &#160; &#160; L&#8217;actualit&#233; de la semaine : &#160; &#160;&#160; Coupe du monde oblige, on commence l&#8217;actualit&#233; de la semaine par le trailer du prochain PES. Cet &#233;pisode est le fruit d&#8217;une collaboration entre un studio japonais et anglais et promet de, enfin,&#160;rattraper son retard sur la s&#233;rie des FIFA. Voire d&#8217;&#234;tre meilleur. M&#234;mes promesses tous les ans et m&#234;mes r&#233;sultats chaque ann&#233;e : bien que PES s&#8217;am&#233;liore constamment, la s&#233;rie n&#8217;arrive pas &#224; rattraper son retard. Cet &#233;pisode sera-t-il celui de la renaissance ? R&#233;ponse en fin d&#8217;ann&#233;e.&#160; &#160; &#160; Vous connaissez surement le studio PlatinumGames. Sinon, c&#8217;est le studio derri&#232;re Metal Gear Rising : Revengeance et le prochain Bayonetta 2. Ils ont &#233;galement annonc&#233; Scalebound en exclusivit&#233; sur la console de Microsoft. Si je vous en parle aujourd&#8217;hui, c&#8217;est parce que le studio a annonc&#233; un nouveau jeu pour la fin d&#8217;ann&#233;e : Un jeu bas&#233; sur la s&#233;rie d&#8217;animation La L&#233;gende de Korra. Voici le trailer :&#160; &#160; &#160; Pour finir, je vais &#233;voquer le prochain &#233;pisode de la s&#233;rie des Naruto Ultimate Ninja Storm. Sachez qu&#8217;une d&#233;mo devrait arriver ce mercredi et que cette derni&#232;re sera jouable en ligne &#224; la fin du moins de juillet. Un jeu de baston qui plait &#233;norm&#233;ment depuis quelques ann&#233;es et qui, &#224; chaque &#233;pisode, ravit les fans de la saga.&#160; &#160; &#160; &#160; Le plus d&#8217;Alex : &#160; &#160;&#160; Car elles ont marqu&#233; mon enfance, les Tortues Ninja seront surement une de mes sorties cin&#233;ma de fin d&#8217;ann&#233;e. Je vous quitte aujourd&#8217;hui avec le dernier trailer du film qui sort le 8 ao&#251;t aux Etats-Unis et seulement en octobre chez nous. &#160; 
        </text>
</document>
