<document>
	<date>2014-02-12</date>
        <title> </title>
        <author>Bastien</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Dragon Ball Z</tag>
                <tag>Dragon Ball Z : Battle of Z</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Apr&#232;s avoir fait l&#8217;acquisition du dernier volet de  Dragon Ball Z  estampill&#233; &#171;&#160; Battle Of Z &#160;&#187; dont vous avez pu voir le  unboxing  il y a quelques jours sur le blog, j&#8217;ai d&#233;cid&#233; de vous livrer ci-apr&#232;s  mes impressions  sur celui-ci. &#160; En pr&#233;ambule, il faut bien se rappeler que par le pass&#233; deux types de jeux inspir&#233;s de la licence de Toriyama &#233;taient sortis, avec d&#8217;une part la s&#233;rie des Budokai, jeux de combats en 3D sur un plan 2D, et la s&#233;rie des Tenkaichi, jeux de combats en 3D dans des environnements ouverts et relativement vaste. J&#8217;ai pour ma part une nette pr&#233;f&#233;rence pour cette derni&#232;re s&#233;rie qui, de mon point de vue, se r&#233;v&#232;le bien plus fid&#232;le au concept du manga Dragon Ball car il permet au joueur de combattre sur terre, sous l&#8217;eau, dans les airs, de se cacher&#8230; bref tr&#232;s immersif. Du reste le 3 &#232;me &#160;opus de cette s&#233;rie est r&#233;put&#233; encore aujourd&#8217;hui comme le plus complet en terme de nombre de protagonistes et de respect de la narration. &#160; Seulement voil&#224;, apr&#232;s plusieurs it&#233;rations assez m&#233;diocres, voire m&#234;me tr&#232;s mauvaises, sur  PS3  et Xbox 360, beaucoup &#8211; dont moi &#8211; ont pens&#233; que la licence &#233;tait morte avec Tenkaichi 3. &#160; De fait, Battle Of Z &#233;tait tr&#232;s attendu des fans de la s&#233;rie Tenkaichi car il devait clairement s&#8217;inspirer du gameplay de cette derni&#232;re. Et de ce point de vue, on peut dire que c&#8217;est effectivement une r&#233;ussite, en jouant &#224; Battle Of Z, on retrouve tout ce qui a fait la renomm&#233;e de Tenkaichi, environnements vastes, libert&#233; de mouvements&#8230; simplement, comme l&#8217;on pouvait s&#8217;y attendre, on retrouve aussi et surtout beaucoup de tares dans ce jeu. &#160; Je m&#8217;efforcerai donc de ne pas faire un proc&#232;s &#224; charge &#224; Battle Of Z, mais il y a des choses qui ne peuvent pas se faire dans un jeu DBZ de la g&#233;n&#233;ration actuelle, &#224; plus fortes raisons lorsque l&#8217;on a d&#233;j&#224; 4 daubes &#224; son actif&#8230; Par respect pour les fans, il convenait de les &#233;couter et de cr&#233;er un jeu qui rende hommage &#224; San Goku et ses amis, ce ne sera pas le cas ici. &#160; Tout d&#8217;abord, parlons des graphismes. C&#8217;est la premi&#232;re fois que je vois un jeu de combat dans lequel les d&#233;cors ont b&#233;n&#233;fici&#233; plus de soin que les personnages eux-m&#234;mes&#160;! En effet, ces derniers ne sont pas tr&#232;s bien anim&#233;s, en tout cas ne sont pas &#224; la hauteur de la fluidit&#233; d&#8217;animation propre au Tenkaichi. De plus, l&#224; o&#249; Tenkaichi se d&#233;marquait par une apparence en cel-shading parfaitement maitris&#233;e, Battle Of Z se contente ici d&#8217;un aspect &#171;&#160;lisse&#160;&#187; des personnages, comme s&#8217;ils &#233;taient faits de plastique, vraiment peu convaincant donc. A noter que dans le roster des personnages on en trouvera deux nouveaux, Whis et Bills, issue du dernier OAV Dragon Ball en date &#171;&#160;Battle Of Gods&#160;&#187;. &#160; Parlons de la bande-son, on a beau avoir un tr&#232;s bel opening avec le g&#233;n&#233;rique original &#171;&#160;Cha-La Head-Cha-La&#160;&#187; repris pour l&#8217;occasion par le groupe Flow, en revanche le reste de la bande-son est encore et toujours compos&#233;e de rock et de jazz nasillard, tr&#232;s moche, et qui ne colle &#233;videmment pas avec les musiques originales que l&#8217;on aurait aim&#233; entendre mais dont nous nous passerons une nouvelle fois pour encore et toujours un sempiternel probl&#232;me de copyright japonais&#8230; Par contre, je dois reconna&#238;tre que les bruitages sont bien retranscrits, et la possibilit&#233; de pouvoir s&#233;lectionner les voix japonaises est aussi un plus agr&#233;able. &#160; Les modes de jeu sont peu nombreux, un mode coop&#233;ration et combat en &#233;quipe qui ne sont accessibles qu&#8217;en ligne, oubliez donc les parties en offline, et enfin un mode &#171;&#160;histoire&#160;&#187; qui n&#8217;a d&#8217;histoire que le nom. En effet, on touche ici &#224; la plus grosse aberration du jeu. S&#8217;il est fort probable que l&#8217;histoire de DBZ ait &#233;t&#233; bross&#233;e en long, en large, en travers et en diagonale depuis suffisamment longtemps pour que tout un chacun la connaisse sur le bout des ongles, il n&#8217;en reste pas moins insupportable de constater que l&#8217;on puisse librement arpenter l&#8217;arc de Freezer avec Buu ou encore San Goten, de voir Vegeto tuer Krillin avant que Goku ne se change en Super Saiyen pour la premi&#232;re fois, ou de vous faire une petite &#233;quipe de 4 San Goku pour combattre Cell, sans qu&#8217;&#224; aucun moment cela n&#8217;ait manifestement pos&#233; de probl&#232;me aux d&#233;veloppeurs. Et que dire de l&#8217;impossibilit&#233; de recharger son ki pendant les combats&#160;? Ou de ne pas pouvoir se transformer? Niveau fid&#233;lit&#233;, c&#8217;est un z&#233;ro point&#233;, d&#233;finitivement&#160;! (comme le dit Pierre Billon) &#160; Car oui, je le disais un peu plus haut, le concept du gameplay de Battle Of Z, c&#8217;est de vous proposer des combats en &#233;quipe, g&#233;n&#233;ralement de 4, ce qui est assez marrant car c&#8217;est la premi&#232;re fois que l&#8217;on peut se faire des combats type &#171;&#160;Def Jam&#160;&#187; dans l&#8217;univers de DBZ, n&#233;anmoins cela am&#232;ne &#233;galement un autre gros point n&#233;gatif de ce soft, &#224; savoir le capharna&#252;m ambiant des joutes, on ne s&#8217;y retrouve pas, on a bien un syst&#232;me de lock pour les ennemis, mais la cam&#233;ra n&#8217;a de cesse de bouger dans tous les sens, ce qui n&#8217;offre pas une bonne lisibilit&#233; lors des affrontements. C&#8217;est dommage car l&#8217;id&#233;e est tout de m&#234;me bonne et originale, mais mal exploit&#233;e, de plus, outre la relative redondance des combats (on est plus souvent en train de spammer le bouton d&#8217;attaque pour farmer la barre de sp&#233;cial et l&#226;cher derri&#232;re une attaque ultime, que de r&#233;ellement d&#233;terminer une strat&#233;gie via des ordres basiques que l&#8217;on peut donner &#224; ses acolytes comme &#171;&#160;D&#233;fendre&#160;&#187;, &#171;&#160;Soutien&#160;&#187;, etc.). De plus, lors des missions du mode aventure, aucune &#171;&#160;condition de victoire&#160;&#187; n&#8217;est explicit&#233;, ce qui fait que souvent le joueur est amen&#233; &#224; perdre sans savoir pourquoi&#8230; Est-ce parce que lui ou ses coll&#232;gues sont morts trop de fois&#160;? Parce que le combat a dur&#233; trop longtemps&#160;? Ou pas assez&#160;? Parce qu&#8217;on a tu&#233; le mauvais adversaire en premier&#160;? Impossible de le savoir&#160;! Si d&#8217;ailleurs quelqu&#8217;un pouvait me l&#8217;expliquer ici, qu&#8217;il n&#8217;h&#233;site pas &#224; le faire parce que m&#234;me dans la notice je n&#8217;ai rien trouv&#233;&#160;! &#160; Enfin, un mot sur le syst&#232;me de comp&#233;tences des personnages, celui-ci se formalise sous forme de cartes que l&#8217;on attribue &#224; son personnage et qui boosteront sa vitesse, sa force, son ki etc. Ces cartes peuvent &#234;tre achet&#233;es avec la monnaie du jeu ou gagn&#233;es lorsque l&#8217;on remporte des missions. Si le syst&#232;me est int&#233;ressant, il se r&#233;v&#232;le au final compl&#232;tement abus&#233; car il vous permet d&#8217;augmenter les stats de personnages tr&#232;s faibles, vous permettant ainsi de les utiliser en mode histoire contre des ennemis logiquement bien plus fort qu&#8217;eux, mais contre lesquels vous n&#8217;aurez aucun mal &#224; gagner puisque votre personnage sera boost&#233; (ex&#160;: Krillin vs Cell)&#160;; cela aide encore moins &#224; rendre fid&#232;le le jeu au manga original&#8230; &#160; Mais DBZ Battle Of Z n&#8217;est pas pour autant un mauvais jeu, loin s&#8217;en faut, j&#8217;ai lu beaucoup d&#8217;articles assassins sur Internet le concernant, et mon avis, m&#234;me s&#8217;il ne sera effectivement pas dithyrambique, observera n&#233;anmoins beaucoup plus de mesure car pour les fans de Dragon Ball dont je fais partie, le concept des batailles &#224; plusieurs plaira forc&#233;ment puisqu&#8217;il est pour le coup assez original. Tr&#232;s d&#233;foulant de mon point de vue, Battle Of Z a le m&#233;rite de prendre des risques dans son gameplay et sa narration, mais les id&#233;es v&#233;hicul&#233;es, m&#234;me si elles sont bonnes, reste (tr&#232;s&#160;?) mal exploit&#233;es. Pour Conclure 6 sur 10  Battle Of Z &#233;tait attendu, peut-&#234;tre trop attendu, et c&#8217;est malheureux &#224; dire, mais naturellement le r&#233;sultat n&#8217;est pas &#224; la hauteur. Graphismes dat&#233;s, narration aux fraises, gameplay redondant mais n&#233;anmoins original, mes impressions sont mitig&#233;es. S&#8217;il n&#8217;est pas un ratage complet, il ne repr&#233;sente pas non plus une justification pour y mettre 70&#8364;. Il serait tant que ces messieurs de Namco Banda&#239; se d&#233;cident &#224; charger les &#233;quipes du studio CyberConnect2 (cr&#233;ateurs de Naruto Storm) &#224; d&#233;velopper (enfin !) le DBZ ultime que tous les fans attendent. 
        </text>
</document>
