<document>
	<date>2011-05-04</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Annonce</tag>
                <tag>Codmaster</tag>
                <tag>DiRT 3</tag>
                <tag>gameplay</tag>
                <tag>Vid&#233;o</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Communiqu&#233;</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; LA NOUVELLE VIDEO DE DiRT 3&#8482; NOUS REVELE LA RICHESSE ET LA DIVERSITE DE SON CONTENU   Codemasters d&#233;voile les Superteams Packs, le bonus de pr&#233;commande pour DiRT 3 &#160; Codemasters&#174; met aujourd&#8217;hui &#224; disposition une nouvelle vid&#233;o de gameplay de DiRT 3&#8482;, mettant en valeur la richesse de contenu du dernier opus de sa s&#233;rie &#224; succ&#232;s. Incluant Rally, Rallycross, Gymkhana, conditions m&#233;t&#233;orologiques (y compris la neige), courses nocturnes et un nombre incroyable de r&#233;gions diff&#233;rentes, la nouvelle vid&#233;o de DiRT 3 est disponible d&#232;s maintenant sur  www.facebook.com/dirt3game .    Codemasters a &#233;galement r&#233;v&#233;l&#233; les Superteams Packs, disponibles dans les magasins participants, en tant que bonus de pr&#233;commande pour DiRT 3 dans le cadre de sa sortie mondiale le 24 Mai 2011. Les Superteams Packs incluent jusqu&#8217;&#224; 4 &#233;curies exclusives et d&#233;verrouillent 14 voitures afin que le joueur puisse prendre la route imm&#233;diatement.  En d&#233;verrouillant la Texaco Racing Team, la Brembo Racing Team, la Team Yokohama et la Mobil 1 Performance Team, les joueurs pourront courir pour ces &#233;curies, booster leur r&#233;putation de pilote et b&#233;n&#233;ficier de r&#233;compenses d&#8217;&#233;quipe exclusives. Il vous donnera &#233;galement un acc&#232;s imm&#233;diat &#224; un panel de superbes bolides parmi lesquelles la Ford RS200 Rallycross, la Fiat 131 Abarth, la Mitsubishi Lancer Evo X Jun et la l&#233;gendaire Lancia Delta HF Integrale.  La nouvelle vid&#233;o de gameplay est disponible d&#232;s &#224; pr&#233;sent sur  www.facebook.com/dirt3game , o&#249; les fans peuvent se tenir au courant des derni&#232;res news, vid&#233;os et visuels en direct du studio. Con&#231;u pour imposer de nouveaux standards dans le domaine du jeu de rallye en termes d&#8217;accessibilit&#233; et d&#8217;authenticit&#233;, DiRT 3 est actuellement en d&#233;veloppement chez Codemasters Studios pour une sortie mondiale le 24 mai prochain sur  Xbox 360&#174; ,  PLAYSTATION&#174;3  et PC Games For Windows&#174; LIVE. &#160; &#160; Les SUPERTEAMS Packs Ev&#233;nements bonus:  Rockstar Superstars &#8211; Rockstar Transworld Clash &#8211; Saison 1  Oakley Superstars &#8211; Oakley Pro Invitational &#8211; Saison 2  Nixon Superstars &#8211; Nixon Gold Series &#8211; Saison 3  Monster Superstars &#8211; Monster Energy All Star Showdown &#8211; Saison 4 Ecurie Texaco Racing  Ford Fiesta Open Class  Opel Manta 400  Monster Sport SX4 Hillclimb Special  Stadium Truck Ecurie Brembo Racing  Fiat 131 Abarth  Toyota Tacoma  Abarth Grande Punto S2000  Stadium Buggy Ecurie Yokohama  Lancia Delta HF Integrale  Renault Alpine A110 1600S  Mitsubishi Lancer Evo X JUN Ecurie Mobil 1 Performance  Audi Sport Quattro Rallye  Ford RS200 RallyX  VW Race Touareg 2 &#160; 
        </text>
</document>
