<document>
	<date>2013-01-03</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Forza</tag>
                <tag>Forza Horizon</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
                <category>Xbox 360</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; &#160; Forza  est connu comme  LE jeu de simulation sur Xbox  avec sa d&#233;clinaison  Motorsport . Souvent compar&#233; &#224;  Gran Turismo  sur PlayStation. Mais pour ce nouvel opus Forza fait peau neuve : nouvel environnement, nouveau genre et nouvelle &#233;quipe de d&#233;veloppement. Dans ce spin-off fini les circuit ferm&#233; ou le s&#233;rieux de Motorsport. Forza s&#8217;est dirig&#233; vers un Test Drive Unlimited et je peux d&#8217;or et d&#233;j&#224; vous dire que c&#8217;est une r&#233;ussite. Vous vous trouverez donc au festival Horizon dans le Colorado. C&#8217;est ici, au milieu de nulle part, que des pilotes amateurs sont r&#233;unis pour en d&#233;coudre. Le festival se trouve au milieu d&#8217;une map pas vraiment tr&#232;s grande mais suffisante pour ne pas tourner en rond pendant un moment. Ambiance festive, feu d&#8217;artifice, grandes roues, sc&#232;nes, podiums sont pr&#233;sents pour animer le festival de jour comme de nuit. C&#8217;est donc ici que vous allez vous inscrire et r&#233;cup&#233;rer votre bracelet qui fait de vous un participant officiel des courses Horizon. Votre but : devenir la l&#233;gende vivante du festival Horizon en d&#233;tr&#244;nant Darius Flynt. &#160;La r&#233;alisation de cet open world est vraiment excellente. Notamment, je pense au cycle jour / nuit qui est un vrai r&#233;gale. Selon l&#8217;heure, l&#8217;atmosph&#232;re est diff&#233;rente et tr&#232;s bien r&#233;ussit. Vous allez voir de sacr&#233; beau couch&#233; de soleil. Mais de mani&#232;re g&#233;n&#233;ral, la r&#233;alisation est excellente et offre un tr&#232;s bonne distance d&#8217;affichage et vraiment plein d&#8217;environnement vari&#233;s. J&#8217;en ai pris plein la r&#233;tine. Chaque environnement a son charme dont vous ne vous lasserez pas d&#8217;y faire des allers-retours. Pour vous accompagn&#233; dans vos balade libre, vous aurez le droit &#224; trois radio qui diffusent tous type de musique avec je dois dire une tr&#232;s bonne playlist. Chaque radio est anim&#233; par une voix en fran&#231;ais, vraiment sympa. On s&#8217;y croirais, vous pourrais entendre les news du festival ou encore entendre parler de votre ascension. Cela permet de rendre le jeu vraiment tr&#232;s vivant. Techniquement, Forza Horizon reprend le moteur physique de la s&#233;rie d&#8217;origine. Autant vous dire que les mod&#233;lisations des voitures ou les sonorit&#233;s sont une r&#233;ussite. Le gameplay se voit quand &#224; lui modifi&#233;. Il est moins rigide et donc plus fun, plus permissif et de surcroit plus arcade. Mais attention, ce n&#8217;est pas un Need For Speed non plus, la conduite reste un minimum exigeante. La gestion des d&#233;gats est de la partie. Il faudra vraiment y aller fort pour d&#233;truire votre voiture. Un syst&#232;me de retour en arri&#232;re, comme DiRT, vous permettra de corriger votre trajectoire si vous avez fait une erreur. N&#8217;abusez pas trop de ce syst&#232;me qui pourrait d&#233;naturer le jeu car on peut le faire autant de fois que l&#8217;on veut. Bien &#233;videmment ce m&#233;canisme est disponible uniquement en solo. Forza Horizon  nous offre plusieurs type de course : urbaines, sur terre voir m&#234;me des duels contre des engins volant (avion, h&#233;licopt&#232;re, mongolfi&#232;re). Il faudra parfois aller d&#8217;un points A vers un point B ou parfois des circuits en boucle. L&#8217;interface est vraiment simple et permet d&#8217;upgrader ou downgrader, votre v&#233;hicule en une pression de bouton. Pratique pour les moins coutumiers du genre. En effet, certaine course vous demandera d&#8217;acheter de nouvelle voiture de diff&#233;rentes type et puissance. Mais parfois il suffira d&#8217;&#233;voluer ou de baisser la puissance de votre voiture pour acc&#232;der &#224; certaines courses. Cela permet souvent d&#8217;&#233;conomiser un peu de thunes ! Vous aurez &#233;galement la possibilit&#233; de personnaliser votre bolide. Stickers, peinture, carrosserie il y a de quoi passer du temps et de jouer les k&#233;k&#233; tuning sur les routes du festival.   J&#8217;ai vraiment pris beaucoup de plaisir &#224; jouer &#224; Forza Horizon. Il faut compter 9h pour finir le jeu et deux fois plus pour le finir &#224; 100%. Graphiquement tr&#232;s r&#233;ussit, bande son superbe, une totale libert&#233;, un festival vivant. Le seul regret viendrait de la difficult&#233; un peu trop facile &#224; mon gout.&#160; &#160; Note : 16 / 20 &#160; Forza Horizon  est diponible &#224;  50&#8364; exclusivement sur Xbox 360 . &#160; 
        </text>
</document>
