<document>
	<date>2014-03-02</date>
        <title> </title>
        <author>Alex Light</author>
        <tags_set>
                <tag>actualit&#233;</tag>
                <tag>Actualit&#233; de la semaine</tag>
                <tag>PSN+</tag>
                <tag>sortie de la semaine</tag>
                <tag>South Park</tag>
                <tag>Steam</tag>
                <tag>Twitch</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;s</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Bonjour &#224; tous ! J&#8217;esp&#232;re que la semaine a &#233;t&#233; bonne ! Au niveau vid&#233;o-ludique, sachez que enfin, les joueurs de TwitchPlaysPokemon viennent de finir le jeu ! Le Helix fossil peut reposer en paix. De notre c&#244;t&#233;, passons aux sorties jeux-vid&#233;o de la semaine. &#160; Les sorties de la semaine &#160; : Renegade X  /  PC Bas&#233; sur l&#8217;univers de Command &amp; Conquer, il s&#8217;agit d&#8217;un jeu de d&#233;veloppeurs ind&#233;pendants free-to-play. A r&#233;server &#224; ceux qui cherchent  une alternative aux FPS actuels. &#160; &#160; &#160; Castlevania Lors of Shadow 2  /  PS3, Xbox 360 et PC La suite de l&#8217;excellent Castlevania LoS sort sur la g&#233;n&#233;ration de console pr&#233;c&#233;dente et sur le PC. Un jeu qui semble tenir ses promesses. Si vous avez aim&#233; le premier volet, pas de raison de ne pas se jeter sur celui-ci. La m&#234;me formule en mieux. D&#8217;apr&#232;s les premiers retours, il y a quelques petits d&#233;fauts, mais pas de quoi rebuter le joueur. &#160; &#160; &#160; Plants VS Zombie Garden Warfare  /  Xbox One, 360 et PC Une exclusivit&#233; de Microsoft. Ce jeu a l&#8217;air vraiment d&#233;ment. J&#8217;ai ador&#233; les Tower Defense de la licence et j&#8217;ai h&#226;te de me plonger dans celui-ci. Dr&#244;le, fun et assez strat&#233;gique. Le jeu devrait trouver son public. J&#8217;ai par contre du mal avec son positionnement, le jeu est payant mais est rempli de micro-transaction qui personnellement me g&#234;nent. En plus, sortir le jeu en exclusivit&#233; sur les consoles de Microsoft 15 jours avant l&#8217;arriv&#233;e de Titanfall c&#8217;est un peu se tirer une balle dans le pied&#8230; &#160; DustForce  /  Xbox 360 Un jeu qui sort sur XBLA. D&#233;j&#224; sortie sur PC depuis un moment et r&#233;guli&#232;rement offert dans divers bundle, vous le poss&#233;dez surement d&#233;j&#224;. Mais sinon, sautez sur l&#8217;occasion ! Peut &#234;tre pas &#224; plein tarif quand m&#234;me. &#160; &#160; Thief  /  PS3, PS4, Xbox One, 360 et PC &#160; Un d&#233;veloppement chaotique qui se fait ressentir sur le jeu final. Assez d&#233;cevant pour les gens qui l&#8217;attendaient depuis un moment.&#160; &#160; &#160; &#160; Tales Of Symphonia Chronicles  /  PS3 Jeu sorti sur Gamecube &#224; l&#8217;&#233;poque. Vraiment un bon jeu &#224; red&#233;couvrir en HD. Je l&#8217;avais ador&#233; sur la GC et je ne peux que vous le conseiller. Par contre, ceux qui l&#8217;ont fait &#224; l&#8217;&#233;poque, je ne suis pas sur que cela vaille le coup. &#160; &#160; &#160; Resident Evil 4  /  PC Un jeu qui est d&#233;j&#224; sorti sur PC et tous les supports possibles. Cette fois en 60 fps et avec de meilleures textures. Trouvable facilement &#224; beaucoup moins cher et je vous conseille de trouver un mod HD. Je ne comprends pas cette sortie. &#160; &#160; &#160; Out there  /  iOS et Android Un rogue-like spatial plut&#244;t original. Les retours de ce jeu ind&#233;pendant sont r&#233;ellement bons. U jeu fran&#231;ais en plus, donc soutenons notre pays (je m&#8217;excuse aupr&#232;s des Suisses ou Belges passant par l&#224;, mais t&#233;l&#233;chargez le jeu, c&#8217;est vraiment bon !). A 4&#8364;, la dur&#233;e de vie est vraiment &#233;norme et a de beaux jours devant lui. &#160; &#160; &#160; L&#8217;actualit&#233; de la semaine  : Je d&#233;veloppe maintenant les quelques points d&#8217;actualit&#233; de la semaine qui me semblent important ;-). En d&#233;but de semaine Microsoft a annonc&#233; le support de Twitch sur sa Xbox One. Concr&#232;tement, cela permettra aux utilisateurs de Twitch de streamer en direct leurs parties de jeu. Ceci dit comme sur PS4 quoi. Mais avec le Kinect, cela peut &#234;tre vraiment sympa. Vu la r&#233;solution de Kinect, sa capacit&#233; &#224; suivre nos mouvements, nous pourrons &#234;tre visibles en train de jouer et communiquer facilement avec les personnes. Et puis, avec la Xbox One, il y a toujours la possibilit&#233; d&#8217;ancrer plusieurs applications. Cela se manifestera par la possibilit&#233; de regarder un streaming de son jeu favori en mettant le programme TV de son choix &#224; c&#244;t&#233; ! &#160; &#160; Cette semaine, Steam a lanc&#233; officiellement pour tous ses utilisateurs son syst&#232;me de partage de&#160;biblioth&#232;que.&#160; Cela signifie que vous pourrez pr&#234;ter votre ludoth&#232;que de jeux &#224; vos amis ou votre famille si vous les y autorisez. Vous trouverez plus d&#8217;informations  ici &#160; &#160; &#160; Pour les possesseurs de consoles estampill&#233;es Sony, vous devez surement attendre le programme du PSN Plus avec impatience chaque mois. L&#8217;information est tomb&#233;e cette semaine. Les possesseurs de PS4 aurot droit &#224; un &#233;pisode de Dead Nation, sur PS3, seront offert les tr&#232;s bons Tomb raider et Brothers : a Tale of Two Sons. Pour finir, la PSVITA se verra b&#233;n&#233;ficier de PixelJunk Monsters et Smart As. &#160; &#160; Enfin, j&#8217;ai gard&#233; la mauvaise nouvelle de la semaine pour la fin. Celle-ci concerne le jeu South Park&#160;que&#160; nombreux joueurs attendent avec impatience. Ubisoft a annonc&#233; que la version europ&#233;enne du jeu se &#160;verra censur&#233;e de sept sc&#232;nes. Ces sc&#232;nes concernent des sondes anales et un avortement, bref l&#8217;humour de South Park quoi&#8230; Enfin, sachez que la version PC ne sera pas touch&#233;e par la censure et que la version PS3&#160; canadienne devrait contenir le fran&#231;ais et marcher sur vos consoles fran&#231;aises. Sur 360, cela est moins sur&#8230; A suivre donc ! &#160; &#160; &#160; &#160; Le plus d&#8217;Alex  : Marvel&#8230; Je ne les pr&#233;sente pas. Certains les connaissent gr&#226;ce aux films, d&#8217;autres &#224; travers les dessins-anim&#233;s et d&#8217;autres encore sont lecteurs des comics. C&#8217;est justement de cette parie que je vais vous parler aujourd&#8217;hui. Personnellement je suis lecteur de comics, mais plut&#244;t du c&#244;t&#233; DC Comics, Vertigo et Image. Je n&#8217;ai lu que tr&#232;s peu de Marvel jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent. Non seulement car j&#8217;en avais pas le souhait mais aussi par manque de budget. Mais je vais rattraper mon retard gr&#226;ce &#224; Hachette.&#160; Hachette lance une collection de Comics de r&#233;f&#233;rence Marvel. Compos&#233; de 60 volumes au prix de 13&#8364; avec un prix d&#8217;appel &#224; 4&#8364;. Je suis plus qu&#8217;emball&#233; de d&#233;couvrir de plus pr&#232;s cet univers que j&#8217;ai d&#233;couvert &#224; travers les films Marvel. Je partage donc cela avec vous. La collection de 60 livres formera une superbe frise dans ma biblioth&#232;que. Certes, c&#8217;est un budget : 26&#8364; par mois sur pr&#232;s de 2 ans, mais alors que plaisir de d&#233;penser son argent dans un loisir qu&#8217;on aime quand c&#8217;est fait comme cela ! Je vous mets un lien vers le site d&#8217;Hachette et la collection Marvel  ici . 
        </text>
</document>
