<document>
	<date>2010-10-21</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Concert</tag>
                <tag>Paris Games Week</tag>
                <tag>Playstation</tag>
                <tag>PlayStation City</tag>
                <tag>Sony</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; La sc&#232;ne est le point de rendez-vous incontournable de PlayStation City. C&#8217;est ici qu&#8217;on d&#233;couvre, qu&#8217;on s&#8217;informe, qu&#8217;on se challenge, qu&#8217;on gagne, qu&#8217;on s&#8217;exhibe, qu&#8217;on exulte&#8230; c&#8217;est l&#224; qu&#8217;on joue en Live ! Tous les jours de la semaine &#224; 18h00, vous avez rendez vous avec :     &#8211; Mercredi : Les Plasticines Quatre filles, faisant partie de ce qu&#8217;on appelle la Nouvelle sc&#232;ne rock fran&#231;aise, les Plasticines d&#233;butent en mars 2006, elles enregistrent deux chansons sur la compilation Paris Calling, Elles sont influenc&#233;es par des groupes de la nouvelle g&#233;n&#233;ration comme The Libertines, The White Stripes et The Strokes, mais aussi par Blondie et The Kinks. Le groupe sort son premier album le 12 f&#233;vrier 2007. En 2009, les Plastiscines partent enregistrer leur deuxi&#232;me album aux &#201;tats-Unis. Elles en profiteront pour faire une apparition dans un &#233;pisode de la s&#233;rie am&#233;ricaine Gossip Girl.   http://www.lesplastiscines.com/    http://www.myspace.com/plastiscine &#8211; Jeudi : Hangar Hangar, c&#8217;est l&#8217;&#233;nergie de six jeunes rockeurs. Rock simple et direct, fait de riffs et de sexe. La temp&#233;rature monte, le charme op&#232;re. Bordeaux, ville voisine au nez fin qui les a vus na&#238;tre, se laisse s&#233;duire. Premi&#232;re partie de Marc Lavoine &#224; l&#8217;Olympia, Baron, Glazart, Fl&#232;che d&#8217;Or, L&#8217;International et Le R&#233;servoir, Paris s&#8217;&#233;veille au son de Hangar.   http://www.myspace.com/hangarspace &#8211; Vendredi : Cocoon A peine plus d&#8217;un an apr&#232;s avoir commenc&#233; &#224; jouer tous les deux, Mark Daumail (22 ans, chant, guitare, banjo, ukul&#233;l&#233;, beatbox) et Morgane Imbeaud (19 ans, harmonies vocales, claviers, arrangements), les harmonies et l&#8217;atmosph&#232;re captivante de Cocoon en font un groupe dans la lign&#233;e de Nick Drake, Elliott Smith ou Sufjan Stevens. Leurs d&#233;licates chansons savent s&#233;duire autant sur disque que sur sc&#232;ne. Les paroles dr&#244;les et parfois trash &#233;crites par Mark contrastent avec leur musique douce et captivante. Apr&#232;s une tourn&#233;e de plus de 2 ans, Cocoon propose en 2010 le second album tant attendu du duo, Where The Oceans End (Sober&amp;Gentle).   http://www.myspace.com/listentococoon &#8211; Samedi : Julian Peretta N&#233; &#224; Londres le 13 janvier 1989, d&#8217;un p&#232;re italien et d&#8217;une m&#232;re irlandaise. Julian Perretta voit arriver son triomphe pour la premi&#232;re fois &#224; l&#8217;&#226;ge de 18 ans, en accompagnant le grand Mark Ronson lors d&#8217;une tourn&#233;e r&#233;alis&#233;e en Europe. Mais ce qui fera r&#233;ellement d&#233;coller sa carri&#232;re, c&#8217;est l&#8217;intervention du blogueur Perez Hilton. Celui-ci a qualifi&#233; son single d&#8217;album de l&#8217;ann&#233;e. Ce qui a fait exploser en peu de temps le nombre de visiteurs venus sur le site Myspace de Julian Perretta. Le nombre de visiteurs s&#8217;estimait alors &#224; plus de 1,7 millions.&#160;  Julian Perretta ne tarde pas &#224; faire du tabac aux &#201;tats-Unis et ailleurs. Il effectue une grande tourn&#233;e am&#233;ricaine en ao&#251;t 2009. En novembre de la m&#234;me ann&#233;e, il vient m&#234;me, par invitation de la tr&#232;s c&#233;l&#232;bre chanteuse am&#233;ricaine Beyonc&#233; Knowles, sur l&#8217;une de ses sc&#232;nes au Royaume-Uni lors de sa tourn&#233;e intitul&#233;e I am&#8230; tour.   http://www.julianperretta.com/     http://www.myspace.com/julianperrettamusic 
        </text>
</document>
