<document>
	<date>2015-05-07</date>
        <title> </title>
        <author>Zalmoxis</author>
        <tags_set>
                <tag>Codemasters</tag>
                <tag>DiRT 4</tag>
                <tag>DiRT RALLY</tag>
                <tag>early access</tag>
                <tag>jeu de course</tag>
                <tag>Preview</tag>
                <tag>Rally</tag>
                <tag>Steam</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Le dernier petit enfant de  CodeMasters  qui revient sur le devant de la sc&#232;ne rallye apr&#232;s la sortie de  GRID 2  et GRID Autosport qui &#233;taient eux plus consacr&#233;s sur&#160;l&#8217;arcade urbaine ou de la simulation sur circuit. Etant n&#233;ophyte sur ce type de jeux je ne pourrai pas m&#8217;&#233;tendre sur des aspects techniques et pouss&#233;s sur le monde du rallye.&#160;Je serai donc monsieur &#171; Tout le monde &#187; ! Dirt Rally  alias Dirt 4 a d&#233;barqu&#233; sur la plate-forme de Steam le  27 Avril en Early Access , sa sortie officielle &#233;tant pr&#233;vue pour la fin d&#8217;ann&#233;e, le jeu ne pourra qu&#8217;&#233;voluer au fil du temps, mais je dois avouer que pour un Early access le contenu propos&#233; est tr&#232;s all&#233;chant. Contrairement &#224; TRINE 3, qui est faisable en moins de 40 minutes, vous avez &#224; l&#8217;heure actuelle pas moins de  16 voitures et 36 courses sur trois types de terrain  (Montagne enneig&#233;, foret boueuse et d&#233;sert), les parcours &#233;tant propos&#233;s &#224; l&#8217;endroit, &#224; l&#8217;envers de jour ou de nuit. De quoi faire mumuse tranquillement sans vous dire &#171; Erf, jlai d&#233;j&#224; faite celle-ci &#187;. Le mode carri&#232;re est assez creux, aucun narrateur comme dans Grid, aucune histoire personnelle, juste la possibilit&#233; de faire des championnats sans r&#233;el but, gagner de l&#8217;argent pour acheter des nouvelles voitures et acc&#233;der &#224; de nouveaux championnats.   Rien qui puisse casser 8 pates &#224; un canard, j&#8217;esp&#232;re que le contenu arrivera dans les mois &#224; venir. La personnalisation des voitures restent fid&#232;le &#224; CodeMasters avec la m&#234;me pr&#233;sentation que Grid Autosport. Vous pouvez  personnaliser la couleur de la voiture ainsi que les r&#233;glages moteurs , bo&#238;te de vitesses, suspension etc&#8230; Pour avoir test&#233; une voiture r&#233;gl&#233;e par mes soins et une voiture r&#233;gl&#233;e via l&#8217;assistant (Une option vous propose le meilleur r&#233;glage pour la course &#224; venir) je dois avouer que la diff&#233;rence de conduite est assez spectaculaire.  On peut gagner facilement 10 secondes sur une course  quand on arrive &#224; la finir (Oui et on ne se moque pas !). Pour le moment la gestion des d&#233;g&#226;ts suite &#224; une collision n&#8217;est pas impressionnante, dans la vraie vie je doute qu&#8217;une mini lanc&#233;e contre la paroi d&#8217;une montagne s&#8217;en sorte avec quelques petites rayures&#8230; A contrepartie je doute que frotter une rambarde fasse exploser les pneus! Mais je ne leur jette pas la pierre, le jeu n&#8217;est pas encore fini. Au niveau de la difficult&#233;, je pense que le jeu prend tout son sens ici ! Il est CHAUUUUUUUD ! Monsieur tout le monde (pour ne pas citer de nom) ayant fini GRID 2 et Autosport a pass&#233; 4 heures sur le jeu pour r&#233;ussir &#224; franchir la ligne d&#8217;arriv&#233;e de 5 courses ! Le start/recommenc&#233; sera votre meilleur ami car il n&#8217;y a pas comme dans Grid &#224; &#171; le FlashBack &#187;&#8230; toute sortie de pistes sans retour possible vous co&#251;tera 15 secondes de p&#233;nalit&#233;&#8230; Donc vous ram&#232;nera &#224; la 3eme place minimum si vous ne faites aucune autre faute. Le jeu n&#8217;est vraiment pas votre ami ^^ Pour arriver premier, selon votre choix de difficult&#233; vous devrez vous accrocher, car apr&#232;s 4h de prise de t&#234;te et la moiti&#233; de mes cheveux arrach&#233;s je n&#8217;ai toujours pas r&#233;ussi :s et je n&#8217;ai pas trouv&#233; o&#249; baisser la difficult&#233; du jeu &#128512; #Damned je suis condamn&#233; &#224; en chier. Graphiquement le jeu est vraiment agr&#233;able,  les textures sont propres et bien travaill&#233;es , parfois  on pourrait se demander si c&#8217;est un jeu ou une carte postale !&#160; Quelques petits soucis de Clipping dans les d&#233;cors distants de temps en temps, mais vous &#234;tes tellement concentr&#233; que vous ne le verrez pas. Petit B&#233;mol pour les supporters, en pleines courses on ne les remarques pas avec la vitesse, mais au d&#233;marrage on ne peut pas les louper&#8230; &#224; la limite de la PS2 voir PSone.&#160; Dommage, ce n&#8217;est pas ce qui aurait alourdis le jeu que de travailler les textures sur la ligne de d&#233;part. Cot&#233; Online on pourrait s&#8217;en passer, vous trouverez les d&#233;fis quotidiens, hebdomadaires et mensuel.&#160; Le jeu &#233;tant solitaire sur piste, vous ne pourrez pas faire mumuse avec vos copains, si vous recherchez un jeu Online afin de vous affronter aux autres, passez votre chemin. Je vous ai fait une petit vid&#233;o de pr&#233;sentation ! Les plus : Le retour de DIRT Un bon jeu de Simulation La difficult&#233; Les graphismes Le nombre de course pour un Early Access Les moins : Une difficult&#233; un peu trop &#233;lev&#233; Le contr&#244;le du v&#233;hicule qui reste extr&#234;me, limite &#233;pic sur certain terrain. Un mode solo plat Un multi inutile pour le moment Pour Conclure 6.5 sur 10  Dirt Rally est un tr&#232;s bon jeu de simulation de rallye, intense, rapide et qui n&#233;cessite une bonne dext&#233;rit&#233; et une connaissance des terrains et des r&#233;glages de voitures.On aurait aim&#233; changer la voie du copilote car une voie f&#233;minine dans un corps d&#8217;homme, &#231;a le fait moyen.
On aurait &#233;galement aim&#233; un mode carri&#232;re construit et personnel et non juste la possibilit&#233; de faire des championnats sans r&#233;el but.
Une note qui pourrait monter &#224; 8 sur 10 en version finale ! 
        </text>
</document>
