<document>
	<date>2011-05-30</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>2K Games</tag>
                <tag>Compte Rendu</tag>
                <tag>Duke Nukem Forever</tag>
                <tag>GearBox</tag>
                <tag>Interview</tag>
                <tag>Randy Pitchford</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Il y a deux semaines de &#231;a, j&#8217;ai &#233;t&#233; invit&#233; par  2K Games  et  Gearbox  afin de  tester Duke Nukem Forever  et de&#160;rencontrer  Randy Pitchford  pr&#233;sident de Gearbox&#160;dans une magnifique hotel parisien. Cet event &#233;tant en pleine journ&#233;e, c&#8217;est mon reporter  Negi__Kun  qui vous fait un compte rendu. Merci &#224; lui      &#160; On a commenc&#233; par la d&#233;mo du jeu.&#160;Je dois d&#8217;abord affronter un gros monstre dans un stade&#160;:  Le level est mal organis&#233;, on a du mal a savoir ou il faut vraiment aller, on n&#8217;a pas d&#8217;arme et on ne peut pas d&#233;rober les pnj qui meurent avec une arme dans leur mains&#8230; &#199;a fait tr&#232;s cin&#233;ma, mais voir des ennemis tirer, et ses amis se faire tuer en sachant &#224; peine ou aller sans avoir une arme &#231;a fait bizarre.  Arrive le combat sans fin&#8230; On r&#233;cup&#232;re un lance roquette, il y a en face un monstre &#233;norme avec un &#339;il&#8230; Facile de deviner son point faible&#160;! Et pourtant il va bien falloir tirer 25 fois en ramassant des roquettes largu&#233;es sur le terrain&#160;! Il faut esquiver ses charges et tirer dans son &#339;il, mais personne ne viendrait te dire qu&#8217;au moment o&#249; il a plus de vie il faut se jeter dessus pour le finir aux poings&#8230; Puis, touche finale &#224; la Duke pour finir l&#8217;envahisseur (que vous d&#233;couvrirez vous-m&#234;me je ne suis pas comme &#231;a&#160;!)  D&#233;j&#224; ce premier niveau ne me plait pas du tout&#8230; Je ne suis pas un fan de Duke Nukem (je connais &#224; peine la licence) mais j&#8217;ai trouv&#233; ce passage tr&#232;s lourd malgr&#233; l&#8217;id&#233;e sympa de pouvoir effacer le tableau de briefing au d&#233;but. &#160; &#160; S&#8217;en suit un niveau plus typ&#233; western. On doit &#233;chapper &#224; des vaisseaux en roulant dans des canyons avec notre humer. Puis aller dans une mine chercher de l&#8217;essence pour red&#233;marrer&#160;! (super pitch de la mort&#8230;) Comme &#224; l&#8217;&#233;poque de Half Life, il n&#8217;y a aucune indication sur le chemin. De plus, les armes sur la map ne sont pas vraiment visibles on peut donc louper un sniper et avoir un mal de chien &#224; passer une zone simple&#8230; Pareil pour un demi boss si on ne trouve pas le lance roquet planqu&#233; sur le cot&#233;&#8230;  On pousse des chariots, on tire sur des araign&#233;es, on trouve le bidon d&#8217;essence et hop c&#8217;est fini. Toujours pas de quoi e rouler par terre pour le moment. &#160; A la fin de la d&#233;mo il me reste du temps pour poser quelques questions au pr&#233;sident de Gearbox.  N&#8217;ayant pas de questions particuli&#232;re a lui poser et n&#8217;&#233;tant pas plus int&#233;ress&#233; que &#231;a du jeu je lui ai pos&#233; des questions assez originales&#8230; Ces m&#234;mes questions ont &#233;t&#233; tr&#232;s appr&#233;ci&#233;es car elles changent de d&#8217;habitude et des m&#234;mes questions bateau qu&#8217;on lui pose tout les jours&#8230; &#160; Negi__Kun et Randy Pitchford (Pr&#233;sident Gearbox) &#160; 1) Avant de travailler dans le jeu vid&#233;o il &#233;tait magicien, je lui ai alors demand&#233; plus de d&#233;tails. Il m&#8217;a expliqu&#233; qu&#8217;il &#233;tait professionnel et faisait des soir&#233;es spectacle. Ce qu&#8217;il appr&#233;ciait l&#224; dedans c&#8217;&#233;tait le fait de voir les gens abasourdis en voyant le tour et les yeux grand ouvert se demandant comment il faisait. Quand il s&#8217;est mit &#224; travailler dans le jeu vid&#233;o il souhaitait viser un plus grand public et qu&#8217;ils aient encore des yeux grand ouvert malgr&#233; le fait que lui ne puisse plus les voir. &#160; 2) Je lui ai demand&#233; s&#8217;il lisait des mangas et il m&#8217;a r&#233;pondu qu&#8217;il lisait certaines grosses licences mais qu&#8217;il adorait surtout les animations Ghibli. Qu&#8217;il avait beaucoup de story-boards de ces films. Je lui ai parl&#233; du mus&#233;e Ghibli &#224; Tokyo et apparemment il fera tout pour y aller lors de son prochain voyage &#224; Tokyo. &#160; 3) Pense t&#8217;il ouvrir un restaurant Duke Nukem&#160;?  &#199;a l&#8217;a fait beaucoup rire&#160;! Si seulement il avait le temps ou bien un projet b&#233;ton qui lui tombe sous le bec en attente d&#8217;accord de License il aimerait beaucoup r&#233;aliser cette id&#233;e. Avec des goodies un peu partout et pleins de d&#233;cors qui rappelles certains passages du jeu. Et surtout des hamburgers bien am&#233;ricain qui sont &#233;normes&#160;! &#160; 4) D&#8217;apr&#232;s son Gamertag, il a 86&#160;600G~ il a jou&#233; a plus de 400 jeux et pourtant on ne trouve que rarement de jeux avec plus de 100G voir des jeux avec un seul succ&#232;s pour les jeux XBLA.  Je lui ai alors demand&#233; s&#8217;il ne jouait que pour voir l&#8217;id&#233;e de game design et les d&#233;cors/ambiances du jeu ou bien s&#8217;il n&#8217;avait juste pas le temps&#160;?  Il m&#8217;a r&#233;pondu que non, avec sa vie de famille et le temps qu&#8217;il travaille sur ses jeux il n&#8217;a pas forcement le temps ni l&#8217;envie de jouer. Malgr&#233; certains coup de c&#339;ur ou il a juste fini le jeu et n&#8217;a pas cherch&#233; a b&#234;tement faire tout les succ&#232;s qui sont parfois tir&#233; par les cheveux. &#160; Negi__Kun et Duke ! M&#234;me pas peur !! &#160; 5) Ce qui m&#8217;a fait d&#233;river sur une question des plus banales mais qui m&#8217;intriguait&#8230; Quels sont donc ses types de jeux&#160;?  Les jeux de strat&#233;gies, les jeux de tirs et les jeux en coop&#233;ratifs. Il aime jouer avec sa famille m&#234;me si ce ne sont pas de gros gamers. Il a ador&#233; jouer avec eux &#224; Portal 2 r&#233;cemment. &#160; 6) Il jouait de la guitare avant (et du piano a-t-il rajout&#233;) je lui ai alors demand&#233; s&#8217;il avait un peu jou&#233; &#224; Guitar Hero&#160;?  Il a commenc&#233; avec le GH2, est rest&#233; pas mal de temps sur Le Guitar Hero World Tour. Il s&#8217;est ensuite enchain&#233; en boucle Sultans of swing de Dire Straits sur GH5.  Mais il joue aussi &#224; Rockband, et m&#8217;a demand&#233; mon avis. Je lui ai r&#233;pondu que j&#8217;ai toujours mang&#233; des cercles depuis des ann&#233;es et que passer aux petits carr&#233;s auxquels on n&#8217;arrive pas a distinguer les notes a jouer des lumineuses c&#8217;est pas facile&#8230; &#160; 7) On a ensuite parl&#233; desing 3D avec le recrutement aux states et des petites boites qui recrutent pour des petits boulot dans le monde entier pour avoir diff&#233;rents points de vue dans l&#8217;&#233;quipe. Puis au final je lui ai fait part de mon admiration pour Borderlands. Il a ensuite accept&#233; de me d&#233;dicacer mon jeu avec Steve Gibson (le vice pr&#233;sident). &#160; A la sortie j&#8217;ai pu r&#233;cup&#233;rer quelques goodies, et fait une photo avec un cosplayer de Duke qui a fait des photos partout dans Paris avec deux jeunes demoiselles. &#160; Ce sont des personnes vraiment tr&#232;s sympathiques et on a pass&#233; un tr&#232;s bon moment. &#160; Testez Duke Nukem sur Gamoniac &#160; 
        </text>
</document>
