<document>
	<date>2014-04-01</date>
        <title> </title>
        <author>Negikun</author>
        <tags_set>
                <tag>agr&#233;ssion</tag>
                <tag>Banda&#239;</tag>
                <tag>Dark Souls</tag>
                <tag>Dark Souls 2</tag>
                <tag>Demon Souls</tag>
                <tag>Drangleic</tag>
                <tag>From Software</tag>
                <tag>Humanit&#233;</tag>
                <tag>Namco</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>PVP</tag>
                <tag>r&#233;aparition limit&#233;e</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>  Longtemps d&#233;sir&#233; par une grande communaut&#233; de joueurs masochistes, Dark Souls II  d&#233;barque enfin sur PS3 et Xbox 360. Contrairement &#224; son a&#238;n&#233; qui a mis quelques temps &#224; se faire connaitre essentiellement gr&#226;ce au bouche &#224; oreille,  ce volet sort beaucoup moins dans l&#8217;anonymat  comme nous le prouve actuellement les ventes du jeu (au Japon il a &#233;t&#233; premier au classement lors de la semaine de lancement). Ce troisi&#232;me volet arrive donc avec quelques appr&#233;hensions et de doutes suite &#224; la r&#233;putation de jeux extr&#234;mement difficiles que poss&#232;de la licence&#8230;  Pour r&#233;pondre &#224; &#231;a,  From Software nous pr&#233;sente une formule hybride entre Demon Souls et Dark Souls  qui prend place dans le nouveau royaume de Drangleic, mais cette fusion m&#233;langeant nouveaut&#233;s et quelques facilit&#233;s va-t-elle nous surprendre ou bien perde son &#226;me, telles les carcasses que nous incarnons&#160;? Dans Dark Souls 2 vous incarnez un mort-vivant qui arrive dans une contr&#233;e perdue en pleine d&#233;ch&#233;ance. Apr&#232;s quelques discussions avec  les Gardiennes du Feu  qui habitent &#224; cot&#233; de votre point de chute, vous comprendrez que votre objectif est de trouver le rem&#232;de &#224; votre mal&#233;diction pour retrouver votre Humanit&#233;.  Sc&#233;nario certes un peu simple au d&#233;but, mais qui viendra s&#8217;enrichir&#160; si vous vous donnez la peine de discuter avec les quelques personnages que vous croiserez lors de votre p&#233;riple et  de regarder les descriptifs d&#8217;objets qui poss&#232;dent un background tr&#232;s complet .  Qu&#8217;ils soient de potentiels alli&#233;s, des marchands, ou m&#234;me gardiens de serments, ils auront tous une histoire plus ou moins tragique et  leurs intrigues am&#232;neront parfois de sympathiques rebondissements , mais &#233;galement de belles r&#233;compenses si vous arrivez &#224; trouver ce dont ils avaient besoins.  Ce qui est int&#233;ressant pour la communaut&#233; de joueurs c&#8217;est que tout n&#8217;est pas dit non plus pour laisser libre court &#224; votre imagination concernant vos personnages favoris et en d&#233;battre avec ceux qui ont jou&#233; au jeu&#160;! Graphiquement on notera  une l&#233;g&#232;re am&#233;lioration sur les effets de lumi&#232;re , exploit&#233;e d&#8217;ailleurs par le fait que l&#8217;on puisse se balader avec une torche pour &#233;clairer certaines zones sombres. Les personnages/d&#233;cors ne m&#8217;ont pas sembl&#233; beaucoup plus beau et  certaines textures sont toujours un peu baveuses et r&#233;p&#233;t&#233;es .  En revanche les zones sont vari&#233;es et coh&#233;rentes, on profite de la ballade en fouillant chaque recoin (oui le danger est omnipr&#233;sent il faut bien chercher les pi&#232;ges avant d&#8217;avancer), lors de certain moments du jeu  vous pourrez tout de m&#234;me admirer de sympathiques points de vue qui permettent de se dire que le jeu est beau &#160;! Du cot&#233; des musiques,  on retrouve certains th&#232;mes de Dark Souls  qui provoquaient d&#233;j&#224; un certain stress palpable ainsi que des nouvelles qui sont plut&#244;t correctes, discr&#232;tes et qui nous plongent dans les diff&#233;rents univers cr&#233;es par les zones &#224; exploiter.  Par contre  certains bruitages sont d&#233;cal&#233;s avec les &#233;v&#233;nements  ce qui peut parfois pr&#234;ter &#224; confusion. En &#160;ce qui concerne la dur&#233;e de vie du jeu, il est difficile de donner un cr&#233;neau&#8230; Certain vont abandonner au bout de 3h de jeu, certains vont jouer en ligne droite et finir en 30h de jeu, d&#8217;autres vont mettre 60h pour finir le jeu en explorant correctement tous les lieux et aller affronter tous les boss optionnels, mais il y a aussi les hardcore qui vont tout cleaner au maximum avant de commencer un New Game+ qui permet d&#8217;augmenter la difficult&#233;, changer quelques drops de certains ennemis/boss, renforcer le r&#233;sistance et les d&#233;g&#226;ts des ennemis, les rendre plus nombreux, etc.  En gros  vous recommencez le jeu en encore plus dur si vous voulez encore plus de d&#233;fi  ou bien tenter d&#8217;aller chercher le troph&#233;e Platine&#160;!  Sans oublier les nombreuses heures de jeu que vous pourrez passer &#224; faire du PvP (player Vs Player) dans l&#8217;ar&#232;ne d&#233;di&#233;e aux affrontements entre joueurs (dans laquelle vous ne subissez aucun malus en cas de d&#233;faite, contrairement &#224; une invasion). &#160; Comme dans Dark Souls, vous pourrez cr&#233;er un avatar selon vos envies au d&#233;but du jeu&#8230; Mais si vous tenez &#224; la vie vous porterez la plupart du temps des armures et autre casques &#233;pais qui cacheront totalement votre personnage&#8230; Le beau tatouage de mon magicien sur son visage, je ne l&#8217;ai revu qu&#8217;&#224; la fin du jeu&#160;!  En revanche si vous voulez jouer avec un avatar quelque peu d&#233;nud&#233;, il faudra faire concession sur votre protection et ne pas vous &#233;tonner si vous mourrez en seulement quelques coups&#8230;  D&#8217;ailleurs quand vous serez mort, vous verrez votre personnage en tant que carcasse et non comme le bel humain que vous avez fait,  il faudra consommer une humanit&#233; pour retrouver cette forme . Attention tout de m&#234;me car  ces dites Humanit&#233;s sont tout de m&#234;me assez rares et donc pr&#233;cieuses. Concernant les changements avec Dark Souls premier du nom.   Les am&#233;liorations sont mineures mais tout de m&#234;me appr&#233;ciables , du c&#244;t&#233; de l&#8217;inventaire on peut maintenant &#233;quiper jusqu&#8217;&#224; 3 armes et 3 boucliers diff&#233;rents pour switcher selon les conditions. On peut mettre jusqu&#8217;&#224; 4 anneaux et 10 objets en raccourcis. Au niveau des statistiques il y a eu quelques changements comme l&#8217;Adaptabilit&#233; qui augmente vos r&#233;sistances aux malus ainsi que la vitesse (pour boire la fiole d&#8217;Estus ou bien faire des esquives avec des roulades) et l&#8217;endurance qui n&#8217;influence plus le poids maximum, il faudra maintenant augmenter la Vigueur. Il est important de bien comprendre les statistiques pour avancer dans le jeu  car certains &#233;quipements ont des pr&#233;requis et si vous n&#8217;avez pas assez de Force ou d&#8217;Agilit&#233; vous ne pourrez pas porter votre arme ou votre bouclier correctement.  Il ne faudra pas vous &#233;tonner si le premier boss du jeu vous tue en un seul coup, si vous n&#8217;avez pas augment&#233; votre niveau de sant&#233; maximal par exemple. Une des nouveaut&#233;s marquante dans Dark Souls 2, c&#8217;est la r&#233;apparition limit&#233;e des ennemis.  Apr&#232;s avoir &#233;t&#233; &#233;limin&#233; plus d&#8217;une dizaine de fois, cet ennemis ne r&#233;apparaitra plus dans le jeu, afin d&#8217;aider ceux qui gal&#232;rent le plus, mais surtout pour &#233;viter que des joueurs viennent tuer en boucle certain ennemis qui rapportent beaucoup d&#8217;&#226;me rapidement.&#160; &#160;   Si vous jouez connect&#233;s &#224; Internet,  vous pourrez b&#233;n&#233;ficier d&#8217;aides dans le jeu , que ce soit par des messages laiss&#233;s au sol par d&#8217;autres joueurs, de voir des traces de sang qui vous montrent comment un autre joueur est mort r&#233;cemment pas loin de l&#224; ou vous &#234;tes, ainsi que la possibilit&#233; de combattre &#224; plusieurs. Car oui, si vous sentez que vous avez vraiment du mal contre des ennemis ou un boss, &#224; la condition d&#8217;&#234;tre humain vous pourrez invoquer jusqu&#8217;&#224; 2 joueurs pour vous aider ou &#224; l&#8217;inverse, laisser une marque au sol pour proposer votre aide &#224; un autre joueur qui est bloqu&#233;.  Comme si le jeu n&#8217;&#233;tais pas assez difficile, sachez &#233;galement qu&#8217; en jouant en ligne vous vous exposez parfois &#224; d&#8217;&#233;ventuelles invasions de joueurs  qui veulent juste vous agresser pour du PvP surprise. Que vous choisissiez d&#8217;incarner un magicien pour combattre &#224; distance ou bien un guerrier qui va foncer au corps &#224; corps,  tous les moyens sont bons pour avancer et se d&#233;barrasser des ennemis . Il faut juste bien faire attention car le jeu est punitif, le moindre moment d&#8217;inattention peut vous &#234;tre fatal&#160;!  Il faut bien savoir g&#233;rer ses sorts, ses boissons de soin et les ressources consommables qui ne se trouvent pas forcement souvent. &#160; Dark Souls 2 fait partie des jeux qui r&#233;compensent ceux qui gardent la t&#234;te froide et s&#8217;organisent correctement . Ne foncez pas b&#234;tement de rage dans le tas apr&#232;s avoir perdu car vous risquez de perdre encore et encore au m&#234;me endroit&#8230; Il existe de nombreux moyens pour passer certains ennemis ardus, &#224; vous d&#8217;exploiter correctement ces possibilit&#233;s selon votre classe de personnage. Comme son pr&#233;d&#233;cesseur, c&#8217;est un excellent jeu qui nous plonge dans un monde myst&#233;rieux que l&#8217;on arpente avec un immense plaisir  malgr&#233; les mauvaises surprises qui surgissent de toutes parts  pour tenter de nous tuer.  Il n&#8217;y a pas besoin d&#8217;avoir jou&#233; &#224; Demon Souls ou Dark Souls pour bien comprendre le jeu et je conseille m&#234;me &#224; ceux qui n&#8217;ont pas encore jou&#233; &#224; l&#8217;un de ces jeux de commencer par Dark Souls 2 que je trouve un peu plus accessible. Cette suite est toujours aussi exigeante, mais un peu plus &#233;quilibr&#233;e et vous guide un minimum pour r&#233;ussir &#224; trouver votre chemin quoi qu&#8217;il arrive. Pour Conclure 8 sur 10  C&#8217;est une exp&#233;rience de jeu difficile qui procure aux joueurs une satisfaction de plus en plus intense au fil de l&#8217;aventure car plus vous irez loin, plus vous serez fier de vous ! 
        </text>
</document>
