<document>
	<date>2013-07-17</date>
        <title> </title>
        <author>Negikun</author>
        <tags_set>
                <tag>Cin&#233;ma</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>divertissement</tag>
                <tag>Guillermo del Toro</tag>
                <tag>Kaiju</tag>
                <tag>monstres</tag>
                <tag>Pacifc Rim</tag>
                <tag>robots g&#233;ants</tag>
                <tag>Warner</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Avis - Critique</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Film</category>
        </categories_set>
        <text>  Le r&#233;alisateur  Guillermo del Toro  nous propose un film comprenant de nombreux sujets qui lui tiennent &#224; c&#339;ur et qui, d&#232;s le d&#233;but, vont claquer sur le visage du public qui tremble d&#233;j&#224; dans effets des vrombissements des machines. Une grosse partie de ce qui nous a &#233;t&#233; pr&#233;sent&#233; dans la bande-annonce nous est r&#233;v&#233;l&#233;e d&#232;s le d&#233;but du film . Ce qui permet certes de ne pas pas s&#8217;encombrer d&#8217;une grosse histoire, mais de vite proposer ce que les gens dans la salle veulent voir&#8230; Une bonne grosse castagne entre g&#233;ants ! &#160; Malgr&#233; un casting plut&#244;t sympathique,  Pacific Rim  nous propose  des personnages qui sont tous plus caricaturaux les uns que les autres &#8230; On a le h&#233;ros d&#233;chu qui revient sur le devant de la sc&#232;ne, la jeune femme fragile qui en fait est bien plus fort que tout le monde, la jeune star dou&#233;e mais narcissique, les scientifiques amusants mais qui trouveront finalement l&#8217;origine du mal etc&#8230; &#199;a ne serait pas autant choquant si l&#8217;histoire elle-m&#234;me n&#8217;&#233;tait pas un combat lui aussi vu et revu&#160;! Pas vraiment de suspense,  on se laisse regarder le film sans jamais &#234;tre surpris par un &#233;ventuel retournement de situation &#8230; &#160; En plein milieu de l&#8217;oc&#233;an Pacifique est apparue une br&#232;che inter-dimensionnelle par laquelle surgit des cr&#233;atures monstrueuses qui d&#233;truisent tout sur leur passage. Baptis&#233;s Kaiju, ces monstres font vite comprendre aux forces arm&#233;es du monde qu&#8217;ils ne peuvent rien contre des ennemis de cette taille&#8230; Ils d&#233;cident alors de s&#8217;unir pour mettre en commun leurs ressources et de cr&#233;er une nouvelle arme de protection mondiale&#160;:  les Jaegers. Ces unit&#233;s sont des robots de combat de plusieurs m&#232;tres de haut, contr&#244;l&#233;s par deux pilotes.  Afin de conduire au mieux cette machine, il doit y avoir un lien fort entre ces deux pilotes car ils sont eux-m&#234;mes synchronis&#233;s  par un lien t&#233;l&#233;pathique et partagent leurs pens&#233;es et leurs souvenirs. Malheureusement apr&#232;s de nombreuses ann&#233;es de combats, les unit&#233;s deviennent de plus en plus rare car leur cout de production est ph&#233;nom&#233;nal, tandis qu&#8217;a l&#8217;inverse les attaques de Kaijus arrivent de plus en souvent&#160;!   Les responsables de cette arm&#233;e unie pr&#233;f&#232;rent donc abandonner ces robots g&#233;ants pour parier plut&#244;t sur un mur protecteur autour du Pacifique.  Mais le g&#233;n&#233;ral Stacker Pentecost n&#8217;est pas de cet avis et va plut&#244;t  tenter le tout pour le tout dans une derni&#232;re mission contre les Kaijus . Pour cette mission il aura besoin de Raleigh Becket, un ancien pilote, qui erre de boulots en boulots depuis 5 ans, suite &#224; sa d&#233;faite face &#224; l&#8217;un de ces monstres qui lui a vol&#233; tout ce qui &#233;tait cher &#224; ses yeux&#8230;   Mais ayant une sacr&#233; exp&#233;rience du combat en Jaeger, il est important pour cette derni&#232;re mission, on lui propose donc sa machine r&#233;nov&#233;e et de trouver un co&#233;quipier qui serait assez coordonn&#233; avec lui pour un fonctionnement optimal de la machine&#8230; &#160;&#160;  &#160;&#160;      &#160; Par contre l&#224; o&#249; le film m&#8217;a bluff&#233; c&#8217;est sur  les effets sp&#233;ciaux et les diff&#233;rentes ambiances via les musiques et les bruitages&#160;!  Les machines ont un design propre selon leur pays d&#8217;origine, ce qui propose  des combats et des techniques bien diff&#233;rentes.  Mais surtout  les FX de l&#8217;eau  (que l&#8217;on voit &#233;norm&#233;ment dans le film tout de m&#234;me) avec une pluie magnifique, des effets mouill&#233;s sur le m&#233;tal des Jaeger ou sur les monstres et bien sur la mer en combat qui est magnifique avec des &#233;claboussures plus que r&#233;alistes&#160;! Au final je n&#8217;ai pas vraiment &#233;t&#233; enchant&#233; par ce film, malgr&#233; une grosse claque visuelle qui me brule encore un peu la joue&#8230; C&#8217;est tout de m&#234;me un des gros blockbuster de cet &#233;t&#233; avec Moi moche et m&#233;chant 2, qui souffre pourtant d&#233;j&#224; assez de comparaisons incessantes avec  Godzilla VS Transformers .  Malgr&#233; tout, il y a une r&#233;plique qui m&#8217;a  bien fait sourire et vous la verrez-vous aussi si vous restez apr&#232;s la premi&#232;re vague de cr&#233;dits de fin &#8230;  Ce n&#8217;est pas le film de l&#8217;ann&#233;e, mais voir toute cette eau vous rafraichira surement lors de l&#8217;une de ces belles journ&#233;es ensoleill&#233;es de juillet&#160;!&#160;&#128521; 
        </text>
</document>
