<document>
	<date>2013-03-07</date>
        <title> </title>
        <author>Negikun</author>
        <tags_set>
                <tag>Anime</tag>
                <tag>Cell Shading</tag>
                <tag>Konoha</tag>
                <tag>Ky&#249;bi</tag>
                <tag>Manga</tag>
                <tag>Namco Bandai</tag>
                <tag>Naruto Shippunden Ultimate Ninja Storm 3</tag>
                <tag>Preview</tag>
                <tag>Shikamaru</tag>
                <tag>Will of Fire</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Lundi soir,  Namco Bandai  organisait une soir&#233;e de pr&#233;sentation du nouveau jeu  Naruto Shippunden Ultimate Ninja Storm 3 . Voici ma  preview .    Nous avons donc pu nous affronter dans une ambiance bon enfant et  r&#233;gler nos comptes &#224; coup de chakra , ensuite s&#8217;est d&#233;roul&#233; une petite  pr&#233;sentation du jeu  par le staff et enfin  un tournoi  pour savoir lequel d&#8217;entre nous &#233;tait le meilleur ninja et remporter une super  &#233;dition Will of Fire  sur PS3 ou 360&#160;!  N&#8217;ayant pas jou&#233; &#224; un jeu Naruto depuis la Gamecube j&#8217;ai combattu courageusement avec  Shikamaru  et ses techniques d&#8217;ombres, mais n&#8217;ai pas r&#233;ussi &#224; vaincre les champions de la soir&#233;e&#8230; Le jeu propose diff&#233;rents mode de jeu, un mode  Aventure Ultime  qui continue l&#8217;histoire de NUNS2 avec la reconstruction du  village de Konoha  suite &#224; la victoire de Naruto face &#224; Pain qui est maintenant devenu un vrai h&#233;ros aux yeux des habitants.  L&#8217;histoire est racont&#233;e par le biais de cut scenes avec pas mal de dialogues qui vous donnent  l&#8217;impression de regarder un &#233;pisode de  Naruto Shippunden . Vous aurez des  phases d&#8217;explorations  en visitant des lieux et en allant discuter avec des PNJ, des combats contre des  vagues d&#8217;ennemis fa&#231;on beat them all , des combats contre d&#8217;autres ninjas toujours en suivant le sc&#233;nario et enfin des combats contre  des boss &#224; certains moments clefs  qui sont assez impressionnants.   Au final ces diff&#233;rents passages s&#8217;enchainent naturellement car le tout est li&#233; par un univers fort et une ambiance qui donne envie au joueur de continuer. &#160; &#160;&#160;  Nous avons d&#8217;ailleurs pu voir  un affrontement entre Naruto et Ky&#249;bi  avec une &#171;&#160; d&#233;cision ultime &#160;&#187;, il s&#8217;agit d&#8217;une d&#233;cision prise par le joueur afin de choisir s&#8217;il veut &#234;tre aid&#233; contre le boss ou bien s&#8217;il peut se d&#233;brouiller seul. Cela a donc une influence sur la difficult&#233; ou bien sur la trame sc&#233;naristique de la s&#233;quence, de plus si l&#8217;on r&#233;ussit le d&#233;fi propos&#233; on pourra m&#234;me d&#233;bloquer une petite sc&#232;ne suppl&#233;mentaire. &#160;  &#160; &#160; Les autres modes ce sont les  combats libres  contre l&#8217;IA ou contre ses amis et le mode  combat en ligne , dans ces deux modes vous aurez &#224; choisir si vous voulez faire des combats &#224; un joueur ou bien un joueur avec des soutiens.  Vous aurez &#224; votre disposition  80 personnages jouables  (dont parfois les m&#234;me comme Naruto jeune, Naruto Ky&#249;bi, etc) ce qui vous occupera un sacr&#233; moment si vous cherchez le personnage qui vous convient le mieux. &#160;&#160; Graphiquement on peut observer une bonne &#233;volution du style  cell shading  avec de gros effort sur les d&#233;tails et les hachures pour donner un style manga/anime au jeu ce qui propose une plus grande immersion au joueur.  Les doublages (changer la langue d&#232;s la lancement du jeu pour mettre en japonais bien s&#251;r) nous font retrouver tout de suite les personnages de la s&#233;rie avec les petites expressions habituelles et nous font passer du rire aux larmes avec les diff&#233;rents &#233;v&#233;nements de cette  4 &#232;me  grande guerre des ninjas &#160;! Enfin bref, pour le moment j&#8217;ai pu commencer un petit peu le jeu et  je vous en parlerais plus en d&#233;tails lors d&#8217;un prochain test &#160;! 
        </text>
</document>
