<document>
	<date>2014-11-24</date>
        <title> </title>
        <author>Lucian</author>
        <tags_set>
                <tag>Assassin's creed</tag>
                <tag>Bilbon</tag>
                <tag>Celebrimbor</tag>
                <tag>Mordor</tag>
                <tag>Ombre du Mordor</tag>
                <tag>orques</tag>
                <tag>Porte Noire</tag>
                <tag>R&#244;deur</tag>
                <tag>Sauron</tag>
                <tag>seigneur des anneaux</tag>
                <tag>Talion</tag>
                <tag>The Hobbit</tag>
                <tag>Warner</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Vous aimez Assassin&#8217;s Creed, et la Nouvelle-Z&#233;lande ? Les orques ne vous font pas peur, et les caragors sont d&#8217;affectueux petits animaux ?&#160; Shadow of Mordor  est pour vous ! D&#233;velopp&#233; par Monolith Games, &#224; qui on doit le MOBA Guardians of Middle Earth, et la licence F.E.A.R, Middle Earth: Shadow of Mordor vous plonge en plein dans l&#8217;univers du Seigneur des Anneaux. &#160; Vous incarnez Talion, capitaine des R&#244;deurs de la Porte Noire (vous savez la grande porte&#8230;noire toute moche qui se casse &#224; la fin du Retour du Roi ?). Situ&#233; entre la Bataille des 5 Arm&#233;es (dernier opus cin&#233;matographique de la trilogie The Hobbit) et la Bataille de la Derni&#232;re Alliance ( qui ouvre le premier film de la trilogie Seigneur des Anneaux)., le jeu commence assez brutalement: la Porte Noire est attaqu&#233;e par des Uruks ( des orques en plus gros) et vous devez d&#233;fendre le fort, ainsi que votre famille.  Pas de bol, les Uruks sont guid&#233;s par des Num&#233;nor&#233;ens Noirs, les Ap&#244;tres de Sauron. Qui vous capturent vous, votre femme et votre fils. Et vous sacrifient. Pas de bol diront certains, d&#8217;autres penseront &#171;&#160;you were asking for it&#160;&#187; &#8230; le fait est que vous vous r&#233;veillez. D&#8217;un cauchemar ? Non, vu que l&#8217;&#233;p&#233;e bris&#233;e de votre fils g&#238;t pr&#232;s de vous. Et l&#224; surgit de nulle part un fant&#244;me, elfique apparemment, vu l&#8217;armure. Qui vous explique bri&#232;vement que la mort vous est refus&#233;e, et que votre destin est li&#233; au sien. Qui est-il ? Lui m&#234;me ne le sait plus. A vous de d&#233;couvrir ce qui vous est arriv&#233;, et d&#8217;&#233;claircir le myst&#232;re du spectre, qui s&#8217;av&#232;re &#234;tre un forgeron tr&#232;s talentueux. Le jeu est un jeu d&#8217;action/aventure et plate-forme dans l&#8217;univers du Seigneur des Anneaux, avec des influences pomp&#233;es &#224; droite &#224; gauche. La plus &#233;vidente, c&#8217;est Assassin&#8217;s Creed. Talion peut exploiter le terrain &#224; son avantage, escalader tout et n&#8217;importe quoi, et surtout assassiner avec discr&#233;tion. Car votre terrain de jeu, c&#8217;est le Mordor. Boromir avait tort avec son &#171;&#160;One doesn&#8217;t simply walk into Mordor&#160;&#187;, vous y &#234;tes, et le but du jeu va &#234;tre de causer le plus de d&#233;g&#226;ts possibles.&#160; Si cette t&#226;che parait ardue pour un simple humain, elle est tout &#224; fait &#224; la hauteur de Talion, qui n&#8217;est pas ressorti indemne de l&#8217;exp&#233;rience de sacrifice humain. Premi&#232;rement, il ne peut pas mourir. A chaque fois (et &#231;a arrivera souvent au d&#233;but) que vous mourrez, vous reviendrez &#224; la Tour de Forge la plus proche. &#160;Vous vous d&#233;placez dans un monde ouvert, et il ne tiendra qu&#8217;&#224; vous d&#8217;explorer les environs. Une carte est divis&#233;e en plusieurs zones. Chaque zone a son lot d&#8217;objets &#224; d&#233;couvrir ( des morceaux de fresque elfique, ou des objets anciens auxquels s&#8217;accrochent un souvenir, qui vous fera progresser dans la qu&#234;te. Pour combattre, Talion est tr&#232;s bien &#233;quip&#233;: il poss&#232;de une &#233;p&#233;e, un arc et une dague (l&#8217;&#233;p&#233;e bris&#233;e de son fils). &#160;Chacune a son utilit&#233;, mais toutes peuvent &#234;tre am&#233;lior&#233;es par des runes du spectre. Ces runes sont obtenues en tuant les capitaines de bande Uruks, et permettront d&#8217;adapter vos armes &#224; votre style de jeu. Le syst&#232;me de combat est tr&#232;s insipir&#233; des derniers jeux Batman, &#224; savoir un m&#233;lange d&#8217;attaques, de contres qui augmentent votre compteur de coups. Une fois celui-ci plein, vous pourrez d&#233;clencher des attaques sp&#233;ciales d&#233;vastatrices. Et je dois avouer que les finishs sont gores &#224; souhait, petit coup de coeur de la r&#233;daction &#128512; De plus, les capacit&#233;s du spectre ont am&#233;lior&#233; Talion au-del&#224; de sa capacit&#233; humaine. Ses coups sont plus rapides, et il profite de l&#8217;endurance de l&#8217;Elfe. Le spectre de l&#8217;Elfe (Celebrimbor pour ceux qui connaissent un peu) offrira &#224; Talion des capacit&#233;s sp&#233;ciales, telle que la possession, ou encore le drain de vie. L&#8217;arc est d&#8217;ailleurs celui de Celebrimbor, et tire des fl&#232;ches spectrales qui traversent les boucliers (c&#8217;est bon &#224; savoir :D). Il se puet que lors d&#8217;un encha&#238;nement de coups long son spectre vienne m&#234;me se battre &#224; vos c&#244;t&#233;s pour quelques instants. Tuer des orques c&#8217;est bien cool, mais les faire s&#8217;entretuer, c&#8217;est encore mieux. Le syst&#232;me Nemesis met en oeuvre une hi&#233;rarchie des capitaines Uruk. Cette race aime par-dessus tout le combat, et quand elle ne trouve pas d&#8217;adversaire, les Uruks s&#8217;affrontent, pour l&#8217;honneur ou une place de capitaine. Ceux qui tuent le fameux Ranger gagnent en renomm&#233;e et en pouvoir, jusqu&#8217;&#224; arriver &#224; devenir meneur d&#8217;une cohorte gigantesque d&#8217;orques. C&#8217;est le but principal du jeu, m&#234;me s&#8217;il vous faudra un paquet d&#8217;heures de jeu pour y arriver, jusqu&#8217;&#224; diriger une arm&#233;e enti&#232;re d&#8217;Uruks pour contrecarrer les plans de Sauron. &#160;La Terre du Milieu &#8211; l&#8217;ombre du Mordor est disponible &#224; partir de 34,83&#8364; &#160; Pour Conclure 5.5 sur 10  Au final, La Terre du Milieu: L'Ombre du Mordor nous offre une tentative de sortir du clich&#233; des jeux Seigneur des Anneaux bancale, bien qu'agr&#233;able. La difficult&#233; tr&#232;s mal g&#233;r&#233;e, ainsi qu'un sc&#233;nario au final tr&#232;s faible me d&#233;coivent, alors que les d&#233;placements et les phases de combat ,  ainsi que le fluff sont suffisament plaisants pour retourner y jouer.&#160; 
        </text>
</document>
