<document>
	<date>2014-07-17</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Megadrive</tag>
                <tag>Retro Gaming</tag>
                <tag>Sega</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;s</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Comme chaque ann&#233;e, les mois d&#8217;ao&#251;t sont pauvres en sortie jeux vid&#233;o. Mais ne vous inqui&#233;tez pas, si vous aimez le  retro-gaming , je peux vous dire que vous allez &#234;tre tr&#232;s occup&#233;. En effet,  Sega  et  AT Games  vont relancer la  Megadrive en France le 8 ao&#251;t prochain . La machine a &#233;t&#233;&#160;revu. La  taille a consid&#233;rablement diminu&#233;e  et  2 manettes sans fils  sont propos&#233;es. Mais c&#8217;est surtout les  80 jeux int&#233;gr&#233;s &#224; la console  qui est&#160;int&#233;ressant. Vous pourrez ensuite utiliser vos cartouches Megadrive sans souci. La console est disponible en  pr&#233;commande ici . Voici la liste des jeux int&#233;gr&#233;s : JEUX SEGA : Alex Kidd in the Enchanted Castle Alien Storm Altered Beast Arrow Flash Bonanza Bros. Chaka: The Forever Man Columns Columns III Comix Zone Crack Down Decap Attack Dr. Robotnik&#8217;s Mean Bean Machine Ecco Ecco 2: The Tides Of Time Ecco Jr ESWAT: City Under Seige Eternal Champions Fatal Labyrinth Flicky Gain Ground Golden Axe Golden Axe II Golden Axe III Jewel Master Kid Chameleon Ristar Shadow Dancer: The Secret of Shinobi Shinobi III: Return of the Ninja Master Streets Of Rage1 Streets Of Rage2 Streets Of Rage3 Sonic &amp; Knuckles Sonic Spinball Sonic the Hedgehog Sonic the Hedgehog II Sonic 3D Blast &#8211; Flickie&#8217;s Island The Ooze Vectorman Vectorman II VirtuaFighter II &#160; &#160; JEUX BONUS : Jack&#8217;s Pea Jewel Magic Curling 2010 Fish Story Mahjong Warehouse Keeper Chess Memory Snake Air Hockey Spider Naval Power Mr. Balls Cannon Fight or Lose Bottle Taps Race Bomber Checker Hexagonos Reaction Match Whack-A-Wolf Mirror Mirror Memory Match Treasure Hunt Fire Fly Glow Panic Lift Black Sheep Space Hunter Flash Memory Table Magic Color Puzzle Brain Switch Mega Brain Switch Bulls and Cows Logic Dial Match Eleven Formula Challenge Sudoku Quiz Dominant Color 
        </text>
</document>
