<document>
	<date>2013-11-15</date>
        <title> </title>
        <author>Romain</author>
        <tags_set>
                <tag>jeu mobile</tag>
                <tag>Rayman</tag>
                <tag>Rayman Fiesta Run</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Ubisoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Mobile</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Sortie l&#8217;ann&#233;e derni&#232;re,  Rayman  Jungle Run a &#233;t&#233; une brillante adaptation sur mobile. Fort de ce succ&#232;s,  Ubisoft  ne s&#8217;est pas arr&#234;t&#233; en si bon chemin et revient aujourd&#8217;hui avec  Rayman Fiesta Run, suite logique de la pr&#233;c&#233;dente version. &#160; La franchise Rayman  est devenue au fil du temps un classique du genre pour les jeux de plate-forme, tout en s&#8217;adaptant aux consoles et tendances en s&#8217;imposant aujourd&#8217;hui comme une valeur s&#251;re. Rayman Fiesta Run &#8211; Globoxeur en pleine action pour attraper des Lums. &#160; Le but de Rayman Fiesta Run est d&#8217;attraper des Lums, jusqu&#8217;&#224; un maximum de 100 par &#233;tapes.  Le personnage avance en continu et une tap sur l&#8217;&#233;cran permet de le faire sauter.  Les Lums sont ensuite utilis&#233;s comme monnaie pour d&#233;bloquer des personnages et des peintures. Il n&#8217;est pas n&#233;cessaire de tout recueillir pour avancer, mais il est possible d&#8217;aller plus vite en passant par les achats in-app (heureusement pas du tout envahissant). &#160; Rayman Fiesta Run &#8211; 75 niveaux, quatre mondes, une map gigantesque. &#160; Le th&#232;me &#233;ponyme de la f&#234;te est pleinement mis en avant. Une des nouveaut&#233;s c&#8217;est la carte immense o&#249; sont r&#233;parti sur  75 niveaux, quatre mondes , tout aussi extravagants les uns que les autres, le tout, sur  une bande-son compl&#232;tement d&#233;lirante , alternant entre le feu &#233;pic&#233; et des environnements de glac&#233;s, assorti d&#8217;&#233;l&#233;ments permettant d&#8217;interagir avec : quartier de citron, saucisses rebondissantes, lianes de piments, blocs de glace&#8230; &#160; Rayman Fiesta Run &#8211; Des bonus sont disponibles afin d&#8217;aider les joueurs en difficult&#233;. &#160; Au fil des niveaux, vous d&#233;bloquez de nouveaux mouvements. On retrouvera ainsi la nage, la glisse, le raptississement et le super coup de poing.  Plus on avance dans le jeu, plus les niveaux se compliquent , n&#233;cessitant une grande pr&#233;cision et parfois plusieurs tentatives, si vous &#234;tes pers&#233;v&#233;rant, pour recueillir tous les Lums.  La conception visuelle est de bonne facture et toute l&#8217;action est superbement pr&#233;sent&#233;e , avec un moteur graphique qui fonctionne sans accroc, des d&#233;tails fins de l&#8217;environnement et une belle profondeur de champ. &#160; Rayman Fiesta Run &#8211; Les univers sont tous plus d&#233;lirant les uns que les autres. &#160;   Pour Conclure 9 sur 10  Rayman Fiesta Run, disponible sur iOS et Android peut faire figure de cas d&#8217;&#233;cole dans l&#8217;adaptation sur mobile et est un jeu &#224; poss&#233;der si vous recherchez un gameplay simple et une ambiance immersive. 
        </text>
</document>
