<document>
	<date>2015-03-10</date>
        <title> </title>
        <author>ERROR_815</author>
        <tags_set>
                <tag>avant premi&#232;re</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Cin&#233;ma</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>The Voices</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Avis - Critique</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Film</category>
        </categories_set>
        <text>  Cette semaine c&#8217;est humour noir et ambiance malsaine pour la sortie du film  The Voices , un film d&#233;cal&#233; et d&#233;rangeant dans lequel  Ryan Reynolds  signe son retour sur le devant de la sc&#232;ne. The Voices  est le dernier bijou de la r&#233;alisatrice  Marjane Satrapi  qui apr&#232;s avoir r&#233;alis&#233; les magnifiques  Persepolis  ou encore  Poulet aux Prunes , nous offre aujourd&#8217;hui  un thriller sombre sur fond de com&#233;die . Mais avant de vous en dire plus, petit retour sur le  synopsis&#160; : Jerry vit &#224; Milton, petite ville am&#233;ricaine bien tranquille o&#249; il travaille dans une usine de baignoires. C&#233;libataire, il n&#8217;est pas solitaire pour autant dans la mesure o&#249; il s&#8217;entend tr&#232;s bien avec son chat, M. Moustache, et son chien, Bosco. Jerry voit r&#233;guli&#232;rement sa psy, aussi charmante que compr&#233;hensive, &#224; qui il r&#233;v&#232;le un jour qu&#8217;il appr&#233;cie de plus en plus Fiona &#8211; la d&#233;licieuse Anglaise qui travaille &#224; la comptabilit&#233; de l&#8217;usine. Bref, tout se passe bien dans sa vie plut&#244;t ordinaire &#8211; du moins tant qu&#8217;il n&#8217;oublie pas de prendre ses m&#233;dicaments&#8230; Malgr&#233; une bande annonce qui nous vend un film dr&#244;le et d&#233;cal&#233; avec un h&#233;ros niais, tout gentil et ses animaux de compagnie qui lui parlent,  The Voices  est en r&#233;alit&#233;  un drame noir et assez malsain  dirig&#233; par la grande Marjane Satrapi. On retrouve dans le r&#244;le principale le canadien  Ryan   Renolds , qui apr&#232;s quelques r&#244;les rat&#233;s (c&#8217;est mon avis&#8230;)  nous offre un des personnages les plus complexe et&#160;ma&#238;tris&#233;&#160;qu&#8217;il ait eu &#224; incarner, Jerry. Jerry c&#8217;est ce mec chelou que l&#8217;on a presque tous c&#244;toy&#233; une fois dans un boulot, vous savez le gars super sympas, un peu nias, dont on ne sait rien de sa vie personnelle et que l&#8217;on soup&#231;onne d&#8217;&#234;tre un tueur en s&#233;rie ou un violeur de poules. Dans  The Voices ,  Ryan Reynolds incarne &#224; merveille cette schizophr&#233;nie maladroite  jonglant entre l&#8217;employ&#233; mod&#232;le quelque peu maladroit qui essaie de s&#8217;int&#233;grer, et le personnage au pass&#233; douloureux avec sa grosse part d&#8217;ombre qui tente de ressortir tant bien que mal.  Cette dualit&#233; de caract&#232;re est expos&#233;e &#224; travers  les deux animaux de compagnie de Jerry,  son chien et son chat . Le premier est l&#8217;&#233;quivalent du petit ange &#224; droite de votre &#233;paule qui vous conseille toujours le choix le plus simple lorsqu&#8217;un dilemme s&#8217;offre &#224; vous, la voix de la raison en quelque sorte. Le second en revanche (le chat) est le petit diable &#224; gauche de votre &#233;paule, celui qui vous poussera &#224; arriver &#224; vos fins par n&#8217;importe quel moyen, quitte &#224; faire du mal (ou &#224; tuer dans le cas pr&#233;sent). The Voices  c&#8217;est en fait &#231;a, un homme malheureux qui entend les voix de son chien et de son chat et qui va se battre pour ne pas faire du mal &#224; son entourage en suivant les conseils de ses animaux, mais bien s&#251;r dans ce genre de situation, le mal l&#8217;emporte toujours&#8230; Si Ryan Reynolds incarne &#224; merveille son personnage, ce dernier est aussi accompagn&#233; de deux actrices de haute vol&#233;e&#160;:  Gemma Arterton  ( Good Morning England, Song For Marion ) et  Anna Kendrick  ( Scott Pilgrim, 50/50 ). La premi&#232;re joue &#224; merveille la bimbo de base dont 83% des mecs tombent amoureux, quand &#224; la seconde, son r&#244;le de petite chose fragile et innocente lui va &#224; ravir. Mais  The Voices  c&#8217;est aussi  une r&#233;alisation magnifique et une ambiance r&#233;ussie . Marjane Satrapri arrive &#224; embarquer le spectateur dans un conte tout rose et niais &#224; l&#8217;image de Jerry pour petit &#224; petit nous emmener dans un monde noir et glauque &#224; l&#8217;image de la r&#233;alit&#233; du personnage principale.  L&#8217;image s&#8217;assombri au fur et &#224; mesure, l&#8217;humour (tr&#232;s r&#233;ussi) devient de plus en plus noir, grin&#231;ant, et sarcastique  tandis que Jerry se laisse d&#233;vorer par les paroles de son chat pour sombrer petit &#224; petit dans une sorte de folie incontr&#244;lable&#8230; Je vais quand m&#234;me m&#8217;arr&#234;ter l&#224; par peur de vous spoiler. Pour Conclure 8 sur 10  Quoi qu&#8217;il en soit, The Voices est un film r&#233;ussi, tr&#232;s bien jou&#233; et tr&#232;s bien r&#233;alis&#233; qui m&#234;le &#224; la fois thriller glauque et malsain avec un humour noir et sarcastique le tout dos&#233; de mani&#232;re excellente. &#193; voir&#160;! 
        </text>
</document>
