<document>
	<date>2011-11-09</date>
        <title> </title>
        <author>Bastien</author>
        <tags_set>
                <tag>Dreamcast</tag>
                <tag>Power Stone</tag>
                <tag>R&#233;tro graming</tag>
                <tag>R&#233;tro Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>R&#233;tro Test</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Aujourd&#8217;hui je m&#8217;attaque &#224; un classique de la  Dreamcast ,  Power Stone . Sorti en fin d&#8217;ann&#233;e 1999, il fait partie des jeux qui ont marqu&#233;&#160; la console de  Sega , mais qui a aussi amen&#233; avec lui un genre tout &#224; fait in&#233;dit pour l&#8217;&#233;poque : le gros bordel organis&#233;.&#160; &#160; Le sc&#233;nario du jeu est simple, l&#8217;action se passe au beau milieu du XIX&#232;me si&#232;cle et vous contr&#244;lez un combattant (&#224; choisir parmi huit disponible), qui part &#224; la recherche&#160; des l&#233;gendaires gemmes de puissance, lesquelles sont cens&#233;es exaucer tout les v&#339;ux.&#160; &#160; Le fond du jeu, concr&#232;tement, se r&#233;sume &#224; se battre dans des ar&#232;nes&#160; o&#249; chacun combat pour sa peau, et vous aurez, pour vous aider dans cette t&#226;che, moult armes diss&#233;min&#233;es &#231;&#224; et l&#224; pour vous foutre joyeusement sur la tronche. Du simple marteau, au lance flamme, en passant par la mitraillette et le skate board pour se d&#233;placer plus vite (les anachronismes sont l&#233;gion dans ce jeu, et c&#8217;est-ce qui le rend fun d&#8217;ailleurs !), vous pourrez &#233;galement piloter des mini-tank ou vous mettre &#224; bord de tourelles, histoire de parachever le gros n&#8217;importe quoi. Les &#233;l&#233;ments du d&#233;cor sont eux aussi utilisables, vous pouvez ramasser des caisses et les envoyer dans la tronche de l&#8217;adversaire, vous pouvez aussi monter sur les pyl&#244;nes et retomber en piqu&#233; sur votre adversaire, tout est possible !&#160; &#160; &#160; Au cours des combats, vous aurez &#233;galement la possibilit&#233; de ramasser des gemmes de puissances. Une fois que vous en attrapez 4, votre personnage se m&#233;tamorphose un court instant en cr&#233;ature surpuissante, capable de lancer les attaques les plus d&#233;vastatrices possibles. Lorsque vous vous faites toucher, vous perdez l&#8217;ensemble des gemmes d&#233;j&#224; collect&#233;es, l&#8217;occasion pour tous les combattants pr&#233;sents dans la joute de s&#8217;emp&#234;cher mutuellement de r&#233;cup&#233;rer les gemmes qui se sont &#233;chapp&#233;s, en se foutant un peu plus sur la tronche au passage, &#231;a ne coute rien. Comme vous pouvez le constater, Power Stone posera donc les bases d&#8217;un genre qui sera par la suite repris dans de nombreux jeux comme Super Smash Bros, Def Jam Fight For NY ou encore Battle Stadium D.O.N. &#160; Graphiquement le jeu se tient bien, &#231;a p&#232;te de partout et le rythme du jeu est tr&#232;s nerveux, &#224; tel point que parfois on ne sait plus vraiment o&#249; l&#8217;on est ni m&#234;me ce qu&#8217;on fout, car &#224; trop vouloir &#234;tre exub&#233;rant en mati&#232;re d&#8217;effets sp&#233;ciaux, la cam&#233;ra a du mal &#224; suivre l&#8217;action.&#160; La partie sonore est, elle aussi, dans la surench&#232;re constante. Tout ce que vous faites &#224; un bruit qui lui est propre, si bien que l&#8217;on assiste souvent &#224; de v&#233;ritables cacophonies !&#160;&#160; &#160; &#160; Le gameplay est quant &#224; lui on ne peut plus simple, vous&#160; ne trouverez ici aucune technicit&#233;, juste une maniabilit&#233; imm&#233;diate pour du fun qui n&#8217;en est pas moins, et &#231;a c&#8217;est plut&#244;t pas mal dans un jeu de ce genre.&#160; &#160; Les modes de jeux ne sont pas l&#233;gion, entre le mode aventure compl&#232;tement anecdotique du fait d&#8217;un synopsis assez&#160; quelconque, et le mode aventure coop qui lui a le m&#233;rite de vous faire jouer des missions avec un pote, c&#8217;est bel et bien dans le mode multijoueur que Power Stone prendra toute sa saveur, r&#233;unissez 3 de vos potes chez vous et c&#8217;est parti pour de longues batailles teint&#233;es de coalition douteuse et de mauvaise foi sans borne, d&#8217;autant qu&#8217;en plus, bien que jouant chacun pour sa peau, chaque joueur &#224; la possibilit&#233; de r&#233;animer ceux d&#233;j&#224; tomb&#233; au combat, de quoi pester davantage contre ses potes s&#8217;il ne vous r&#233;anime pas, g&#233;nial donc. ^^&#160; &#160; &#160; Conclusion :  Power Stone est de ces jeux dont on sait pertinemment que l&#8217;on ne sera pas en recherche permanente de nouvelles techniques, m&#234;me le parfait novice peut vous mettre&#160; une pige relativement facilement. J&#8217;ai personnellement aim&#233; ce jeu pour l&#8217;aspect bord&#233;lique et sans fioriture qu&#8217;il d&#233;gage, et je vous conseille vivement, si ce n&#8217;est d&#233;j&#224; fait, de vous essayer &#224; ce jeu via la r&#233;&#233;dition &#171;&#160;Power Stone Collection&#160;&#187; sorti sur PSP, si vous n&#8217;avez pas de Dreamcast bien s&#251;r ! &#128521;&#160; &#160; Ma note :  16/20 &#160; Merci  Bastien  pour ce R&#233;tro-Test ! &#160; 
        </text>
</document>
