<document>
	<date>2015-07-30</date>
        <title> </title>
        <author>ERROR_815</author>
        <tags_set>
                <tag>Ant-Man</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Cin&#233;ma</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>Film</tag>
                <tag>Marvel</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Avis - Critique</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Film</category>
        </categories_set>
        <text>  Une fois n&#8217;est pas coutume, l&#8217;annonce de ce nouveau  Marvel  me laissait de marbre. Certes  l&#8217;homme fourmi est un des personnages important de l&#8217;univers des comics , certes sa place dans Civil War (le comics, pas le film) est tr&#232;s importante mais de l&#224; &#224; faire un un film centr&#233; sur ce dernier&#8230; Je n&#8217;en voyais clairement pas l&#8217;int&#233;r&#234;t. Il aurait pu tr&#232;s bien &#234;tre ins&#233;r&#233; dans un Captain America, un Iron Man ou un Avengers, comme l&#8217;ont &#233;t&#233; Hawkeye et Black Widow.  Alors au final Ant-Man a-t-il confort&#233; mon id&#233;e ou a-t-il &#233;t&#233; une &#233;norme surprise&#160;?  R&#233;ponse. On retrouve &#224; la r&#233;al Peyton Reed &#224; qui l&#8217;on doit quelques &#233;pisodes de New Girl (saison 1), Yes Man, La rupture ou encore American Girls&#8230; Une filmographie qui, vous en conviendrez ne fait pas vraiment r&#234;ver. Et pourtant&#8230; Pour son premier film qui s&#8217;inscrit dans le Marvel Cinematic Universe (MCU), le bonhomme a su s&#8217;entourer d&#8217;un casting d&#8217;acteusr pas trop d&#233;gueu&#160;: On retrouve dans le r&#244;le principal d&#8217;Ant-Man Paul Rudd (C&#8217;est la Fin, Le monde de Charlie, Parks and Recreation). &#193; ses cot&#233;s la d&#233;licieuse Evangeline Lilly (LOST, Le Hobbit, Real Steel) qui interpr&#232;te Hope. Dans le r&#244;le du p&#232;re de cette derni&#232;re (Hank Pym) on retrouve le grand Michael Douglas (Wall Street, Basic Instinct, The Game).  Et enfin dans le r&#244;le du grand m&#233;chant (Darren Cross alias Yellowjacket) Corey Stoll (Homeland, House of Cards, The Normal Heart).  Mais avant d&#8217;aller voir ce que vaut vraiment le film, retour sur le  synopsis  : Scott Lang, cambrioleur de haut vol, va devoir apprendre &#224; se comporter en h&#233;ros et aider son mentor, le Dr Hank Pym, &#224; prot&#233;ger le secret de son spectaculaire costume d&#8217;Ant-Man, afin d&#8217;affronter une effroyable menace&#8230; Ant-Man a &#233;t&#233; une agr&#233;able surprise sur plusieurs points  &#224; commencer par le traitement du personnage. Beaucoup de film de supers h&#233;ros se contentent d&#8217;une br&#232;ve introduction du personnage avant que celui-ci acqui&#232;re ses pouvoirs, et BIM on plonge directement dans le vif du sujet. Dans Ant-Man, Peyton Reed a pr&#233;f&#233;r&#233; prendre son temps sur Scott Lang (Ant-Man), sur son pass&#233;, sur sa vie actuelle, ses probl&#232;mes quotidiens pour enfin lui faire enfiler le costume. Et une fois ce dernier port&#233;, on a le droit &#224; une vraie formation de super h&#233;ros, et &#231;a c&#8217;est cool. Un autre point tr&#232;s important du film est l&#8217;humour qui s&#8217;en d&#233;gage. Sans fr&#244;ler la perfection qu&#8217;avait atteint les Gardiens de la Galaxie dans ce domaine, Ant-Man s&#8217;en sort tr&#232;s bien (gr&#226;ce en grande partie &#224; Paul Rudd) et nous offre de bons moments totalement d&#233;cal&#233;s par rapport &#224; la situation. On se retrouve avec une banane en guise de bouche pendant une bonne partie du film. Cot&#233; r&#233;al&#8217;, cette derni&#232;re est dans l&#8217;ensemble r&#233;ussie.  Peyton Reed nous livre un film juste, sans fautes de rythme et enchaine les passages pos&#233;s, dr&#244;les et les sc&#232;nes d&#8217;action totalement &#233;piques (ou totalement d&#233;jant&#233;es) avec une incroyable facilit&#233;. Bien s&#251;r pour faire plaisir aux fans et s&#8217;inscrire comme il se doit dans le MCU, le r&#233;alisateur s&#8217;est permis d&#8217;introduire deux personnages bien connus des fans (je ne vous r&#233;v&#232;lerais pas leurs identit&#233;s&#8230; vous irez voir &#231;a au cin&#233;). Les effets sp&#233;ciaux du film sont aussi une excellente surprise&#160;: Parfaitement ex&#233;cut&#233;s et r&#233;alis&#233;s, on en vient &#224; r&#233;tr&#233;cir de mani&#232;re consid&#233;rable pour d&#233;couvrir un environnement quotidien totalement diff&#233;rent du point de vue de la fourmi. Quant au fight final ce dernier est &#224; la fois spectaculaire, &#233;pique, mais aussi totalement d&#233;jant&#233; et ridicule, Bravo. Pour Conclure 7.5 sur 10  Pour conclure Ant-Man a &#233;t&#233; une excellente surprise. Bien r&#233;alis&#233;, bien jou&#233;, dr&#244;le, divertissant et s&#8217;inscrivant parfaitement dans le MCU, du kiff. Oh et surtout&#8230; SURTOUT&#160;!! Restez bien jusqu&#8217;&#224; la TOUTE FIN DU GENERIQUE&#160;! Une &#233;norme surprise vous attend&#8230; et annonce du gros pour la suite&#160;;) 
        </text>
</document>
