<document>
	<date>2015-09-01</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  A quelques jours de la sortie de &#160;Forza Motosport 6 , j&#8217;ai eu l&#8217;occasion de tester le jeu pendant une bonne heure. Si Forza 5 avec d&#233;&#231;u les puristes notamment au niveau du contenu, je peux d&#8217;ore et d&#233;j&#224; vous dire que vous ne serez pas d&#233;&#231;u. En effet,&#160;Forza Motosport 6 comptera pas moins de  450 voitures avec 250 circuits en comptant les variantes . On notera l&#8217; arriv&#233;e de la pluie avec la prise en compte de l&#8217;aquaplanage , une  nouvelle physique , des  conduites nocturnes  mais &#233;galement un mode online qui inclut un syst&#232;me de classes afin d&#8217;&#233;quilibrer au mieux les courses. Un peu comme FIFA avec les diff&#233;rentes divisions. Forza 5 avait marqu&#233; les esprits avec ses achats in-app et DLC. Et bien apr&#232;s avoir regard&#233; j&#8217;ai bien rep&#233;r&#233; quelques voitures marqu&#233;es d&#8217;un sceau &#171;&#160;DLC&#160;&#187;, qu&#8217;il faudra&#160;donc payer, mais je n&#8217;en ai pas vu tant que &#231;a. Visiblement Microsoft et Turn10 a &#233;cout&#233; les joueurs. En m&#234;me temps avec 450 voitures, on a de quoi faire avec Forza 6 ! Forza Horizon 2  a apport&#233; quelques nouveaut&#233;s, notamment le  syst&#232;me de loterie , qui permet de gagner quelque chose (voiture, argent) d&#232;s que l&#8217;on passe un niveau.&#160;Et bien cette id&#233;e a &#233;t&#233; int&#233;gr&#233;e &#224; Forza 6. Visuellement, tout comme Forza 5,  ce nouvel opus est vraiment sublime.  Il va vous d&#233;crocher la r&#233;tine. Lorsque l&#8217;on conduit de nuit, les effets de lumi&#232;res, les phares et reflets sont vraiment tr&#232;s r&#233;ussit. Quant &#224; la pluie, elle est vraiment tr&#232;s r&#233;ussi visuellement, tout comme Project CARS. Mais dans Forza 6, la  pluie influence beaucoup le pilotage  ! On distingue la pr&#233;sence de flaques d&#8217;eau de diff&#233;rentes tailles et diff&#233;rentes profondeurs influant sur le pilotage et les trajectoires, rendant les approches plus d&#233;licates et les d&#233;passements plus risqu&#233;s avec le fameux aquaplanage. Il faudra mieux sortir de la trajectoire id&#233;al afin d&#8217;&#233;viter une flaque plut&#244;t que de foncer t&#234;te baiss&#233;e dans celle-ci. Elle vous fera perdre du temps et surtout risque de vous faire perdre le contr&#244;le de votre v&#233;hicule. Au niveau de la maniabilit&#233;e, j&#8217;ai trouv&#233; les voitures un peu plus lourdes que dans Forza 5. La physique et les r&#233;actions des v&#233;hicules m&#8217;ont sembl&#233;es plus vives et r&#233;actives.&#160; J&#8217;ai donc pass&#233; un peu plus d&#8217;une heure sur un tr&#232;s bon Forza 6 que j&#8217;attends de pied ferme. Si Forza 5 avait pu en d&#233;cevoir certains je pense que la vous serez ravi ! Les sensations sont toujours la, le jeu est encore plus beau avec l&#8217;arriv&#233;e de la pluie qui a une vrai incidence sur votre conduite. Par contre, je pense que l&#8217;IA n&#8217;a pas vraiment &#233;volu&#233;, mais en une heure de jeu c&#8217;&#233;tait difficile &#224; voir. Forza Motorsport 6 sort le 15 septembre sur Xbox One. 
        </text>
</document>
