<document>
	<date>2013-08-23</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>actualit&#233;</tag>
                <tag>Deep Silver</tag>
                <tag>disponible</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>Saints Row IV</tag>
                <tag>Volition</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;s</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Apr&#232;s avoir rachet&#233; la licence suite &#224; la faillite de THQ,  Deep Silver  et  Volition  sortent aujourd&#8217;hui  Saints Row IV  sur Xbox 360, Playstation 3 et PC.  Dans ce nouveau Saints Row, le big boss des Saints a &#233;t&#233; &#233;lu Pr&#233;sident des &#201;tats-Unis. Mais ce n&#8217;est que le d&#233;but. En effet, la folie furieuse de la s&#233;rie des Saints Row gravit encore un &#233;chelon, en mettant en sc&#232;ne une invasion extraterrestre aux cons&#233;quences catastrophiques : les aliens ont transport&#233; les Saints dans une &#233;trange simulation futuriste de Steelport. Maniez des superpouvoirs titanesques et combattez pour lib&#233;rer l&#8217;humanit&#233; de l&#8217;emprise mentale du chef des extraterrestres, Zinyak. Parvenez &#224; vous &#233;chapper de la simulation dans laquelle les Saints ont &#233;t&#233; enferm&#233;s ou vous y laisserez votre peau !   Saints Row IV  permet aux joueurs de mettre la main sur un arsenal d&#8217;armes extraterrestres et de technologies futuristes capable de transformer chaque membre des Saints en une arme de destruction massive. Utilisez ces superpouvoirs extraordinaires pour vous frayer un chemin jusqu&#8217;au sommet. Avec une action encore plus intense et des possibilit&#233;s de personnalisation am&#233;lior&#233;es, les joueurs pourront utiliser ces nouveaux pouvoirs pour sauter par-dessus les immeubles, courir plus rapidement que les voitures les plus puissantes et projeter leurs ennemis dans les airs gr&#226;ce &#224; la t&#233;l&#233;kin&#233;sie, ce qui promet de faire de cet l&#8217;&#233;pisode le plus spectaculaire et d&#233;lirant de la s&#233;rie des Saints Row. &#160; Voici les journaux des d&#233;veloppeurs : &#160; &#160; &#160; &#160; Personnellement je compte y jouer sur PC et vous ? &#160; 
        </text>
</document>
