<document>
	<date>2014-10-14</date>
        <title> </title>
        <author>ERROR_815</author>
        <tags_set>
                <tag>Annabelle</tag>
                <tag>avant premi&#232;re</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Cin&#233;ma</tag>
                <tag>Critique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Avis - Critique</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Film</category>
        </categories_set>
        <text>  1 ans apr&#232;s la sortie de  Conjuring&#160;: Les dossiers Warren  et son intro sur une poup&#233;e maudite, cette m&#234;me poup&#233;e nomm&#233;e  Annabelle  arrive dans les salles obscures pour nous faire flipper. Alors v&#233;ritable film d&#8217;horreur ou pr&#233;quel commerciale rat&#233;e&#160;? R&#233;ponse&#160;: L&#224; o&#249;&#160; James Wan  nous avait livr&#233; un excellent film d&#8217;horreur avec de bons acteurs et une ambiance bien travaill&#233;e, on &#233;tait en droit de supposer qu&#8217;il s&#8217;occuperait de la pr&#233;quel du film centr&#233;e sur la poup&#233;e  Annabelle &#8230; Et bien il n&#8217;en est rien, et c&#8217;est le r&#233;alisateur J ohn R. Leonetti  qui s&#8217;en est charg&#233;. Si ce nom ne vous dit absolument rien, c&#8217;est plut&#244;t normal, le monsieur n&#8217;ayant eu &#224; son actif que deux films en tant que r&#233;al&#8217; &#224; savoir&#160;:  L&#8217;Effet Papillon 2  et  Mortal Kombat Destruction Finale &#8230; Une filmographie qui ne vend pas vraiment du r&#234;ve. Mais avant de vous parler de son 3 &#232;me film ( sorti le 8 Octobre  chez nous), jetons un coup d&#8217;&#339;il rapide au  synopsis&#160; : John Form est certain d&#8217;avoir d&#233;nich&#233; le cadeau de ses r&#234;ves pour sa femme Mia, qui attend un enfant. Il s&#8217;agit d&#8217;une poup&#233;e ancienne, tr&#232;s rare, habill&#233;e dans une robe de mari&#233;e d&#8217;un blanc immacul&#233;. Mais Mia, d&#8217;abord ravie par son cadeau, va vite d&#233;chanter.  Une nuit, les membres d&#8217;une secte satanique s&#8217;introduisent dans leur maison et agressent sauvagement le couple, paniqu&#233;. Et ils ne se contentent pas de faire couler le sang et de semer la terreur &#8211; ils donnent vie &#224; une cr&#233;ature monstrueuse, pire encore que leurs sinistres m&#233;faits, permettant aux &#226;mes damn&#233;es de revenir sur Terre : Annabelle&#8230; Personnellement je n&#8217;&#233;tais pas plus emball&#233; que &#231;a quant &#224; l&#8217;id&#233;e d&#8217;un film dont le sujet serait un personnage introduit dans le film de James Wan, mais bon, ayant tellement aim&#233;  The Conjuring , je me suis dit pourquoi pas&#8230; Laissons-lui une chance&#160;! Quel idiot j&#8217;ai &#233;t&#233;&#8230; A nnabelle encha&#238;ne les clich&#233;s rat&#233;s du film d&#8217;horreur , avec  des acteurs totalement absents  et &#224; la ramasse totale, en passant par  des JumpScare foireux , des incoh&#233;rences totales et j&#8217;en passe. Autant lorsque l&#8217;on fait un film sur une poup&#233;e poss&#233;d&#233;e folle et le touin-touin, il est quand m&#234;me pr&#233;f&#233;rable d&#8217;en faire le personnage principale de l&#8217;histoire (comme  Chucky ), et si ce n&#8217;est pas le cas, prenez un des h&#233;ros de l&#8217;histoire, rendez le charismatique et mettez-le au premier plan. Dans Annabelle, rien de tout cela n&#8217;a &#233;t&#233; fait. On suit l&#8217;histoire du couple Mia et John ( Annabelle Wallis  et  Ward Horton ) et de la venue au monde de leur b&#233;b&#233;, concr&#232;tement il y avait un minimum de mati&#232;re &#224; faire, sauf que l es deux acteurs ont autant de charisme que deux PNJ  (personnages non jouables) dans un vieux RPG tout pourrie. Leurs r&#233;pliques et leurs choix durant le film sont totalement d&#233;biles et incoh&#233;rents (mention sp&#233;ciale a Mia qui se voit d&#233;cerner l&#8217;Oscar de la maman la plus nulle de l&#8217;ann&#233;e) et le couple est en retrait total par rapport &#224; l&#8217;histoire et aux &#233;v&#232;nements qui les touchent. Il en est de m&#234;me pour Annabelle, bah ouais meuf, on voit ta tronche en gros sur l&#8217;affiche, essais un peu de t&#8217;investir dans ton film&#160;! Non  celle-ci est ne se contente que d&#8217;ouvrir et fermer des portes , et de poser son cul sur une chaise ou une &#233;tag&#232;re. Quant aux seuls moments o&#249; elle se dit qu&#8217;il faudrait peut-&#234;tre jouer son r&#244;le, la peur n&#8217;est pas au rendez-vous. A ceci s&#8217;ajoute  des JumpScare totalement rat&#233;s et pr&#233;visibles qui n&#8217;innovent en rien le genre horreur  sans parler de  la r&#233;cup&#8217; pompeuse de certains plans voir de certains &#233;l&#233;ments du film  Insidious . Mais si encore le film ne s&#8217;arr&#234;tait qu&#8217;&#224; &#231;a, cela aurait pu passer, mais non&#160;! Le film est bourr&#233; d&#8217;incoh&#233;rences et d&#8217;&#233;l&#233;ments donn&#233;s totalement sous exploit&#233;s. Du cot&#233; incoh&#233;rences on notera les choix illogiques du couple et du pr&#234;tre, la possession de la poup&#233;e par une nana folle qui vient de tuer ses parents, la biblioth&#233;caire qui s&#8217;incruste sans g&#234;ne dans la vie de Mia, la logique de possession et d&#8217;installation d&#8217;un esprit mal&#233;fique au sein de la famille&#8230; Monsieur le r&#233;alisateur, renseignez-vous un minimum sur le sujet avant de faire un film la dessus&#8230; Quant aux &#233;l&#233;ments donn&#233;s mais non expliqu&#233;s ou sous exploit&#233;s&#160;: Le meurtre des voisins, la pr&#233;sence des enfants aux pr&#233;dictions douteuses, la pr&#233;sence du diable en personne (avec un design rat&#233;), et j&#8217;en passe. &#160; Pour Conclure 2 sur 10  Bref je ne vais pas m&#8217;&#233;terniser sur ce film que j&#8217;ai trouv&#233; rat&#233; du d&#233;but &#224; la fin, sans ambiance, sans acteurs et sans peur. Si vous avez aim&#233; (ou pas) The Conjuring, ne vous infligez pas les 1h40 d&#8217;Annabelle qui aurait tr&#232;s bien pu sortir directement en DVD&#8230; Ce film est une tr&#232;s grosse d&#233;ception, lamentable, qui flingue totalement le personnage introduit par James Wan. Puis bon en ce moment y&#8217;a pas mal d&#8217;autres films tr&#232;s bons &#224; aller voir au cin&#233;&#160;;) 
        </text>
</document>
