<document>
	<date>2015-08-19</date>
        <title> </title>
        <author>Lucian</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Battlefront</tag>
                <tag>Gamescom 2015</tag>
                <tag>Preview</tag>
                <tag>Star Wars</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Si il y a bien un jeu que je souhaitais par dessus tout essayer, c&#8217;&#233;tait bien&#160;Star Wars Battlefront. Rendez-vous pris au stand presse EA, et me voici aux commandes d&#8217;un X-Wing. Ca fait 14 ans que j&#8217;attendais &#231;a&#8230;&#160; Le mode Escadron de Chasseurs Si les batailles au sol &#233;taient d&#233;j&#224; particuli&#232;rement intenses, j&#8217;ai pu me faire la main au mode r&#233;cemment d&#233;voil&#233;: Escadron de Chasseurs. Rien de compliqu&#233; dans ce mode: 10 joueurs de chaque faction, plus des vaisseaux IA doivent se combattre joyeusement.&#160; Chaque vaisseau a ses propres caract&#233;ristiques, le X-Wing a des torpilles &#224; proton et un bouclier, tandis que le Tie Fighter mise plus sur ses boosts de vitesse pour se mettre &#224; l&#8217;abri des ripostes. Les points s&#8217;attribuaient en fonction de l&#8217;importance de la cible d&#233;truite. Un chasseur IA ne donnait pas le m&#234;me nombre de points qu&#8217;un chasseur pilot&#233; par un joueur. Enfin, une navette apparaissait ponctuellement, qu&#8217;il fallait d&#233;truire le plus vite possible. Ce petit &#233;v&#233;nement al&#233;atoire apportait un vrai challenge, vu le nombre de points r&#233;colt&#233;s en cas de mission accomplie. Des power-ups se trouvaient au ras du sol, for&#231;ant ceux qui les voulaient &#224; voler en rase-motte. Les hit box des vaisseaux ont rendu ces bonus tr&#232;s tr&#232;s difficiles &#224; attraper, car le jeu consid&#233;rait le vaisseau comme beaucoup plus bas qu&#8217;il ne l&#8217;&#233;tait. Si certains bonus r&#233;paraient enti&#232;rement le chasseur et remettaient &#224; 0 les cooldowns, un autre vous mettait aux commandes du Faucon Millenium. Tr&#232;s bien prot&#233;g&#233; et arm&#233;, il &#233;tait possible de faire des ravages avec ce vaisseau mythique, on a bien senti que tous les joueurs adverses se sont trouv&#233; une cible commune lorsqu&#8217;il est apparu. Au niveau de la maniabilit&#233;, j&#8217;avais un peu concernant l&#8217;agilit&#233; des chasseurs. Un excellent boulot a &#233;t&#233; fait sur les d&#233;placements, et m&#234;me si faire des loopings peut faire perdre toute notion de haut et de bas, il est tr&#232;s facile de suivre une cible particuli&#232;re.&#160;On a d&#8217;excellentes sensations de vitesse, et de d&#233;paysement tant la carte &#233;tait grande. Le mode Survival sur Tatooine Le mode Survival est un mode coop &#224; deux teas&#233; mi-juin. Coup de bol, une borne &#233;tait dispo dans le stand, j&#8217;ai pu y jouer avec un camarade allemand. Nous devions repousser 6 vagues d&#8217;ennemis, la premi&#232;re compos&#233;e de Stormtroopers classiques, et la derni&#232;re d&#8217;un AT-ST (le marcheur bip&#232;de de l&#8217;Empire) ainsi que diverses troupes de choc. Diff&#233;rentes armes sont &#224; disposition, on retrouve vraiment le c&#244;t&#233; old-school des armes du film (le fusil d&#8217;assaut Rebelle est un STG-44 modifi&#233; ect), et surtout une IA plut&#244;t bien foutue. Nous sommes morts quelques fois, car les Stormtroopers savent tirer, et &#231;a fait tr&#232;s mal. Heureusement que les jetpacks et les boucliers personnels faisaient partie de notre &#233;quipement.&#160;   Les pods qu&#8217;envoyaient l&#8217;amiral Ackbar fournissent des &#233;quipements sp&#233;ciaux (j&#8217;ai eu pour ma part le Smart rocket launcher, qui a bien servi que le AT-ST qui vient avec la derni&#232;re vague d&#8217;ennemis). M&#234;me si je ne suis pas &#224; l&#8217;aise sur une manette de PS4, j&#8217;ai vraiment &#233;t&#233; bluff&#233; par le jeu. Pour une pr&#233;-alpha, on a d&#233;j&#224; des rendus superbes, et un contenu coh&#233;rent vis-&#224;-vis de la franchise . Est-ce que Star Wars aurait enfin LE jeu qui lui ferait honneur ? A d&#233;couvrir le 19 novembre prochain ! 
        </text>
</document>
