<document>
	<date>2013-03-31</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>High Tech</category>
                <category>R&#233;seaux Sociaux</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Lorsque je travaillais de nuit il y a quelques ann&#233;es de &#231;a, il m&#8217;arrivait de jouer &#224; la belote pour passer le temps. Mais je dois vous dire que je ne comprenais pas grand chose. Et bien sachez que si vous &#234;tes comme moi, vous ne savez pas y jouer et vous aimerez bien apprendre facilement, il y a une solution. En effet, le site beloteenligne.fr propose une application Facebook vous permettant d&#8217;apprendre &#224; jouer facilement. Le tutoriel est vraiment tr&#232;s r&#233;ussit !&#160; La belotte est l&#8217;un des jeux de cartes les plus jou&#233; au monde. Une fois connect&#233; &#224;&#160;belote en ligne facebook, vous allez recevoir&#160;2000 jetons pour tester le jeu gratuitement. Etant donn&#233; q&#8217;une partie coute 100 jetons, sachant que si on gagne, on r&#233;cup&#232;re 110 jetons. Vous utiliserez donc, les 2000 jetons au bout de 20 parties perdues. Mais si vous devez fan de la  page facebook ,&#160;on peut tourner une roue quotidiennement qui permet de r&#233;cup&#233;rer entre 50 et 1000 jetons par jour. A ceux ci s&#8217;ajoute la possibilit&#233; de recevoir des jetons de tes amis dans le jeu. Autant dire qu&#8217;il y a plein de fa&#231;on de jouer gratuitement, m&#234;me si vous &#234;tes mauvais comme moi. Si vous n&#8217;&#234;tes pas patient, vous pourrez acheter des jetons pas tr&#232;s cher (&#160;1300 jetons : 2&#8364;, 4000 pour 5&#8364; ) Le jeu est fait pour &#234;tre le plus simple possible, on clic sur &#171;&#160;jouer maintenant&#160;&#187; et on se retrouve sur une table avec d&#8217;autres joueurs de notre niveau. On peut &#233;galement tchater avec les autres joueurs et rendre les parties plus&#160;conviviale. Le design est vraiment agr&#233;able et tr&#232;s cool. Sur chaque partie il y a une bonne ambiance avec l&#8217;option tchat, mais aussi des musiques et bruitages agr&#233;ables.&#160;On peut ajouter des amis dans le jeu afin de suivre leur parcours et jouer avec eux plus rapidement. Si vous cherchez &#224;  apprendre de nouvelles tactique , sachez que le site&#160; beloteenligne.fr &#160;propose chaque semaine de nouvelle strat&#233;gie pour gagner ainsi que des news sur le jeu. Aussi la fan page avec ses 51000 fans est tr&#232;s active et propose r&#233;guli&#232;rement des jeux, idem sur  Google + . En seulement 4 mois, le jeu a r&#233;ussi a attir&#233; plus de 80 000 joueurs. Le classement actuel va &#233;voluer dans les prochains jours pour laisser place &#224; un classement hebdomadaire et mensuel (plus plein de nouvelle features&#8230;) Au niveau de la d&#233;mographie, on retrouve 55% de femmes, 44% d&#8217;hommes et 1% de chaton (si si). &#160; 
        </text>
</document>
