<document>
	<date>2015-08-21</date>
        <title> </title>
        <author>Gornwain</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Qu&#8217;est donc devenu notre cher  Tony Hawk , on le regrette d&#233;j&#224; depuis bien longtemps. Quelques ann&#233;es ont d&#233;j&#224; pass&#233;, la d&#233;ch&#233;ance du jeu genre  skateboard  me laisse sans voix. Mais c&#8217;est sans compter sans le retour du Messi du studio  Roll7 , qui nous revient avec son c&#233;l&#232;bre  OlliOlli , qu&#8217;il avait auparavant sorti sur iOS en janvier 2014 et quel retour me direz-vous&#160;?  Vous ne voulez pas savoir&#160;? N&#8217;emp&#234;che, laissez-moi vous dire que &#231;a vaut le d&#233;tour&#160;! De quoi &#231;a s&#8217;agit&#160;? M&#233;h &#8230; rien de bien compliqu&#233;&#160;! Autant vous le dire de suite, je b&#233;nis les ignorants qui vont parcourir ces lignes. Car vous n&#8217;imaginez pas les crises de col&#232;re, la sueur d&#233;pens&#233;e, et la maitrise psychique requise pour ne pas &#233;clater ma manette sur mon &#233;cran&#160;; ce jeu, c&#8217;est  The Binding of Isaac  version CAUCHEMAR&#160;! Un gameplay simple, mais profond et pas si &#233;vident &#224; prendre en main, une ex&#233;cution de tar&#233; impos&#233;e, et des challenges et  scoring  sans retenue&#160;! Bienvenue dans  OlliOlli 2&#160;; Welcome to Olliwood &#8230; &#224; deux doigts du Ragequit Retra&#231;ons mon parcours. Je m&#8217;installe tranquillement dans mon fauteuil, lance le jeu et m&#8217;attend &#224; trouver une pseudo-simulation de skate correct, avec un peu de challenge. Bref, tranquille quoi.  Mais &#224; peine arriv&#233; sur le tutorial que je vais apprendre &#224; avoir mal&#160;: en effet, vos figures ou encha&#238;nements de celles-ci ne sont comptabilis&#233;s uniquement que si vous faites une r&#233;ception correcte ou parfaite. Et pour cela, il faut appuyer sur le bouton &#171;&#160; A &#160;&#187; au moment o&#249; vous touchez le sol. Et pas au jug&#233;, c&#8217;est &#224; la  Frame Perfect  quasiment. J&#8217;ai bien rag&#233; pendant 10 minutes pour passer le  tutorial . Bon continuons, arrivent les niveaux. Le &#171;&#160;Ticket d&#8217;or&#160;&#187; du  Runner Les 3 premiers se font avec une main, sans trop forcer sur les succ&#232;s, que vous avez &#224; d&#233;bloquer, &#224; difficult&#233; croissante. Vous utilisez le stick gauche pour faire vos  tricks  et vous rel&#226;chez pour que votre personnage l&#8217;ex&#233;cute. Puis place &#224; la tartine, la &#171;&#160;fameuse&#160;&#187; r&#233;ception&#160;! Un peu &#224; la mani&#232;re d&#8217;un jeu de rythme, cela permettra surtout de garder une vitesse moyenne, tr&#232;s importante pour la p&#233;rennit&#233; de votre Run.  On a la possibilit&#233; de  grinder  les rails ou les bancs, tout en continuant son combo&#160;; tout ceci influence votre combo, multipliable sur tout le niveau sans interruption (si vous le r&#233;alisez correctement). Ainsi, pour terminer un niveau, suffit-il simplement d&#8217;arriver jusqu&#8217;au bout&#160;! Le  Tricktionnaire  a &#233;t&#233; parsem&#233; pour cela de nombreux ajouts, comme les  manuals , les  grind  et leurs  switchs  respectifs, vous laissant la libert&#233; de faire le plus gros score possible. Et c&#8217;est l&#224; tout l&#8217;int&#233;r&#234;t, exacerb&#233; par la publication des r&#233;sultats des autres joueurs, &#234;tre le meilleur, ou du moins un des meilleurs. Et vous allez user vos tendons et ligaments, croyez moi &#128512;&#160; La palette offerte Au d&#233;part comme toujours, le mode  Carri&#232;re  avec une vraie mont&#233;e de difficult&#233;, bien dos&#233;e jusqu&#8217;aux derniers mondes (au nombre de 5 dans ce jeu), qui demandent une patience de moine tib&#233;tain. On a les niveaux  Amateur  et  Pro , et faites d&#8217;abord en  Amateur  pour commencer&#160;: le niveau  Pro  est assez sal&#233;. Et pour ceux qui veulent se la jouer  Progamer , le mode  RAD  est encore plus  God Tier &#160;! Niveaux graphismes et jouabilit&#233;, c&#8217;est assez sympa. Les d&#233;cors sont vari&#233;s&#160;; les musiques bien ajust&#233;es m&#234;me si celles-ci bouclent en permanence avant le changement de monde, il est aussi malheureusement impossible d&#8217;importer ses propres compilations au jeu. Le style visuel en  Pixel art  liss&#233; m&#8217;a clairement attir&#233; l&#8217;&#339;il, et permet de jouer sur une diff&#233;rence 1 er -2 &#232;me -3 &#232;me  plan. Ainsi, certaines animations utilisent la  Hitbox  de votre personnage pour se d&#233;clencher (regardez le train dans le Monde du Far-West&#160;;)). On dispose &#233;galement de passages alternatifs dans bon nombres de niveaux, qui impliqueront de faire un vrai choix quant &#224; la crasse, laiss&#233;e par les d&#233;veloppeurs au sujet des trac&#233;s.  Pour le  scoring , le mode  Spot  exploitera votre imagination pour r&#233;aliser le plus gros score possible du niveau, le  Grind du jour , permettant un challenge renouvel&#233; chaque journ&#233;e. Des entra&#238;nements illimit&#233;s, mais un seul essai enregistr&#233;, Le regret d&#8217;un mode Multi en local est pr&#233;sent,&#160;mais la plaisir d&#8217;&#233;craser ses amis sur le  Leaderboard  de seulement 500 points est toutefois tr&#232;s plaisant. Au final, What else&#160;? Bon s&#233;rieusement, je ne suis qu&#8217;&#224; 47% de OlliOlli2, et ne croyez pas comme &#231;a, vous aller transpirer sang et eau pour ne serait-ce que pour le compl&#233;ter au &#190;. J&#8217;ai presque refus&#233; de continuer apr&#232;s mes 2 premi&#232;res heures de jeu, tellement l&#8217;ex&#233;cution requise &#233;tait haute. Mais les cris de joie, et le sentiment d&#8217;accomplissement personnel ressenti, m&#8217;ont d&#233;cid&#233; &#224; continuer.  Un peu d&#233;&#231;u aussi par l&#8217;absence d&#8217;un mode  Replay  ou de Partage, dans notre monde des r&#233;seaux sociaux qui aurait vraiment donn&#233; un cachet de qualit&#233;. Malgr&#233; une courbe de difficult&#233; assez raide, le  tutorial  ne nous laisse pas tomb&#233;. Il sera vous apprendre un ou deux tricks de plus pour augmenter votre  Skill . La r&#233;ception &#233;tant &#171;&#160;l&#8217;Anneau pour les r&#233;ussir tous&#160;&#187;, il faut r&#233;gler votre &#233;cran pour avoir le moins de latence. Cela fera la diff&#233;rence entre la gamelle du si&#232;cle, et un encha&#238;nement d&#8217;anthologie.  Et comme le dit les gens de l&#8217;Autoroute, n&#8217;h&#233;sitez pas &#224; faire une pause pour garder le rythme et ne pas se fatiguer. Les Plus&#160;: Style visuel Technique Cruel, mais Gratifiant Hype du Skate Addiction du Scoring Les Moins : (Trop ?) Exigeant Partage ? Replay ? Pas d&#8217;import de Musique Pour Conclure 8 sur 10  Un jeu pointilleux, et soucieux de faire acc&#233;l&#233;rer la chute de vos cheveux. On tentera de venir &#224; bout de chaque niveau, et de pouvoir profiter d'une ambiance particuli&#232;re, tout en r&#233;alisant ces tricks. Un jeu &#224; tenter si vous aimez les challenges ! 
        </text>
</document>
