<document>
	<date>2015-04-13</date>
        <title> </title>
        <author>Bastien</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Dragon Ball</tag>
                <tag>Dragon Ball Xenoverse</tag>
                <tag>Dragon Ball Z</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Sorti il y a tout juste un mois,  Dragon Ball Xenoverse  compte bien r&#233;concilier les fans de la licence apr&#232;s un &#233;pisode Battle of Z quelque peu d&#233;cevant. La question est de savoir s&#8217;il y arrivera&#160;?  R&#233;ponse dans ce test. S&#8217;il y a bien quelque chose que les joueurs reprochaient aux jeux DBZ depuis feue les excellents &#233;pisodes PS2, c&#8217;&#233;tait le gameplay. Pas assez &#171;&#160;Budokai&#160;&#187; pour certains ou au contraire trop &#233;loign&#233; du &#171;&#160;Tenkaichi&#160;&#187;, on pouvait clairement dire que la licence divisait beaucoup les joueurs. Et s&#8217;il est bien une chose que l&#8217;on pourra dire concernant cet opus Xenoverse, c&#8217;est que la tendance s&#8217;inverse puisque nous sommes en pr&#233;sence d&#8217;un jeu qui fait beaucoup plus penser &#224; un &#171;&#160;Tenkaichi&#160;&#187; qu&#8217;&#224; un &#171;&#160;Budokai&#160;&#187;. En effet, dans cet &#233;pisode, on retrouve les ingr&#233;dients d&#233;j&#224; utilis&#233;s dans  Battle of Z , avec un aspect MMORPG en +. Oui vous avez bien lu, Dragon Ball verse dor&#233;navant dans ce genre pour un r&#233;sultat disons&#8230; mitig&#233; selon moi. La grande nouveaut&#233; du soft, c&#8217;est qu&#8217;il casse les codes habituels de la s&#233;rie. Ici, vous ne referez pas inlassablement les combats vu et revu et rerevu de la s&#233;rie&#8230; en tout cas pas comme vous l&#8217;entendez. Car oui, dor&#233;navant vous incarnerez un personnage que vous cr&#233;erez de toute pi&#232;ce, et vous livrerez les combats archi-connus de la s&#233;rie sous un autre angle, celui d&#8217;un membre de la police du temps. Ce membre, que j&#8217;ai pour ma part appel&#233; San Kouka&#207; parce que &#231;a me faisait marrer, sera charg&#233; de r&#233;tablir l&#8217;ordre des choses dans l&#8217;Histoire, alors que des turbulences extra-terrestres essayent de la changer. Du coup, vous serez envoy&#233; pour pr&#234;ter main fortes aux h&#233;ros pour leur permettre de terrasser leurs adversaires, devenus beaucoup trop fort pour eux &#224; cause de ces fameuses turbulences qui avantageront n&#233;cessairement toujours le cours inverse de l&#8217;Histoire normale. (Si vous n&#8217;avez pas compris ce que vous venez de lire, vous pouvez toujours relire la phrase) Concr&#232;tement, si votre perso ne va pas aider San Goku &#224; battre Radditz, Radditz le tuera in&#233;luctablement ainsi que Picollo. En d&#8217;autres termes, le sort de la Terre est dor&#233;navant entre vos mains et ne d&#233;pend plus de San Goku. Pass&#233; ce pitch tr&#232;s curieux (il fallait franchement oser, mais c&#8217;&#233;tait le prix &#224; payer pour que la s&#233;rie se renouvelle un peu), vous allez donc choisir quelle race vous souhaitez incarner parmi les Sa&#239;ens, les Humains, les Nameks ou encore les Majins&#160;; s&#8217;en suit un process qui peut &#234;tre tr&#232;s long comme tr&#232;s court &#8211; &#231;a d&#233;pend du point de vue &#8211; o&#249; vous allez choisir les habits, la couleur de peau, le type de cheveux etc. de votre combattant, et enfin le lancer dans l&#8217;histoire. Simple guerrier lambda au d&#233;part, vous aurez la possibilit&#233; au fur et &#224; mesure de le faire monter en puissance, lui acheter de nouvelles fringues, de nouvelles techniques, tout comme dans un MMO finalement. On retrouve m&#234;me les phases d&#8217;explorations &#8211; vraiment relou, mais c&#8217;est un point de vue tr&#232;s personnel &#8211; n&#233;cessaire &#224; l&#8217;obtention de nouvelles missions, ces derni&#232;res &#233;tant g&#233;n&#233;ralement toujours d&#233;blocables en parlant &#224; Trunks. Trunks vous demandera donc d&#8217;aller visiter les diff&#233;rentes p&#233;riodes de l&#8217;Histoire o&#249; des &#171;&#160;troubles dans la force&#160;&#187; se feront sentir&#160;; l&#8217;occasion pour vous, en gros, d&#8217;aller d&#233;fendre San Goku pour ne pas qu&#8217;on lui fasse du mal&#8230; Mais, l&#224; encore personnellement, j&#8217;ai un peu de mal avec le concept d&#8217;aller sauver celui qui d&#8217;habitude sauve tout le monde dans l&#8217;anime original&#8230; Concernant la partie audio du soft, pas grand-chose &#224; dire, les musiques ne sont &#233;videmment pas celles de l&#8217;anime, quant aux voix japonaises, elles sont absentes. Ca, c&#8217;est dit. Reste que les bruitages sont comme toujours plut&#244;t bien retranscrits (heureusement d&#8217;ailleurs&#160;!) et la s&#233;quence d&#8217;intro &#171;&#160;Cha-La Head-Cha-La&#160;&#187; par le groupe Flow est sympa aussi. Pour la partie jouabilit&#233;, en revanche je suis un peu plus partag&#233;. Je continue, encore, de ne pas comprendre pourquoi les d&#233;veloppeurs n&#8217;ont pas souhait&#233; conserver le gameplay de l&#8217;&#233;normissime Tenkaichi 3 alors qu&#8217;ils ont manifestement souhait&#233; s&#8217;en rapprocher le plus possible&#160;? Du coup, on a le droit &#224; des cam&#233;ras qui bougent dans tous les sens pendant les combats, on ne sait plus vraiment qui d&#233;truit qui, ni si l&#8217;ennemi se trouve au-dessus ou en dessous de nous, les &#171;&#160;charges du dragon&#160;&#187; (comprenez par l&#224; les &#171;&#160;rush&#160;&#187; sur les adversaires lorsque vous &#234;tes loin d&#8217;eux) se d&#233;clenchent au petit bonheur la chance, votre personnage est d&#8217;une rigidit&#233; absolu lorsqu&#8217;il se d&#233;place ainsi, enfin bref, tout &#231;a pour dire que m&#234;me s&#8217;il a &#233;t&#233; am&#233;lior&#233; depuis Battle of Z (ce n&#8217;&#233;tait pas bien dur en m&#234;me temps), le gameplay n&#8217;est pas encore &#224; la hauteur de ce en quoi on &#233;tait en droit d&#8217;attendre. Enfin, pour ce qui concerne la partie graphique, je dirais que ce n&#8217;est pas moche&#8230; mais beaucoup de textures font quand m&#234;me mal aux yeux, je pense sinc&#232;rement que les &#233;pisodes PS2 sont &#224; leurs niveaux bien mieux r&#233;alis&#233;s, en tout cas le kif &#233;tait bien plus perceptible &#224; cette &#233;poque qu&#8217;&#224; aujourd&#8217;hui. Dragon Ball Xenoverse est disponible &#224; partir de 46&#8364; sur PS4, Xbox One et PC. Pour Conclure 7 sur 10  Ce DB Xenoverse est sympathique, plus fun que son homologue Batlle of Z, c&#8217;est ind&#233;niable, et l&#8217;aspect MMO qu&#8217;ont voulu insuffler les d&#233;veloppeurs pour renouveler la s&#233;rie est int&#233;ressant, pour peu qu&#8217;on y accroche. En revanche, je ne trouve pas super fun le c&#244;t&#233; &#171;&#160;on va envoyer quelqu&#8217;un &#224; la rescousse de San Goku et Vegeta car ils ne s&#8217;en sortiront pas tout seul&#160;&#187;, je comprends que cela serve le renouveau du concept, mais d&#8217;un point de vue sc&#233;naristique je trouve que c&#8217;est une h&#233;r&#233;sie. Si vous &#234;tes en manque de jeux de baston sur votre One et votre PS4, cela vaut le coup de vous laisser tenter&#160;; mais si comme moi vous &#234;tes fan de la premi&#232;re heure des aventures de San Goku et nostalgique de la p&#233;riode b&#233;nie des dieux de la PS2, alors je ne saurai que vous recommander d&#8217;essayer le jeu avant de l&#8217;acheter car vous risqueriez d&#8217;&#234;tre lass&#233; sur le long terme. 
        </text>
</document>
