<document>
	<date>2013-01-07</date>
        <title> </title>
        <author>Lucian</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>COrtana</tag>
                <tag>Covenants</tag>
                <tag>Elites</tag>
                <tag>Forward Unto Dawn</tag>
                <tag>Grunts</tag>
                <tag>Halo 4</tag>
                <tag>Master Chief</tag>
                <tag>Prom&#233;th&#233;ens</tag>
                <tag>renouveau</tag>
                <tag>Requiem</tag>
                <tag>Spartan 117</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
                <category>Xbox 360</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; &#160; Halo 4  est enfin sorti ! (oui je sais &#231;a fait un petit moment, mais tout tester pour vous en parler, &#231;a prend du temps !) Nous revoil&#224; donc aux commandes du  Master Chief , pour une nouvelle trilogie &#233;pique et tr&#232;s&#160;surprenante (Le  test  dans la suite ! ).&#160; &#160; Beaucoup de nouveaut&#233;s dans ce nouvel opus donc, &#224; commencer par un nouveau studio de d&#233;veloppement :  343 Industries . Supervisant la refonte graphique de Halo CE: Anniversary et proposant du contenu pour Halo Reach (le pack de maps Defiant), le studio s&#8217;essaie enfin &#224; la licence avec  Halo  4.&#160; On l&#8217;attendait ce nouvel &#233;pisode, apr&#232;s le tr&#232;s moyen Halo 3 et l&#8217;&#233;pisode Reach qui s&#8217;en tire mieux. Cependant, sera t-il &#224; la hauteur des attentes d&#8217;une communaut&#233; tr&#232;s exigeante ? &#160; O&#249; est-ce qu&#8217;on est ? &#160; On retrouve le mighty Master Chief o&#249; le hasard l&#8217;avait laiss&#233; &#224; la fin du 3, dans un caisson cryog&#233;nique du Forward Unto Dawn, coup&#233; en deux et errant dans l&#8217;espace. La premi&#232;re chose &#224; accomplir sera de se sortir de cette &#233;pave. Mais pourquoi Cortana nous a t-elle r&#233;veill&#233;e ? Des ennemis sont pr&#233;sents &#224; bord et l&#8217;activit&#233; vous oblige &#224; sortir de vos r&#234;ves. Qui sont-ils ? Des Covenants. H&#233; oui les&#160;mythiques&#160;ennemis de John 117 sont toujours au coeur de l&#8217;intrigue. Mais &#231;a ne sera pas les seuls. Vous arriverez &#224; vous sortir du vaisseau au prix de fusillades de plus en plus tendues.&#160; &#160; Tout &#231;a pour finir sur votre nouveau terrain de jeu: Requiem. C&#8217;est une plan&#232;te d&#8217;apparence basique ( plusieurs continents, plusieurs climats&#8230;). A une diff&#233;rence pr&#232;s, elle est couverte de structures Forerunners ( toutes les structures grises et &#233;lanc&#233;es que vous visitez &#224; travers les jeux). Que rec&#232;le donc Requiem, hormis cette impression de violence retenue ? A vous de le d&#233;couvrir. La Charhe Adh&#233;sive &#224; la main, John est pr&#234;t &#224; kicker some ass Qui est-ce qu&#8217;on combat ? &#160; Vous vous rendrez compte assez vite que les Covenants ne sont pas les seuls &#224; vous en vouloir. En effet, les nouveaux ennemis d&#8217;Halo 4 se pr&#233;nomment Prom&#233;th&#233;ens. Ils ne ressemblent &#224; rien de connu, mais se distinguent en trois classes: &#160; les Rampants: ressemblant &#224; des chiens cybern&#233;tiques, ils marchent sur toutes les surfaces, sortent des murs et vous harc&#232;lent avec leurs mitraillettes.&#160; Les Chevaliers Prom&#233;th&#233;ens: De forme humano&#239;de mais beaucoup plus gros, ils sont extr&#234;mement dangereux &#224; cause de leur armement vari&#233;, du sniper au fusil &#224; pompe. Les Sentinelles: En forme de raquette de tennis double, elle spawn &#224; partir des Chevaliers, soigne ses alli&#233;s, peut attraper vos grenades au vol et vous les renvoyer&#8230;Bref l&#8217;ennemi &#224; abattre au plus vite (plus facile &#224; dire qu&#8217;&#224; faire, trust me I&#8217;m an Engineer).&#160; Les Prom&#233;th&#233;ens ont des traits assez familiers&#8230;parfois. Qui dit nouveaux ennemis dit nouvel arsenal. Nous retrouvons donc les armes humaines et covenantes classiques, et celles, tr&#232;s stylis&#233;es des nouveaux venus ( je ne mets que les nouvelles, les autres ne changent pas trop, sauf le fusil d&#8217;assaut MA5D qui lui devient totalement jouable). &#160; &#8211; Armes humaines: * Rail Gun: un fusil court qui se charge en laissant la touche de tir appuy&#233;e. L&#8217;arme rel&#226;che une munition explosive mortelle &#224; l&#8217;impact ( extr&#234;mement efficace contre les v&#233;hicules l&#233;gers et les ennemis &#224; bouclier). * Charge adh&#233;sive: Pistolet qui tire des charges explosives collantes ( vous l&#8217;avez certainement vu dans la sc&#232;ne du Master Chief qui s&#8217;&#233;chappe du vaisseau en faisant exploser une porte). * SAW : Fusil-mitrailleur &#224; la cadence de tir &#233;lev&#233;e et au chargeur &#233;norme. H&#233;rit&#233;e des mitraillettes Thompson, le SAW vous apporte une puissance de feu &#233;norme (qui pourrait couper vos ennemis en deux yirk yirk). * Fusil de Combat (BR55): Nous retrouvons enfin ce bon vieux fusil qui tire en rafales de 3 coups. Puissant et tr&#232;s pr&#233;cis, il permet de surcharger un bouclier tr&#232;s vite, voire de tuer plusieurs ennemis non prot&#233;g&#233;s en une rafale (pour les plus dou&#233;s). &#160; -Armes Covenantes: *Fusil Storm: Si on mixe Fusil &#224; plasma et&#160;R&#233;p&#233;teur, on obtient ce fusil &#224; la cadence de tir &#233;lev&#233;e mais aux d&#233;g&#226;ts faibles. &#160; -Armes Prom&#233;th&#233;enes: * Fusil L&#233;ger: Un croisement entre le DMR et le BR55. je m&#8217;explique : en tir normal, il propulse ses d&#233;charges de lumi&#232;re solide en coup par coup. Cependant, avec la lunette le mode de tir passe en rafale de trois, moins puissantes mais pouvant surcharger un bouclier rapidement). * R&#233;percuteur: l&#8217;&#233;quivalent du fusil &#224; pompe prom&#233;th&#233;en. Mortel &#224; courte port&#233;e, ses d&#233;g&#226;ts retombent vite pass&#233;s les 10 m&#232;tres. * Pistolet &#224; particules: L&#8217;&#233;quivalent du magnum chez les Prom&#233;th&#233;ens, c&#8217;est une arme de poing puissante. Deux modes de tir sont utilisables, le classique coup par coup ou la charge. A l&#8217;instar du pistolet &#224; Plasma, il se charge et d&#233;livre un tir surpuissant &#224; courte port&#233;e en deux secondes. * Eradicateur : Le fusil d&#8217;assaut Prom&#233;th&#233;en n&#8217;est pas tr&#232;s puissant mais sa cadence de tir surclasse les autres armes en combat rapproch&#233;. * Fusil Binaire: Le fusil de sniper Prom&#233;th&#233;en est extr&#234;mement puissant. En effet, une touche suffit &#224; tuer, contrairement aux autres fusils de pr&#233;cisions du jeu. Ce qui explique aussi son chargeur de deux coups et son temps de rechargement relativement long. De plus, quand la lunette est activ&#233;e, un double laser rouge (similaire au Laser Spartan) permet &#224; l&#8217;ennemi de vous visualiser. Attention ! * Canon Incendiaire: Un mix entre le Lance-Roquette et le Canon &#224; barreaux de combustibles. Le canon tire une d&#233;charge de lumi&#232;re solide qui explose au contact de la cible, provoquant des petites explosions secondaires. C&#8217;est la seule arme &#224; pouvoir d&#233;truire une Apparition ou un Scorpion en un coup. &#160; Au niveau des personnalisations d&#8217;armures, peu de nouveaut&#233;s que vous n&#8217;auriez pas vues depuis Reach ( le sprint n&#8217;est pas infini mais disponible de base). &#8211; Un bouclier de lumi&#232;re solide. -Une petite tourelle. &#8211; La vision Prom&#233;th&#233;ene ( qui permet de voir les adversaires &#224; travers les murs). &#8230;&#8230;Qui &#160;a dit wallhack ? D&#233;noncez vous ! &#160; De nouveaux paquetages font leur&#160;apparition, vous gratifiant de capacit&#233;s comme le rechargement plus rapide de vos boucliers ou de vos armes ect&#8230; Des am&#233;liorations d&#8217;appui telles que power ups de vitesse ou de d&#233;g&#226;ts peuvent &#234;tre largu&#233;s ponctuellement sur le champ de bataille. Enfin, les armures ont des sp&#233;cialisations&#160;d&#233;ployables&#160;au fur et &#224; mesure que vous grimperez en niveau, qui vous donneront acc&#232;s &#224; d&#8217;autres pi&#232;ces d&#8217;armure et surtout &#224; une capacit&#233; sp&#233;ciale, comme ne pas faire de bruits en courant, ou pouvoir localiser le dernier ennemi &#224; vous avoir tu&#233;. &#160; Au niveau des v&#233;hicules, peu de nouveaut&#233;s. Outre les v&#233;hicules de Reach, vous pourrez d&#233;couvrir les sensations de piloter un Mecha gigantesque, ou enfin piloter un P&#233;lican (mais que dans le solo). Blast&#8217;em like a bitch ! Au niveau du solo &#231;a donne quoi ? Se r&#233;veiller dans un vaisseau coup&#233; en deux avec une flotte Covenante qui tape &#224; la porte. Only in Halo4 On retrouve une aventure classique: je dois appuyer sur ce bouton, oh il faut que je revienne &#224; l&#8217;autre bout de la map, des ennemis spawnent entre les deux, je dois tenir ma position&#8230;.Bref je n&#8217;ai pas &#233;t&#233; transcend&#233; par les&#160;m&#233;canismes&#160;de jeu je l&#8217;avoue. Mais &#231;a sera le seul truc que je n&#8217;ai pas vraiment aim&#233;. Les graphismes sont d&#8217;une beaut&#233; de fin de vie de console HD. C&#8217;est du tr&#232;s beau, les effets de lumi&#232;re en jettent un max, bien plus que Reach. Le moteur graphique a aussi &#233;t&#233; am&#233;lior&#233;, ce qui permet des animations tr&#232;s tr&#232;s fluides. &#160;Les&#160;environnements&#160; s&#8217;ils ne brillent pas forc&#233;ment par leur vari&#233;t&#233; (on se balade pas mal dans des bases Forerunner toussa) sont extr&#234;ments grands, laissant place &#224; une exploration pouss&#233;e (n&#8217;oubliez pas de chercher les terminaux qui vous ouvrent des donn&#233;es sur Halo Waypoint, &#231;a pourrait vous &#233;clairer sur les Prom&#233;th&#233;ens). Les ennemis sont assez vari&#233;s, et leur design remani&#233; apporte un petit vent de fra&#238;cheur sur le jeu. L&#8217;IA a &#233;t&#233; m&#233;chamment am&#233;lior&#233;e aussi, et les nouveaux venus sont un vrai obstacle &#224; partir de la difficult&#233; en H&#233;ro&#239;que. L&#8217;histoire en elle-m&#234;me n&#8217;est pas hyper fouill&#233;e, mais on sent qu&#8217;elle apporte une nouvelle base de narration, pour une trilogie qui pourrait s&#8217;av&#233;rer totalement &#233;pique. On a des retournements de situation tr&#232;s int&#233;ressants d&#8217;ailleurs. Le ton donn&#233; par le studio est  BEAUCOUP  plus sombre que tous les autres Halos, et on en vient &#224; vraiment prendre les choses au s&#233;rieux quand il s&#8217;agit de d&#233;fendre la race Humaine de ces foutus l&#233;zards. La relation John/Cortana est aussi plus &#233;labor&#233;e, et on commence &#224; comprendre certaines boucles de l&#8217;intrigue. On se prendra &#224; sourire en voyant Lasky si vous avez suivi la mini-s&#233;rie  Forward Unto Dawn &#160;(&amp;lt;&amp;lt; on clique et on a le premier &#233;pisode). &#160; Et au niveau du multi ? Cette technique, appel&#233;e le &#171;&#160;Leroy Jenkinnnnnnns&#160;&#187; marche toujours aussi bien sur Mangouste. Tout d&#8217;abord, il faut savoir qu&#8217;on a acc&#232;s &#224; deux modes:&#160; &#160; &#160;-Le mode&#160; Spartan OPS &#160;remplace le mode B apt&#234;me de Feu . Il s&#8217;agit d&#8217;une &#171;&#160;campagne alternative&#160;&#187; sous forme de missions hebdomadaires que l&#8217;on pourra effectuer jusqu&#8217;&#224; 4 joueurs en coop&#233;ration (2 joueurs max par console). Chaque s&#233;rie de 5 missions, accompagn&#233;e d&#8217;une cin&#233;matique, formera un &#233;pisode. Chaque &#233;pisode pourra &#234;tre rejou&#233; autant de fois que les joueurs le d&#233;sir. L&#8217;acc&#232;s &#224; ce mode&#160; n&#233;cessitera obligatoirement un abonnement  Xbox Live  Gold . La premi&#232;re saison, inclus dans le prix du jeu, sera compos&#233;e de 10 &#233;pisodes d&#233;voil&#233;s au rythme de un par semaine (tout les Lundis) soit 50 missions pendant deux mois et demi. Le sc&#233;nario, qui se passe six mois apr&#232;s la campagne, permettra de d&#233;couvrir tout les secrets de Requiem. Vous dirigerez l&#8217;Escouade Crimson. &#160; Le multijoueur d&#8217;Halo 4, intitul&#233;  Jeux de Guerre s, se dote d&#8217;un sc&#233;nario. Chaque partie sera une s&#233;ance d&#8217;entra&#238;nement en salle virtuelle de&#160; S partan-IV&#160;&#224; bord de l&#8217;UNSC Infinity. Le mode Parasite est &#171;&#160;un peu&#160;&#187; revisit&#233; Certains changements affecteront le gameplay&#160;: Certains types de partie accepteront les paquetages personnalis&#233;s, d&#8217;autres proposeront des paquetages d&#233;finis. La jauge de vie et le maniement double&#160;ne sont pas inclus, les&#160;assassinats&#160;seront toujours pr&#233;sents. Un indicateur de grenade est maintenant pr&#233;sent, et indique la position d&#8217;une grenade mena&#231;ante autour du joueur. L&#8217;indicateur de grenades reviens en haut &#224; gauche sur le HUD. Le temps de r&#233;apparition (respawn) pourra &#234;tre instantan&#233; dans certains types de partie. Dans certains modes de jeu, on pourra apparaitre sur ses alli&#233;s. Le score ne se base plus uniquement sur le nombre de frags dans les parties Assassin, mais sur le nombre de point engendr&#233;s non seulement par les frags, mais aussi par les m&#233;dailles. Le radar comporte maintenant des fl&#232;ches color&#233;es qui indiquent la situation au-del&#224; de son champ d&#8217;action, avec moins de pr&#233;cision. Les alli&#233;s ne sont plus affich&#233;s en vert, mais en blanc, tout comme le joueur, mais les ennemis restent affich&#233;s en rouge. Une ic&#244;ne sp&#233;cifique pour chaque v&#233;hicule a &#233;t&#233; ajout&#233;e. Le sprint sera tout le temps disponible. Il sera possible de tenir une arme en main en plus de porter l&#8217;objectif (drapeau, cr&#226;ne) dans les modes associ&#233;s. Des assassinats sp&#233;ciaux avec les objectif seront pr&#233;sents. Halo 4 int&#233;grera le syst&#232;me de killcam et de killcam finale (d&#233;sactivable dans les options de jeu).&#160; Sarah Palmer, commandante Spartan-IV et plus jolie fille du crew &#160; Conclusion : Halo 4 reste une superbe mise en bouche de la nouvelle&#160;trilogie&#160;annonc&#233;e. Une nouvelle menace plane sur l&#8217;Univers, et Master Chief sera pr&#234;t &#224; la repousser encore une fois, avec l&#8217;aide d&#8217;alli&#233;s improbables, et d&#8217;autres plus connus. L&#8217;aventure propos&#233;e par 343 Industries est parfaitement maitris&#233;e, et manque de ce fait de quelques prises de risques niveau sc&#233;nario ou gameplay. Cependant &#231;a reste une superbe aventure, pliable en 10 heures si vous prenez votre temps. Je vous conseille vivement ce pinacle du jeu vid&#233;o 2012. ! &#160; Note:   18,5/20 Halo 4 est disponible &#224; 52&#8364;  en exclusivit&#233; sur  Xbox 360 . &#160; 
        </text>
</document>
