<document>
	<date>2013-03-06</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Boose</tag>
                <tag>enceinte amplificatrice</tag>
                <tag>GSM55</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>High Tech</category>
                <category>Test High-Tech</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Il y a une semaine de &#231;a j&#8217;ai re&#231;u un dr&#244;le d&#8217;objet de la part de la boutique&#160; GSM55.com &#160;: l&#8217; enceinte amplificatrice sans fil Boose . Tout d&#8217;abord pour info,&#160;GSM55.com est une boutique sp&#233;cialis&#233;e dans la vente d&#8217;accessoires pour t&#233;l&#233;phones portables et tablettes tactiles. Revenons &#224; nos moutons, je vous partage mon&#160; avis  au travers de ce  test . Boose est une enceinte amplificatrice sans fi l pour Smartphone utilisant la  technologie Interaction&#160; (j&#8217;ai cherch&#233; plus d&#8217;info sur cette techno mais je n&#8217;ai rien trouv&#233;   )&#160;pour amplifier comme par magie le son de votre t&#233;l&#233;phone. C&#8217;est simple, une fois un Smartphone pos&#233; sur le Boose, le son du t&#233;l&#233;phone est amplifi&#233; par les 2 enceintes lat&#233;rales sans effectuer ni branchements ni configuration. C&#8217;est assez bluffant. Le slogan devrait &#234;tre &#171;&#160; Boose : Posez et &#233;coutez  !&#160;&#187;. L&#8217;enceinte ressemble &#224; une petite brique recouvert d&#8217;un&#160; rev&#234;tement&#160; soft-touch mat. Le design est on ne peut plus simple. Le Boose fonctionne soit &#224; pile, soit avec une batterie (fournie) que vous rechargerez en USB. Au niveau de l&#8217;autonomie il est annonc&#233; 15h en fonctionnement et 6 mois en veille. Bon j&#8217;avoue je n&#8217;ai pas pu test&#233; si c&#8217;&#233;tait vrai. Le Boose est un tout petit peu plus grand que l&#8217;iPhone 4 En ce qui concerne la qualit&#233; du son, il ne faut pas s&#8217;attendre &#224; des miracles non plus. Boose fait le boulot d&#8217;amplifier le son du coup on perd un peu de qualit&#233;, mais pas plus que de mettre l&#8217;haut parleur de votre smartphone pour &#233;couter votre musique. Par contre, petit conseil mettez vous en mode avion pour utiliser cet appareil sinon vous aller avoir le son lorsque votre t&#233;l&#233;phone est pr&#232;s de l&#8217;enceinte et va recevoir un SMS. Dommage, il aurait pu &#234;tre utile pour des conf call, mais j&#8217;ai test&#233; avec mon iPhone 4 et c&#8217;est impossible. &#160; Au niveau de la compatibilit&#233;, &#160;la majorit&#233; des Smartphones et baladeurs mp3 munis d&#8217;un haut-parleur sont pris en charge. Perso j&#8217;ai test&#233; avec un iPhone 4, Nexus 4 et un HTC One X et il n&#8217;y a pas eu de souci. Apr&#232;s le placement du produit sur le Boose n&#8217;est pas exactement le m&#234;me.&#160; &#160; Parce qu&#8217;une vid&#233;o est toujours mieux qu&#8217;un baratin je vous en ai fait une. Non non ne me remerciez pas &#128521; &#160;! &#160; &#160;Bref, l&#8217;enceinte amplificatrice Boose est un bon moyen de mettre du son quand vous &#234;tes sur la plage ou dans des lieux du genre. La qualit&#233; du son n&#8217;est pas extra mais fait&#160;amplement&#160;l&#8217;affaire pour passer de bons moment avec des potes. J&#8217;ai vraiment aim&#233; le principe de rien n&#8217;avoir &#224; configurer. Juste poser et &#233;couter. Elle est vendu &#224;  44,90&#8364; . &#160; 
        </text>
</document>
