<document>
	<date>2011-11-18</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>3DS</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>Super Mario 3D Land</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS - 2DS - NDS</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Cela faisait un moment que l&#8217;on attendait un  Mario  sur  Nintendo 3DS , et bien il est l&#224;. Mario revient pour de nouvelles aventures avec  Super Mario 3D Land . Alors que vaut ce dernier opus du plombier moustachu&#160;? Je vous partage mon  avis  au travers de ce  test . &#160; Mario est sans &#233;quivoque le plombier le plus connu du monde. Chaque g&#233;n&#233;ration de console Nintendo a eu le droit &#224; au moins une aventure de l&#8217;homme &#224; la salopette bleue. Sur Nintendo 3DS on l&#8217;attendait de pied ferme au vu de la line up assez faible. Et bien il r&#233;pond pr&#233;sent et au top de sa forme&#160;! Au d&#233;but, il est vrai que l&#8217;on pouvait craindre la gestion de la 3D, cette derni&#232;re faisant plut&#244;t office de gadget que d&#8217;autre chose dans tous les jeux 3DS. Mais pas du tout, Nintendo nous montre que sa derni&#232;re console portable est capable de tr&#232;s beaux rendus. En effet, la 3D sera dans certains passages obligatoires. Par exemple sans 3D vous verrez que des boites sont coll&#233;es, pourtant une fois la 3D activ&#233;e vous pourrez voir un espace entre les deux et utiliser le passage qui s&#8217;y trouvera. &#160; &#160; Super Mario 3D Land  est un mix entre Mario 64 et Super Mario Galaxy. Comme dans chaque Mario, On notera le retour du Tanuki (bonus feuille) qui vous permettra de planer et gr&#226;ce &#224; un coup de queue, de tuer un ennemi, casser des briques ou activer des m&#233;canismes qui vous emm&#232;neront dans des endroits inaccessibles sans cette facult&#233;. Une boite &#224; h&#233;lice fait son arriv&#233;e dans l&#8217;univers de Mario. Elle vous permettra de vous envoler pour des zones inaccessibles en Tanuki par exemple. Apr&#232;s, les bonus habituels sont &#233;galement de la partie, comme la fleur qui vous permet de lancer des boules de feu et le champignon rouge qui vous rendra votre taille normale. Mais ce n&#8217;est pas tout&#160;! Une nouvelle tenue vous permettra de lancer des boomerangs pour vaincre vos ennemis ou choper des pi&#232;ces. Bref pas mal de nouveaut&#233; quand m&#234;me. Nintendo ne nous a pas ressorti du r&#233;chauff&#233;. &#160; &#160; Le d&#233;faut du jeu est sa difficult&#233;. En effet le jeu est assez facile et acc&#232;s grand public. Lorsque vous mourrez 5 fois d&#8217;affil&#233; (il me semble que ce soit 5 fois) vous allez obtenir le bonus utile&#160;: une feuille de Tanuki Blanc. C&#8217;est en fait un m&#233;lange entre le Tanuki et l&#8217;&#233;toile. Rien ne vous arr&#234;tera&#8230; sauf&#8230; les trous. Donc si vous &#234;tes mauvais, et que vous perdez 10 vies d&#8217;affil&#233; vous aurez le droit au bonus utile des noob&#160;: la P-Wing. Cette aile vous emm&#232;nera &#224; la fin du niveau, il vous faudra juste r&#233;ussir &#224; vous accrocher au drapeau &#160;&#224; la fin (pas trop dur normalement&#160;:P). Comme je le disais au d&#233;but le jeu est vraiment bien r&#233;alis&#233;. Chaque niveau a son identit&#233; propre avec des environnements vari&#233;s et color&#233;s. Un vrai r&#233;gal. La bande son est elle aussi extra et donne une identit&#233; &#224; chaque niveau. &#160; &#160; Concernant la dur&#233;e de vie du jeu, comptez environ 6h de jeu si vous ne mourrez pas tout le temps. Vous pourrez augmenter celle-ci en cherchant les 3 &#233;toiles de chaque niveau. De m&#234;me, une fois le jeu termin&#233;, de nouveaux niveaux feront leur apparition et permettront d&#8217;augmenter la dur&#233;e de vie du jeu. Pour conclure,  Super Mario 3D Land  est LE jeu &#224; avoir si vous avez une Nintendo 3DS. Nintendo nous fait donc plaisir de sortir le Mario tant attendu. Maintenant vous n&#8217;avez plus d&#8217;excuse pour ne pas acheter la  3DS   &#160; Ma note&#160;:  17/20 &#160; 
        </text>
</document>
