<document>
	<date>2011-11-07</date>
        <title> </title>
        <author>Negikun</author>
        <tags_set>
                <tag>Action</tag>
                <tag>Bethesda</tag>
                <tag>FPS</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>Rage</tag>
                <tag>RPG</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; &#160; L&#8217;histoire commence en 2135, suite &#224; la collision avec un ast&#233;ro&#239;de g&#233;ant&#160;la Terre est ravag&#233; par un cataclysme. Vous vous r&#233;veillez alors dans une capsule spatiale qui s&#8217;est crash&#233; sur Terre 106 ans plus tard&#8230; Au r&#233;veil vous vous faites attaquer par un sauvage, puis heureusement sauv&#233; ensuite par  Dan Hagar , un habitant du coin qui va nous faire d&#233;couvrir le monde chaotique qu&#8217;est devenue notre belle plan&#232;te&#160;! Malgr&#233; cette ambiance d&#8217;anarchie post-apocalyptique, il existe de nombreuses bases de survivants. Qu&#8217;ils soient d&#8217;honn&#234;tes citoyens ou bien des bandits, chacun tente de faire la loi dans son territoire. Mais les survivants ne sont pas juste des gentils et des m&#233;chants qui tentent de survivre, il&#160;tra&#238;ne&#160;de partout des mutants qui agressent tout le monde sur leur chemin et un groupe connu comme &#171;&#160;L&#8217;Autorit&#233;&#160;&#187; qui fait sa loi en utilisant leur technologie futuriste afin de dissuader toute r&#233;sistance. &#160; &#160; &#160; Rage prend d&#232;s le d&#233;part un c&#244;t&#233; RPG classique. On nous donne des missions principales, des secondaires, un inventaire de nos armes et un qui r&#233;pertorie des objets que l&#8217;on ramasse lors de notre aventure. La personnalisation reste toutefois basique, on pourra acheter des am&#233;liorations de sant&#233; ou bien d&#8217;arme chez diff&#233;rents marchands, mais aussi surtout via des sch&#233;mas qui vont nous servir &#224; crafter des munitions ou encore des armes secondaires.  Du c&#233;l&#232;bre Wingstick, &#224; la voiture t&#233;l&#233;command&#233;e explosive, en passant par la sentinelle qui vous accompagnera pour vous prot&#233;ger, il existe de nombreuses armes qui vous seront vite imp&#233;ratives pour survivre sur le terrain.  Mais il ne faut pas se m&#233;prendre pour autant&#160;! Dans Rage il n&#8217;est pas question de g&#233;rer l&#8217;exp&#233;rience de son personnage et de faire &#233;voluer un arbre de pouvoirs comme on pourrait trouver dans Borderlands par exemple. &#160; &#160; &#160; Visuellement, le design des personnages qu&#8217;ils soient humains, mutant ou soldat &#171;&#160;futuristes&#160;&#187; sont tr&#232;s bien et donne un aspect sexy d&#232;s le d&#233;but de l&#8217;aventure. Les d&#233;cors sont un peu couloirs, mais restent tr&#232;s plaisant &#224; visiter, malgr&#233; l&#8217;absence de d&#233;cor destructible (&#224; part quelques &#233;l&#233;ments explosifs).  Mais le Hic de ce jeu, c&#8217;est que pour garder une fluidit&#233; totale et de belles textures, il va falloir installer le jeu qui est assez lourd sur votre disque dur (3 DVD dont 2 pour le solo sur 360). Cela ne prend pas un temps consid&#233;rable, mais il faut avoir beaucoup de place et avoir le courage de le faire avant de se lancer dans l&#8217;aventure&#160;!  Il faut rajouter que tous les PNJ ont un style propre avec des personnalit&#233;s originales et les doublages sont vraiment agr&#233;ables. Tout comme la bande son et les bruitages d&#8217;armes qui sont plut&#244;t bien travaill&#233;s et permettent une immersion totale dans le jeu. &#160; &#160; &#160; Un des autres points important du jeu concerne les v&#233;hicules. Vous pourrez conduire des sortes de buggys pour vous d&#233;placer plus rapidement de zone en zone, ou bien participer &#224; quelques courses pour gagner des am&#233;liorations de d&#233;fenses et d&#8217;armes pour se prot&#233;ger des pirates de la route qui rodent dans le Westland.  C&#8217;est un point fort du jeu, mais il est dommage que les courses soient aussi faciles vu le niveau de l&#8217;IA.  Alors que pendant l&#8217;action les ennemis sont bien g&#233;r&#233;s, ils se mettent &#224; couvert, nous foncent dessus, et surtout, ils esquivent les tirs&#160;! La plupart des niveaux pr&#233;sents servent en g&#233;n&#233;ral deux fois. On y va pour la qu&#234;te principale, mais il est presque s&#251;r qu&#8217;il faudra y retourner une autre fois pour une qu&#234;te secondaire. Rien de bien m&#233;chant surtout que &#231;a peut nous servir &#224; ramasser des &#233;l&#233;ments qu&#8217;on aurait pu oublier, cependant ces promenades servent principalement &#224; rallonger un peu la dur&#233;e de vie et ne sont gu&#232;re int&#233;ressantes.  Il vous faudra environ 15h pour finir le jeu en ayant fait pas mal de missions secondaires et de courses de rallye. Par contre, certaines zones ne sont accessibles qu&#8217;un court moment, si vous tentez de finir le jeu &#224; 100 %, v&#233;rifiez bien partout, sinon il faudra recommencer une partie &#224; 0&#160;!  Il est important aussi de signaler qu&#8217;il y a des sauvegardes automatiques &#224; l&#8217;entr&#233;e d&#8217;une zone, mais jamais pendant le court de la mission&#160;! Pensez donc bien &#224; enregistrer votre partie, &#231;a prend quelques secondes &#224; faire (contrairement aux temps de chargements) et &#231;a vous &#233;vitera de perdre 30 min ou plus &#224; cause d&#8217;une mort soudaine&#160;! &#160; &#160; Enfin, si la campagne principale ne se joue qu&#8217;en solo, il existe malgr&#233; tout de tr&#232;s sympathiques modes multi joueur. Vous pourrez d&#233;fier vos amis dans des courses de buggy enflamm&#233;s avec des d&#233;fis ainsi que des circuits qui ne sont pas dans le mode aventure. Puis, un mode coop en ligne ou en &#233;cran partag&#233; qui met en place certaines l&#233;gendes du jeu (comment ces t&#234;tes de monstres sont arriv&#233;s en d&#233;co pour le bar, comment ce duo est devenu c&#233;l&#232;bre, etc). Vous devinerez bien qu&#8217;il est conseill&#233; de les faire apr&#232;s avoir fini le jeu pour &#233;viter de se spoiller certains &#233;l&#233;ments.  Id&#233;e que je trouve vraiment bien pens&#233;e et qui rajoute 10 niveaux de 10-15 minutes chacun, mais vraiment tr&#232;s plaisant &#224; jouer. &#160; Ma note :  17/20 &#160; 
        </text>
</document>
