<document>
	<date>2015-08-03</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Batman</tag>
                <tag>Batman Arkham Knight</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  AH AH ! Bien le bonsoir, avant toute chose, bien que la souffrance me fasse rire, &#224; tout du moins c&#8217;est ce que l&#8217;on dit, je conseille aux personnes n&#8217;ayant pas jou&#233; aux aventures pr&#233;c&#233;dentes de Batman de passer leur chemin, ce qui me d&#233;sole sinc&#232;rement Ah AH, puisque moins de gens me liront et on le sait j&#8217;aime &#234;tre sur le devant de la sc&#232;ne !!! AH AH, du reste bande de petits vermisseaux il va y avoir du Spoil, alors je vous aurais pr&#233;venu AH AH, mettez vous en chasse de nos aventures pr&#233;c&#233;dentes (o&#249; Batou se la raconte un peu sur les jaquettes) avant de lire cet article. Mr J Bah oui,&#160; &#234;tre Multi-Milliardaire, beau, fort, intelligent, sauver la veuve et l&#8217;orphelin&#8230; Avoir une baraque styl&#233;e et un majordome trop classe c&#8217;est ultra enviable&#8230; Oui bon ok, Bruce Wayne a paum&#233; ses parents super jeune&#8230; Mais enfin quand m&#234;me, de quoi il se plaint celui l&#224; ? De devenir &#224; moiti&#233; ouf &#224; force de courir apr&#232;s des super vilains, ouais c&#8217;est compr&#233;hensible&#8230; Surtout quand le Joker vous suit &#224; la trace.&#160; Mais alors ce fameux Batman Arkham Knight va-t-il lui aussi nous faire tourner la t&#234;te &#171;&#160;Hein Batou&#160;&#187; ? Le chauve sourit   (oui je l&#8217;ai faite) Tout d&#8217;abord, suite &#224; sa mort dans le pr&#233;c&#233;dent volet, nous voil&#224; en d&#233;but de jeu &#224; retrouver le Joker en plein cr&#233;matorium, &#224; vous de bouger vos Joysticks pour l&#226;cher les flammes et achever ce pauvre  (faut pas pousser)  petit corps de clown&#8230;  (Hein, tu n&#8217;as pas &#233;cout&#233; mes conseils et tu as pr&#233;f&#233;r&#233; lire le test sans avoir jou&#233; aux autres Batman ? Ah ah&#8230;) . En parall&#232;le nous nous retrouvons dans une caf&#233;t&#233;ria de Gotham, force est de constater que nous ne contr&#244;lons pas Bruce Wayne mais un flic&#8230; Oui un flic&#8230; Quelques bonshommes n&#8217;ayant pas perdu le sens des valeurs malgr&#233; ce qu&#8217;est devenu Gotham, notre flic  (sous notre contr&#244;le donc) , va se lever pour demander &#224; un client d&#8217;&#233;teindre son clope  (bah oui clope c&#8217;est masculin &#224; la base) , vision d&#8217;horreur, gaz l&#226;ch&#233;, le client devient effrayant&#8230; Le jeu passe en mode FPS et nous voil&#224;, &#224; tirer sur des &#234;tres difformes&#8230; Qui ne sont que des humains&#8230; Avant de se faire d&#233;vorer par sa propre peur. Le but de l&#8217;&#233;pouvantail ici n&#8217;&#233;tant autre que de montrer sa toute puissance&#160;&#224; Gotham, en lui tenant approximativement ce discours : &#171;&#160;Wesh, j&#8217;suis super vener&#8217; t&#233;ma ce que je peux faire dans une caf&#232;t&#8217;  (ou au Domac) , imagine que j&#8217;&#233;tende &#231;a sur toute la ville, t&#8217;en penses quoi peuple de Gotham t&#8217;as vu&#160;&#187; ? Face &#224; tant de violence et surtout de peur, voil&#224; Gotham vid&#233;e, la population pr&#233;f&#233;rant partir en vacances dans leur famille l&#224;-bas un peu plus loin, au-del&#224; des ponts. Voil&#224; donc pour les d&#233;veloppeurs, le probl&#232;me r&#233;gl&#233; du &#171;&#160;Euh&#8230; Ca va &#234;tre compliqu&#233; de laisser plein de gens dans les rues, enfin de faire genre y a une vie sans que le jeu lag&#160;&#187;&#8230; Le d&#233;cor de base pos&#233;, la ville vid&#233;e, un Batman habit&#233;, une gargouille squatt&#233;, ainsi qu&#8217;une vanne aux d&#233;veloppeurs lanc&#233;. L&#8217; (DC) Univers Cela &#233;tant et c&#8217;est l&#224; la toute puissance, le jeu ne perds en rien son ambiance malgr&#233; les villes quasi vides  (hormis quelques r&#233;sistants, les sbires de l&#8217;&#233;pouvantail et des autres super vilains) , car oui si l&#8217;on parle d&#8217;ambiance il est vrai qu&#8217;Asylum nous avait bien immerg&#233; dans son univers alliant folie et Peur, l&#224; o&#249; City, bien que le monde soit ouvert, avait un peu perdu de sa superbe en terme d&#8217;ambiance&#8230; Ici, le jeu Arkham Knight va mixer les deux jeux pr&#233;c&#233;dents et nous surprendre, tant par la grandeur du terrain de jeu que de par son ambiance, ambiance vous l&#8217;aurez compris particuli&#232;rement sombre et prenante. La DA est magnifique, les graphismes, notamment lorsqu&#8217;il pleut sont &#171;&#160;de toute beaut&#233;&#160;&#187; et&#160; pour nous embarquer dans son monde un peu plus, le jeu va nous mettre en lien constant avec le Joker, bien qu&#8217;il soit mort, Batman, apr&#232;s avoir innhal&#233; du gaz hallucinog&#232;ne va nous faire une petite flippe durant tout le jeu, &#224; savoir imaginer le Joker le suivre et lui parler partout,  (Batman N&#233;vrotique non!!!),  puis peu &#224; peu se poser la question des r&#233;elles diff&#233;rences qui les s&#233;parent&#8230; Bah oui Batman avait pour lui de ne jamais tuer ses ennemis&#8230; Mais il l&#8217;a fait avec le Joker, la limite, si fine qu&#8217;il s&#8217;&#233;tait fix&#233; pour ne pas ressembler &#224; ceux qu&#8217;il traquait est tomb&#233;e&#8230; Et l&#8217;illusion du Joker va en profiter. Avancer dans les rues de Gotham, donc, se retrouver confront&#233; &#224; des sc&#232;nes tragiques ainsi que de poursuivre l&#8217;&#233;pouvantail tout en ayant de temps &#224; autres un Joker fid&#232;le &#224; lui m&#234;me, c&#8217;est &#224; dire &#171;&#160;glauquement marrant&#160;&#187; va ajouter &#224; cet opus une ambiance et une mise en abyme assez forte, pour poser la question &#224; nous joueurs, &#171;&#160;Est ce que je perds pieds&#160;&#187; ? La Beutmeubile Et en parlant de pieds parce que mes transitions sont pourries, ce n&#8217;est pas qu&#8217;avec eux que Batman arpentera les rues, &#233;videmment son Bat-Grappin ainsi que sa cape lui permettrons de planer de toits en toits,  (non Cindy Batman ne vole pas) , mais la grande nouveaut&#233; d&#8217;Arkham Knight c&#8217;est bel et bien la batmobile. Est ce l&#224; un ajout b&#233;n&#233;fique, inutile ou malussable ? Clairement plaisante &#224; prendre en main, la conduite se veut arcade  (Knight ah ah&#8230; Tchon) , et les rues de la ville ont &#233;t&#233; repens&#233;es en fonction du bolide, des routes, de fait, plus large, un terrain de jeu plus grand, des souterrains accessible en voiture, et des plates formes permettant de la faire sauter de toits en toits, sur tous ces points le pari est r&#233;ussit&#8230; En plus d&#8217;une entr&#233;e fracassante et bien styl&#233; si vous l&#8217;appelez alors que vous &#234;tes dans les airs. &#192; cela ajoutez le mode conduite  (basique)  ainsi que la possibilit&#233; de passer en mode combat, permettant donc d&#8217;utiliser les gadgets destructeurs de la dame en noire et de tirer une palanqu&#233;e de missiles sur des v&#233;hicules adverses. Pour le moment rien de vraiment g&#234;nant et au contraire&#8230; Le soucis dans cet ajout c&#8217;est la d&#233;mesure de son utilisation, un peu comme un enfant amoureux d&#8217;un nouveau doudou qu&#8217;il usera &#224; force de vouloir l&#8217;utiliser, les d&#233;veloppeurs ont mis le point de la Batmobile un peu trop en avant. Si effectivement les missions de d&#233;part nous permettent de prendre en main l&#8217;objet, trop de qu&#234;tes obligent d&#8217;avoir la Batmobile, notamment vers la fin du jeu, ou l&#8217;on va s&#8217;encha&#238;ner deux heures de missions les mains viss&#233;es sur le volant&#8230; Ce qui donne un effet de redondance assez relou, ainsi que des phases &#171;&#160;d&#8217;actions&#160;&#187; lourdes et fastidieuses&#8230; On regrettera alors que les d&#233;veloppeurs n&#8217;aient pas limit&#233; l&#8217;utilit&#233; de la Batmobile &#224; quelques petites missions en plus du d&#233;placement dans Gotham en monde ouvert seulement. Car bien que je sois un d&#233;fenseur de ce bolide, j&#8217;admets avoir dit vers la fin du jeu &#171;&#160;Putain c&#8217;est relou les passages avec la Batmobile&#160;&#187; ! Ce qui de fait n&#8217;est pas l&#8217;effet escompt&#233;, je pr&#233;sume, pour des cr&#233;ateurs de Jeux Vid&#233;o. Du reste quelques bonnes id&#233;es autour de cet engin comme la possibilit&#233; de l&#8217;upgrader, en choisissant quasiment &#224; chaque fois entre deux sp&#233;, le fait qu&#8217;effectivement il soit jouissif de pouvoir se balader dans Gotham avec autant de possibilit&#233;  (grappin, batmobile etc) . Heureusement pour nous et pour le jeu tout ne s&#8217;arr&#234;te pas &#224; la Batmobile. Goth Ceinture  ?  Le gameplay de Batman est surkiffant, comme pour les autres d&#8217;ailleurs  (Asylum, City) , le jeu m&#234;le combat violent, enqu&#234;tes, ainsi qu&#8217;infiltration tr&#232;s bien g&#233;r&#233;. Avec en nouveaut&#233;s concernant les combats : &#8211; L&#8217;&#233;limination par intimidation, qui vous permet de surprendre un ennemi et de fait d&#8217;avoir, durant un laps de temps donn&#233;, la possibilit&#233; d&#8217;assommer les gardes alentours avant de vous faire rep&#233;rer. &#8211; Le combat en duo, qui vous permet, lorsque vous combattez avec un alli&#233; de switcher entre les deux personnages (Batman, Robin, Catwoman, Nightwish etc) &#8211; Et l&#8217;utilisation du d&#233;cor pour fracasser vos ennemis. E n termes d&#8217;enqu&#234;te au del&#224; du d&#233;j&#224; bien connu &#171;&#160;suivi d&#8217;odeur, de traces au sol et dans l&#8217;air&#160;&#187; s&#8217;ajoute la possibilit&#233; de pirater les vid&#233;os surveillance et de repasser la/les vid&#233;os en avant ou en arri&#232;re afin de trouver des indices, d&#8217;usurper l&#8217;identit&#233; vocale d&#8217;un personnage afin de donner des ordres &#224; ses sbires ou d&#8217;ouvrir des portes ayant une empreinte vocale. Concernant l&#8217;infiltration, qui &#233;tait d&#233;j&#224; clairement r&#233;ussie dans les opus pr&#233;c&#233;dents, vous aurez ici la possibilit&#233; d&#8217;&#234;tre plus r&#233;actif, notamment si vous vous faites prendre, en ayant deux secondes pour choisir soit de lancer un batarang soit de vous agriper &#224; la plate forme la plus proche pour dispara&#238;tre (et toujours les fumig&#232;nes), de pirater des dr&#244;nes afin de les retourner contre leurs utilisateurs et de sortir des conduits via votre Bat-Grappin. O&#249; j&#8217;peux mettre des Bat-Baffes  ? Comme les pr&#233;c&#233;dents opus, vous aurez la trame principale qui compte facilement 20 Heures de Jeux ainsi que les missions annexes, ce qui donne une dur&#233;e de vies assez ph&#233;nom&#233;nales pour ce genre de jeu. Il y a de plus, pas ou peu de qu&#234;tes Fedex, la plupart des qu&#234;tes secondaires sont amen&#233;es au fur et &#224; mesure de la trame principale, ayant donc un r&#244;le sc&#233;naristique important, &#224; tel point que si vous voulez avoir la v&#233;ritable fin du jeu il faudra finir certaines de ces qu&#234;tes secondaires, de plus elle&#160;vous permettront de rencontrer Double Face, le Pingouin, Catwoman, Man-Bat et j&#8217;en passe. Quant &#224; la trame principale comme dit plus haut, l&#8217;ambiance est prenante, Batman est aux emprises de ses propres d&#233;mons, sa propre crainte &#224; &#234;tre ce qu&#8217;il ne voudrait pas, essayant parfois en vain de sauver ceux qu&#8217;il aime, Batman d&#233;p&#233;rira, sans jamais pour autant laisser tomber ses objectifs  (c&#8217;est Batman quand m&#234;me) , les personnages secondaires ont une importance capitale et leurs personnalit&#233;s sont clairement approfondies, les super vilains sont tous plus charismatique les uns que les autres et ce Joker qui vous suit et vous surprends un peu partout ajoute une note si d&#233;licieuse qu&#8217;il serait dommage de ne pas en profiter, quitte &#224; devenir un peu le Joker ? AH AH HA AH qui sait ? Batman Arkham Knight est disponible &#224; partir de 49&#8364; sur PS4, Xbox One et PC. Pour Conclure 9 sur 10  AH AH AH Il est mignon ce Batou, et moi qui vient lui souffler dans les naseaux, mais on ferait une si formidable &#233;quipe ! C'est dommage... Et &#231;a me co&#251;te de le dire puisque je suis mort dans cet &#233;pisode, mais je dois vous le dire mes p'tits vermisseaux, cet &#233;pisode est le meilleur des trois AH AH AH, enfin je suis l&#224; pour mettre un peu d'ambiance, dans la t&#234;te de ce cher Batou, et puis, sans moi hein ? Plus rien aurait de sens ! Oubliez Batou Origins, mettez vous en t&#234;te la trilogie Asylum/City/Knight et kiffez avec votre Joker pr&#233;f&#233;r&#233; !!!Hein ? Le chevalier d'Arkham ? AH AH AH vous verrez...MR J 
        </text>
</document>
