<document>
	<date>2013-03-15</date>
        <title> </title>
        <author>Bastien</author>
        <tags_set>
                <tag>Namco</tag>
                <tag>Naruto</tag>
                <tag>Shippunden Ultimate Ninja Storm 3</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Apr&#232;s un tr&#232;s bon 2 &#232;me &#160;opus et un volet &#171;&#160;Generations&#160;&#187; en demi-teinte, la s&#233;rie des  Naruto Ultimate Ninja Storm  (NUNS) nous revient cette ann&#233;e dans une 3 &#232;me &#160;it&#233;ration pleine de promesses de renouveau, mais sont-elles toutes tenues&#160;? Voyons cela ensemble dans ce nouveau test&#160;! KAGE BUNSHIN NO JUTSU&#160;!&#160;&#128521; NUNS, pour le profane qui me lira, est &#224; l&#8217;heure actuelle la licence vid&#233;oludique qui respecte le plus le manga dont elle s&#8217;inspire, tant par le contenu, que par sa r&#233;alisation. Et le moins que l&#8217;on puisse dire, c&#8217;est que du chemin a &#233;t&#233; parcouru depuis le pr&#233;c&#233;dent volet de NUNS (Generations) qui, lui, &#233;tait tr&#232;s chiche niveau contenu, notamment &#224; cause de son mode histoire tr&#232;s creux et peu travaill&#233;. Son seul int&#233;r&#234;t, finalement, r&#233;sidait dans le fait que l&#8217;on pouvait jouer avec les protagonistes de la premi&#232;re p&#233;riode du manga de Naruto, et, bien &#233;videmment, ceux de la p&#233;riode Shippuden. &#160; Il &#233;tait donc normal que l&#8217;annonce d&#8217;un 3 &#232;me &#160;volet de NUNS r&#233;veille les plus folles attentes des fans du ninja blondinet, notamment celle qui consistait &#224; vouloir un mode histoire digne du second volet, c&#8217;est-&#224;-dire un mode aventure avec possibilit&#233;, notamment, de se balader librement dans le monde de Naruto, mais pas que. En effet, ce qui avait fait la force de NUNS 2, c&#8217;&#233;tait ses &#171;&#160;combats de boss&#160;&#187;. Ces combats, &#233;piques au possible, vous demandaient &#224; certains moments de r&#233;aliser des s&#233;quences en QTE, c&#8217;est-&#224;-dire d&#8217;appuyer sur certains boutons au bon moment, afin de vous permettre de d&#233;clencher des cin&#233;matiques toutes plus folles les unes que les autres, ces derni&#232;res soulignant &#224; merveille toute l&#8217;intensit&#233; de l&#8217;action, et permettant au passage de profiter de toute la maestria des d&#233;veloppeurs pour ce qui est de la mise en sc&#232;ne. H&#233; bien chers fans, r&#233;jouissez-vous&#160;! Car effectivement toutes ces choses reviennent bien dans NUNS 3 et d&#8217;aucun n&#8217;ira s&#8217;en plaindre&#160;! L&#8217;histoire, donc, prend place imm&#233;diatement apr&#232;s celle de NUNS 2, c&#8217;est-&#224;-dire juste apr&#232;s le combat de Naruto contre Pain. J&#8217;essaierai autant que faire se peut de ne pas spoiler pendant ce test, mais sachez que l&#8217;aventure de NUNS 3 couvrira les &#233;v&#232;nements jusqu&#8217;&#224; la fin de la grande guerre ninja, et que par cons&#233;quent, pour ceux qui ne lisent pas le manga autrement qu&#8217;en attendant sa parution en fran&#231;ais, vous apprendrez et verrez des choses qui ne sont pas pr&#234;tes de d&#233;barquer dans nos contr&#233;es&#160;! Naruto est donc toujours &#224; la recherche de Sasuke, tout en &#233;tant pourchass&#233; par l&#8217;organisation Akatsuki qui cherche &#224; s&#8217;emparer du d&#233;mon Ky&#251;bi enferm&#233; en lui. Il va donc tout au long de cette aventure apprendre &#224; ma&#238;triser au mieux la puissance de Ky&#251;bi avec l&#8217;aide de son pote Killer Bee, lui aussi h&#244;te d&#8217;un d&#233;mon, Hachibi, en vue de d&#233;fendre son pays de la guerre qui sera d&#233;clench&#233; par l&#8217;Akatsuki. (ai-je &#233;t&#233; clair&#160;?) &#160; Et au niveau mise en sc&#232;ne, on peut bien admettre que les d&#233;veloppeurs ont mis la barre tr&#232;s haut, vraiment tr&#232;s haut&#8230; voire trop haut m&#234;me&#8230; En effet, tout est absolument magnifique, les cin&#233;matiques sont tr&#232;s belles, mais&#8230;. Dieu qu&#8217;elles sont longues&#160;! On a parfois le droit &#224; des cin&#233;matiques de plus de 20 min&#160;! Et quand elles sont termin&#233;es, on passe enfin au combat&#8230; qui va durer grand max 2-3 min&#8230; Pour ensuite repartir sur une nouvelle cin&#233;matique encore trop longue&#8230; Et ainsi de suite. Alors il faut bien l&#8217;admettre, on peut passer les cin&#233;matiques&#8230; Mais si tel est le cas, vous amputez la dur&#233;e de vie du mode aventure de 5h facile. Personnellement, les ayant regard&#233; jusqu&#8217;au bout, j&#8217;ai fini ce mode en une douzaine d&#8217;heures, pour ce qui est de l&#8217;aventure principale. Si l&#8217;on ajoute les qu&#234;tes annexes (auxquelles je suis encore en train de m&#8217;atteler au moment o&#249; j&#8217;&#233;cris ces lignes), je pense que l&#8217;on peut quasiment doubler cette dur&#233;e de vie. &#160; Ce qui est d&#8217;ailleurs tr&#232;s &#233;trange, et qui personnellement m&#8217;a frapp&#233;, c&#8217;est qu&#8217;&#224; l&#8217;inverse de NUNS 2 qui m&#233;langeait qu&#234;tes principales et annexes&#160;; dans NUNS 3 vous &#234;tes oblig&#233;s de faire l&#8217;ensemble des qu&#234;tes principales avant de pouvoir vous balader librement dans les diff&#233;rents pays et effectuer les missions annexes. Dans ces qu&#234;tes annexes, il sera question de maintenir un haut niveau d&#8217;amiti&#233; avec tous les protagonistes que vous rencontrerez, et pour ce faire, il faudra leur &#233;crire, combattre avec ou contre eux, manger avec eux&#8230; Un aspect rappelant celui du tamagotchi et qui n&#8217;a aucune autre vocation que celle de vous faire glaner des succ&#232;s et autres troph&#233;es&#160;; d&#8217;autres qu&#234;tes, plus &#171;&#160;concr&#232;tes&#160;&#187; celles-l&#224;, vous demanderont entre autres, de trouver une fleur pour Ino, faire un entra&#238;nement avec Gai, faire visiter Konoha au Mizukage, ou encore retrouver le chat r&#233;pondant au doux nom de &#171;&#160;Maurice&#160;&#187; d&#8217;une gamine du village des sables (je vous jure que c&#8217;est vrai&#160;!). N&#233;anmoins, il y aura un avantage certain &#224; effectuer ces qu&#234;tes, &#224; savoir qu&#8217;il sera possible de d&#233;bloquer des pans de sc&#233;nario in&#233;dits, notamment ceux qui concernent Sasuke, car on le voit d&#8217;ailleurs tr&#232;s (trop&#160;?) peu dans le mode aventure. Au cours de l&#8217;histoire, le joueur devra parfois prendre une &#171;&#160;d&#233;cision ultime&#160;&#187;, laquelle aura une incidence sur le d&#233;roulement du combat et du sc&#233;nario. Vous aurez donc le choix entre une d&#233;cision de niveau &#171;&#160;L&#233;gende&#160;&#187; et une autre de niveau &#171;&#160;H&#233;ros&#160;&#187;, cette derni&#232;re &#233;tant l&#8217;option la plus facile des deux pour appr&#233;hender le combat. Par exemple, si vous devez faire face &#224; 6 adversaires, vous pouvez soit choisir de les combattre en m&#234;me temps (L&#233;gende) ou de les s&#233;parer afin qu&#8217;il soit plus simple de les d&#233;faire (H&#233;ros). &#160; Parlons maintenant des combats &#224; proprement parler, et des nouveaut&#233;s apport&#233;es au gameplay. Il est &#224; noter d&#8217;une part que certains personnages, comme Lee, Neiji, Gai ou Naruto, entre autres, peuvent d&#232;s le d&#233;but du combat rentrer en mode &#233;veil, mode leur permettant d&#8217;exacerber leurs attaques, vitesse et/ou d&#233;fense, voire m&#234;me de lancer de nouveaux jutsus, et ce, peut importe leur niveau de PV. Le concept est int&#233;ressant, mais confronte encore et toujours le joueur &#224; un probl&#232;me flagrant d&#8217;&#233;quilibrage entre les diff&#233;rents personnages. Certes, cela respecte le manga, il est vrai que Neiji, par exemple, peut utiliser son Byakugan quand il le veut, et pas seulement lorsqu&#8217;il est &#224; l&#8217;article de la mort (il se trouve que le Byakugan est son mode &#233;veil)&#160;; en revanche, lorsque vous affrontez un personnage comme Naruto, qui peut se changer d&#232;s le d&#233;part en mode bijuu (son mode &#233;veil), qui voit ses attaques renforc&#233;es, sa vitesse accrue, qui balance des rasen-shuriken en veux-tu en voil&#224; et qui peut m&#234;me se transformer en Kurama histoire de vous d&#233;foncer avec une technique d&#233;vastatrice qui vous enl&#232;ve carr&#233;ment une barre de vie, bah vous vous d&#238;tes que les combats sur le Live risquent d&#8217;&#234;tre inint&#233;ressants au possible&#8230; Bien s&#251;r, Naruto n&#8217;est pas le seul personnage compl&#232;tement p&#233;t&#233; du jeu, tous les jinchuuriki le sont &#233;galement &#8211; puisqu&#8217;ils sont tous pr&#233;sents dans le jeu -, et puis surtout un autre que je ne nommerai pas pour &#233;viter le spoil&#8230;. &#160; Autre ajout en combat, la possibilit&#233; de pouvoir effectuer un rush en &#233;quipe, vous maintenez la touche d&#8217;attaque, et en la rel&#226;chant, votre personnage va effectuer un rush sur l&#8217;adversaire, et vous pourrez appeler votre/vos &#233;quipiers pendant que vous serez en train de faire un combo, afin d&#8217;en rallonger sa dur&#233;e. Bien ma&#238;tris&#233;e, et avec l&#8217;&#233;quipe qui va bien, cette technique peut rapidement &#234;tre redoutable contre n&#8217;importe quel adversaire. A noter qu&#8217;il est &#233;galement possible, dor&#233;navant, de faire des ring-out sur certaines ar&#232;nes et que des &#233;l&#233;ments ont parfois &#233;t&#233; int&#233;gr&#233;s dans celles-ci pour pouvoir se prot&#233;ger des attaques adverses (comme des caisses par exemple). Derni&#232;re nouveaut&#233; op&#233;r&#233;e dans ce NUNS 3, le combat de horde. Sous ce nom un peu barbare se cache une partie beat&#8217;em all assez banale et basique, seul contre tous vous devez combattre plusieurs adversaires en m&#234;me temps. D&#8217;une facilit&#233; d&#233;concertante, cet ajout a le m&#233;rite de diversifier un tant soit peut l&#8217;action, et c&#8217;est d&#233;j&#224; pas mal. Venons-en maintenant au casting de ce NUNS 3&#160;: impressionnant, celui-ci se voit reprendre l&#8217;int&#233;gralit&#233; du casting de l&#8217;opus &#171;&#160;Generations&#160;&#187; &#8211; y compris les versions jeunes des ninjas &#8211; et en rajoute quelques nouveaux, notamment tous les grands ninjas que l&#8217;on croisera lors de la grande guerre&#8230;. (no spoil) Un casting lourd et solide donc, m&#234;me si je regrette encore et toujours que certains personnages ne soient utilisables qu&#8217;en &#171;&#160;soutien&#160;&#187; et non en personnage principal&#160;; j&#8217;aurais par exemple aim&#233; pouvoir utiliser Ao ou Torune, un peu dommage que cela ne soit pas le cas. &#160; Graphiquement, le jeu n&#8217;a pas &#233;volu&#233; d&#8217;un iota par rapport &#224; &#171;&#160;Generations&#160;&#187;, en m&#234;me temps nous sommes en fin de vie de ce cycle de console et le style cel-shading que le soft emprunte est d&#233;j&#224; magnifi&#233; au maximum, je vois difficilement comment l&#8217;on pourrait faire plus fid&#232;le au manga&#160;; les d&#233;cors sont eux aussi tr&#232;s bons et respectent globalement bien ceux de l&#8217;anim&#233;, m&#234;me si l&#8217;on pestera &#231;a et l&#224; de constater que les d&#233;veloppeurs auraient pu s&#8217;appliquer davantage sur certaines ar&#232;nes, et auraient pu faire, pourquoi pas, des ar&#232;nes &#224; plusieurs niveaux, &#224; la mani&#232;re d&#8217;un Dead Or Alive. La bande son n&#8217;est pas en reste non plus, le m&#233;lange de rock et de symphonie est parfaitement dans le ton, m&#234;me si, encore une fois, il aurait &#233;t&#233; opportun de mettre les v&#233;ritables musiques de l&#8217;anime &#224; mon sens. &#160; Que reprocher &#224; ce NUNS 3 alors&#160;? Honn&#234;tement pas grand-chose, n&#233;anmoins certains d&#233;tails &#233;nerveront le fan, &#224; commencer par le fait que certains arcs du manga ne sont pas trait&#233;s exactement comme dans l&#8217;histoire originale, comme par exemple le combat contre les 7 &#233;p&#233;istes de la brume, ou bien encore avec un peu trop de l&#233;g&#232;ret&#233;, comme le combat entre Sasuke et Danz&#244;, ou encore celui opposant Darui aux jumeaux Ginkaku et Kinkaku. De plus, avoir occult&#233; du roster certains personnages importants du manga comme justement les 7 &#233;p&#233;istes est une h&#233;r&#233;sie &#224; mon sens. D&#8217;autre part, la longueur des cin&#233;matiques, aussi magnifiques soient-elles, et le peu d&#8217;action que l&#8217;on en retire, tend &#224; casser sensiblement le rythme du jeu qui, paradoxalement, est pourtant assez nerveux. Enfin, la relative longueur des qu&#234;tes annexes, vous obligeant &#224; effectuer de multiples aller-retour entre les pays, a quelques chose de tr&#232;s, tr&#232;s bourratif &#224; la longue. &#160; &#160; Conclusion&#160;:  NUNS 3  ne d&#233;&#231;oit pas, fort d&#8217;un casting cons&#233;quent (+ de 80 personnages jouables) et d&#8217;un nombre d&#8217;ar&#232;ne qui l&#8217;est tout autant, le soft entretien tr&#232;s bien le fan-service en permettant au joueur de collecter toujours plus d&#8217;objet (comme les cartes ninja ou les titres) afin qu&#8217;il puisse se d&#233;marquer des autres. Le grand retour des combats de boss, magnifiquement orchestr&#233;s, va ravir tous les aficionados du deuxi&#232;me volet. M&#234;me si les jeux inspir&#233;s de mangas m&#233;riteraient toujours d&#8217;&#234;tres plus complet qu&#8217;ils ne le sont, force est de constater que ce NUNS 3 poss&#232;de des qualit&#233;s ind&#233;niables pour lesquelles il serait fort dommageable de passer &#224; c&#244;t&#233;. Une valeur s&#251;re donc, qui se paye le luxe d&#8217;&#234;tre le  Naruto  ultime&#8230; En attendant le prochain bien s&#251;r&#160;!&#160;&#128521; &#160; Ma note&#160;:  17/20 &#160; &#160; Naruto Shippuden Ultimate Ninja Storm 3&#160;&#224; partir de 52,95&#8364; &#160; est disponible sur  Xbox 360  et PS3. &#160; 
        </text>
</document>
