<document>
	<date>2012-12-26</date>
        <title> </title>
        <author>Bastien</author>
        <tags_set>
                <tag>EA</tag>
                <tag>Most Wanted</tag>
                <tag>Need For Speed</tag>
                <tag>NFS</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; 7 ans apr&#232;s le premier &#233;pisode  Most Wanted ,  Need for Speed  nous revient dans un reboot de celui-ci, &#233;videmment bien plus r&#233;ussi graphiquement, mais cela fait-il de lui un digne rempla&#231;ant&#160;? R&#233;ponse dans ce  test . &#160; Devenu probablement l&#8217;une des franchises les plus commerciales qui soit dans l&#8217;univers du jeu vid&#233;o, Need for Speed nous revient chaque ann&#233;e dans un nouveau volet, avec parfois de belles et franches r&#233;ussites (Need for Speed Hot Pursuit en 2010) ou a contrario de sacr&#233;s d&#233;rapages (Need for Speed The Run en 2011). Cette ann&#233;e c&#8217;est au studio Criterion, papa de la c&#233;l&#232;bre licence Burnout, que revient l&#8217;insigne honneur de redorer le blason de la s&#233;rie, que le dernier opus estampill&#233; &#171;&#160;The Run&#160;&#187; avait bien &#233;corch&#233;, &#224; trop vouloir sc&#233;nariser un concept qui n&#8217;en avait pas vraiment besoin. &#160; &#160; Ainsi , dans ce  Need for Speed Most Wanted  cuv&#233;e 2012, on revient aux fondamentaux de la s&#233;rie, de belles cylindr&#233;es et une absence totale de synopsis, hormis cette id&#233;e de devenir le pilote le plus recherch&#233; de la ville dans laquelle vous allez &#233;voluer, Fair Heaven. Assez grande, cette derni&#232;re regorge de raccourcis et de tremplins en tout genre, &#160;et offre son lot de d&#233;paysement, allant du quartier r&#233;sidentiel, &#224; la campagne bois&#233;e, mais aussi des docks portuaires aux a&#233;rodromes abandonn&#233;s, en passant par les incontournables p&#233;riph&#233;riques et autres autoroutes. &#160; A l&#8217;inverse des autres volets de la s&#233;rie, vous devrez trouver vos voitures cach&#233;es &#231;a et l&#224; dans la ville, et en changer comme bon vous semble. Chaque voiture vous donne acc&#232;s &#224; 5 &#233;preuves diff&#233;rentes, de la course simple, au run de vitesse (faire la meilleure vitesse moyenne), en passant par les sempiternelles traque (semer la police en un temps d&#233;fini), on ne peut pas dire que tout cela soit vraiment tr&#232;s vari&#233;, les m&#234;mes &#233;preuves ayant trop tendance &#224; se r&#233;p&#233;ter encore et encore, jusqu&#8217;&#224; finalement lasser au plus haut point. Ces &#233;preuves vous octroieront en cas de succ&#232;s des am&#233;liorations pour votre v&#233;hicule (Nitro, chassis all&#233;g&#233;, pneus autogonflants etc.), mais aussi et surtout des Speed Points n&#233;cessaires &#224; asseoir votre notori&#233;t&#233; au sein de la liste Most Wanted et vous permettant de ce fait de d&#233;fier, au fur et &#224; mesure, les meilleurs pilotes, et ainsi prendre leur place (et leurs voitures si vous arrivez &#224; les immobiliser apr&#232;s votre face &#224; face).&#160; &#160; Simplement, vous vous en doutez, un handicap de taille vous emp&#234;chera de faire ce que vous voulez pendant les courses, la police. Cette derni&#232;re montera en pression &#224; mesure que vous allez enfreindre les r&#232;gles du code de la route, jusqu&#8217;&#224; carr&#233;ment envoyer les SWAT pour vous intercepter si vous les poussez &#224; bout. En revanche, on ne peut pas dire que nos amis de la mar&#233;chauss&#233;e soient tr&#232;s d&#233;gourdis&#8230; En effet ces derniers sont &#224; la stupidit&#233; ce que le rappeur Booba est au mauvais go&#251;t&#160;: une r&#233;f&#233;rence. &#160;Il est en effet relativement facile de semer ces messieurs pour peu que l&#8217;on ma&#238;trise un tant soit peu le frein &#224; main&#8230; (&#231;a c&#8217;est pour tout ce que j&#8217;ai pu lire sur Internet comme quoi la police &#233;tait la plus opini&#226;tre jamais vu dans un NFS&#8230;.) Par cons&#233;quent, on ne peut pas vraiment dire que la police pimente les courses, elle sera davantage l&#224; pour vous immerger dans l&#8217;action que pour vous ralentir concr&#232;tement. De plus, il n&#8217;est pas possible d&#8217;incarner les flics &#8211; contrairement &#224; l&#8217;opus Hot Pursuit &#8211; et &#231;a c&#8217;est encore plus dommage. &#160; &#160; Parlons de l&#8217;intelligence artificielle maintenant&#160;: comme je viens de le dire, les adversaires sont de parfait ben&#234;ts, mais ils ont un atout que vous n&#8217;avez pas. Leurs voitures sont capables de monter &#224; 500km/h en une fraction de seconde, comme si l&#8217;ordinateur souhaitait toujours rappeler &#224; votre bon souvenir&#160;: &#171;&#160;h&#233;&#233;&#233;&#233;&#233;&#233;&#233;&#233;&#233;&#233; non mon gars, c&#8217;est moi le taulier&#160;!&#160;&#187;. Du coup, vous pouvez mener toute la course sans faire d&#8217;erreur, en optimisant tout votre trajet, cela n&#8217;emp&#234;chera pas l&#8217;ordinateur de vous d&#233;passer &#224; 100m de l&#8217;arriv&#233;e en t&#233;l&#233;portant &#8211; c&#8217;est litt&#233;ralement le mot qui convient &#8211; un adversaire &#224; c&#244;t&#233; de vous&#8230;. J&#8217;ai trouv&#233; &#231;a proprement abus&#233;&#8230; Les d&#233;veloppeurs parlent ici d&#8217;&#160;&#171;&#160;intelligence dynamique&#160;&#187;&#8230;. Moi j&#8217;opte plut&#244;t pour une &#171;&#160;incomp&#233;tence caract&#233;ris&#233;e &#224; programmer une intelligence artificielle&#160;&#187;&#8230; &#160; Criterion oblige, on retrouve &#233;galement des r&#233;f&#233;rences &#224; Burnout dans ce NFS. En effet, vous pourrez comme dans ce dernier infliger des &#171;&#160;Takedown&#160;&#187; sur vos adversaires afin de gagner du boost, le concept est sympa dans Burnout, mais dans un Need for Speed je trouve pour ma part que cela fait un peu t&#226;che car cela facilite encore davantage les &#233;preuves qui ne sont pas d&#233;j&#224; bien compliqu&#233;es&#8230; &#160; Graphiquement, on reconna&#238;t bien le talent des d&#233;veloppeurs de Criterion, la ville est bien mod&#233;lis&#233;e, quoi que peu anim&#233;e toutefois, et les v&#233;hicules ne sont pas en reste. Beaucoup de marques r&#233;pondent &#224; l&#8217;appel, on retrouvera donc les in&#233;vitables Porsche Carrera S, Aston Martin V12 Vantage, Lamborghini Aventador, Maserati Gran Turismo, Bugatti Veyron, BMW M3 ou Mercedes SLS 65, mais aussi des mod&#232;les plus vieillissants mais tr&#232;s int&#233;ressant &#224; piloter comme la Lamborghini Countach ou la Porsche 911, et aussi des curiosit&#233;s qui &#224; mon sens n&#8217;ont pas grand-chose &#224; faire dans ce jeu comme les Range Rover Evoque, &#160;Ariel Atom ou BAC Mono&#8230;. Chaque voiture poss&#232;de une bonne gestion des d&#233;g&#226;ts, m&#234;me si aucun accident n&#8217;aura raison des performances de votre v&#233;hicule&#160;; on retrouve bien l&#8217;esprit tr&#232;s arcade d&#8217;un Burnout, aucun doute l&#224;-dessus. &#160; &#160; Le gameplay est lui aussi tr&#232;s bon, car simplifi&#233; &#224; l&#8217;extr&#234;me, aucune d&#233;ception de ce c&#244;t&#233;-l&#224;. L&#8217;impl&#233;mentation du syst&#232;me &#171;&#160;easy-drive&#160;&#187; est tr&#232;s bien trouv&#233;, car il vous permettra d&#8217;acc&#233;der &#224; toutes les voitures ou encore &#224; toutes les &#233;preuves en appuyant sur une touche, sans avoir &#224; mettre le jeu en pause. &#160; Comme tout jeu EA, la bande son est, elle aussi, de tr&#232;s bonne facture et suffisamment &#233;clectique pour contenter tout le monde, de Muse &#224; The Who, sans oublier Green Day ou Rudimental, tous les styles musicaux y passent et servent tr&#232;s bien l&#8217;ambiance du jeu. Mention sp&#233;ciale &#233;galement aux bruits des moteurs qui sont tr&#232;s bien retranscrit&#160;! Je dois n&#233;anmoins mettre en exergue un gros point noir du jeu selon moi&#160;: la ma&#238;trise technique. J&#8217;ai subi &#233;norm&#233;ment de bug de collisions, bug de textures (voitures qui tombent dans le vide intersid&#233;ral parce que le pont sur lequel vous rouliez a brusquement disparu sous vos roues), de freeze &#224; r&#233;p&#233;tition (obliger de red&#233;marrer la console), et je trouve &#231;a inacceptable pour un jeu qui est cens&#233; avoir pass&#233; des contr&#244;les qualit&#233;s pouss&#233;s&#8230; Un gros carton rouge pour les d&#233;veloppeurs sur ce coup l&#224;. &#160; &#160; Conclusion&#160;:  Je fondais personnellement de gros espoirs dans ce NFS depuis le visionnage de son tout premier trailer, et je dois bien avouer que je suis un peu d&#233;&#231;u par la qualit&#233; globale du jeu. J&#8217;ai eu beaucoup de plaisir &#224; y jouer, oui, car ce n&#8217;est absolument pas un mauvais jeu&#160;; simplement la redondance des &#233;preuves, le manque flagrant de challenge face &#224; la police, les faiblesses techniques, donne un arri&#232;re go&#251;t de b&#226;cl&#233; &#224; ce NFS et laisse &#224; penser que la s&#233;rie se meurt peu &#224; peu dans la casualisation&#8230;&#160; A essayer et &#224; appr&#233;cier &#160;tout de m&#234;me, mais ne pas d&#233;penser plus de 30&#8364; pour ce jeu. &#160; Ma note&#160;:  14/20 &#160; 
        </text>
</document>
