<document>
	<date>2013-08-05</date>
        <title> </title>
        <author>Lucian</author>
        <tags_set>
                <tag>Allemands</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Company of Heroes</tag>
                <tag>Company of Heroes 2</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>Guerre</tag>
                <tag>jeu de strat&#233;gie</tag>
                <tag>Mutlijoueur</tag>
                <tag>Panzer IV</tag>
                <tag>RTS</tag>
                <tag>Russes</tag>
                <tag>Seconde Guerre Mondiale</tag>
                <tag>T34</tag>
                <tag>Violent</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Aujourd&#8217;hui je vous emm&#232;ne dans les mornes plaines de l&#8217;Union Sovi&#233;tique afin de vous parler de  Company of Heroes 2 . Company of Heroes  premier du nom fut un hit, par ses graphismes superbes et son gameplay tr&#232;s fouill&#233; pour l&#8217;&#233;poque. Les DLCs sortis pour COH &#160;&#233;taient tr&#232;s sympa et apportaient de la fra&#238;cheur &#224; un jeu qui d&#233;bo&#238;tait d&#233;j&#224; pas mal. Avec un changement d&#8217;&#233;diteur on pourrait craindre le pire pour la licence, est-ce le cas?&#160; La douce musique des Katyusha est si&#8230;expressive. Company of Heroes nous faisait (re)d&#233;couvrir la campagne en Europe, opposant les Allemands et les Am&#233;ricains. Au tour de l&#8217;Est de proposer ses r&#232;gles. Les combats les plus violents de la Seconde Guerre Mondiale s&#8217;&#233;tant d&#233;roul&#233;s dans l&#8217;Est, attendez vous &#224; un jeu violent et pas forc&#233;ment moralement acceptable (l&#8217;ordre 227 donn&#233; par le camarade Staline interdisait la retraite devant les troupes allemandes, sous peine d&#8217;ex&#233;cution sommaire, sans compter les commissaires r&#233;gimentaire charg&#233;s d&#8217;encadrer les officiers lors des d&#233;cisions&#8230;discutables &#224; prendre. Marche ou cr&#232;ve prend tout son sens avec l&#8217;arm&#233;e sovi&#233;tique, et vous vous retrouverez souvent avec de grosses escouades, et beaucoup de v&#233;hicules (les sovi&#233;tiques n&#8217;avaient pas forc&#233;ment des troupes tr&#232;s &#233;quip&#233;es, vu les pertes colossales que leurs tactiques leur infligeaient, et compensaient donc par le nombre). Les Allemands ne savaient pas trop &#224; quoi s&#8217;attendre, mais n&#8217;&#233;taient pas d&#233;munis non plus. Une violence crue donc, aid&#233;e merveilleusement par le moteur du jeu. Tout neuf tout beau, il permet d&#8217;afficher des effets assez bluffants je dois l&#8217;avouer, que &#231;a soit au niveau des textures, des animations, et m&#234;me des effets. Un obus tombe, des volutes de poussi&#232;res obstruent la vue de vos troupes&#8230;Car oui le champs de vision de vos troupes est pris en compte d&#233;sormais, et vous ne savez pas ce qui vous attend derri&#232;re un mur avant de le franchir. Les obstacles suffisamment bas sont d&#8217;ailleurs franchissables pour les troupes &#224; pied, et enti&#232;rement destructibles sinon. En parlant des dommages, il est possible de faire s&#8217;effondrer des structures occup&#233;es d&#233;sormais, que ce soit de mani&#232;re explosive ou calorifique. Il est r&#233;jouissant de faire sortir des troupes de leur couvert en hurlant, parce qu&#8217;ils ont le feu aux fesses (les cris sont d&#8217;ailleurs tr&#232;s convaincants). La Russie n&#8217;a jamais &#233;t&#233; connue pour ses diff&#233;rents climats accueillants, et c&#8217;&#233;tait d&#233;j&#224; le cas dans les ann&#233;es 40. Etre surpris par un blizzard est synonyme de mort lente, pensez donc &#224; rentrer vos pauvres troupes, sans quoi elles g&#232;leront sur place. Heureusement, il est possible de construire des feux de camps, ou simplement de les abriter dans des structures ferm&#233;es. Les changements m&#233;t&#233;orologiques sont un nouvel atout du jeu, qui ralentit pas mal le gameplay, et permet de regrouper ses forces (seuls les v&#233;hicules et quelques unit&#233;s d&#8217;infanteries peuvent supporter le froid). Qui dit blizzard dit neige, et vous en verrez beaucoup. La poudreuse ralentira vos troupes, car oui patauger dans un m&#232;tre de neige, c&#8217;est dr&#244;le quand on se fait pas tirer dessus. Les v&#233;hicules seront aussi ennuy&#233;s par le climat, surtout quand il s&#8217;agira de traverser des cours d&#8217;eau gel&#233;e. Une petite charge explosive et boom, on dit adieu aux chars qui s&#8217;enfoncent in&#233;xorablement dans l&#8217;eau (les mortiers, canons antichars, et meme les chars sont efficaces pour cette technique peu scrupuleuse, mais apr&#232;s tout &#171;&#160;La guerre c&#8217;est la guerre&#160;&#187;).Les effets sonores sont aussi tr&#232;s bien g&#233;r&#233;s, au point qu&#8217;on se croiraient sur le champs de bataille (sans la fraicheur du blizzard, grand bien nous en fasse), le vent hurle &#224; nos oreilles, les Orgues de Staline jouent leur d&#233;licate musique de destruction, les hommes bless&#233;s hurlent sur le sol, les canons tonnent et les commissaires s&#8217;arrachent la voix en menaces contre l&#8217;ennemi et leurs propres troupes. Ne mettez pas le son trop fort. Quand &#231;a craque, c&#8217;est bon signe&#8230; Ou pas. La campagne solo se compose de 15 missions aux objectifs tr&#232;s vari&#233;s. &#199;a ira de tenir une position contre les vagues d&#8217;ennemis, nettoyer une ville en pr&#233;vision d&#8217;une attaque &#224; grande &#233;chelle, et m&#234;me une mission d&#8217;infiltration (je ne vous en dis pas plus). La narration se fait au travers des flashbacks de Lev Abramovich Isakovich, un ex-officier de l&#8217;Arm&#233;e Rouge, que vous retrouvez en prison. Vous d&#233;couvrirez &#224; travers ses r&#233;cits les raisons qui l&#8217;ont men&#233;es au Goulag. Les missions ne se ressemblant pas les unes les autres vous aurez une petite dizaine d&#8217;heures de jeu rien que pour apprendre les m&#233;caniques de jeu. Les Russes &#233;tant chez eux, ils savaient comment chasser. Au niveau gameplay d&#8217;ailleurs, rien de tr&#232;s compliqu&#233;, en solo ou en multijoueur. Vous devez g&#233;rer trois ressources: les points d&#8217;effectifs, de munitions, et de carburant. Les premiers s&#8217;obtiennent en capturant et tenant des points standards, les deux autres en prenant lesdits points de ressources ou en construisant une cache &#224; ressources sp&#233;cifique sur un point standard. A partir de l&#224;, il vous faudra faire une bonne micro gestion pour pouvoir construire des batiments, qui eux vous donneront acc&#232;s &#224; certaines unit&#233;s. Enfin, il vous faudra g&#233;rer le d&#233;veloppement de votre technologie, divis&#233; en trois niveaux (votre arm&#233;e, en se d&#233;veloppant, aura besoin de nouveau mat&#233;riel comme des chars, des canons, des &#233;quipes d&#8217;armes lourdes&#8230;). Il doit faire un peu chaud dans la maison. &#160; Il vous sera possible d&#8217;utiliser des armes sp&#233;ciales telles que le Panzerfaust ou le cocktail Molotov gr&#226;ce &#224; vos points de munitions(voire donner de nouvelles armes &#224; vos troupes) , tandis que les points de carburants vous permettront de d&#233;ployer des blind&#233;s. En accomplissant des actions comme tuer des ennemis, ou encore capturer et tenir des points, vous gagnerez des points d&#8217;exp&#233;rience, qui une fois &#224; un certain niveau vous permettront de de choisir un commandeur (qui vous permettra d&#8217;utiliser des capacit&#233;s/mat&#233;riels sp&#233;ciaux, voire de d&#233;ployer des unit&#233;s rares comme le Tigre ou le IS-2). Il faut l&#8217;avouer, le Tigre en impose. En parlant multi, il vous sera possible d&#8217;affronter d&#8217;autres joueurs online, des IA ou encore de participer au Th&#233;atre de guerre. Ce dernier mode est une suite de missions &#224; faire en coop&#8217; reprenant des &#233;v&#233;nements chronologiques des deux cot&#233;s des bellig&#233;rants. Un syst&#232;me d&#8217;exp&#233;rience par parties vous permettra de gagner du galon, et de d&#233;bloquer des perks qui am&#233;lioreront un peu votre arm&#233;e ( trois perks max). Cours Franz, COUUUUURS !!!! On retiendra au final dynamise, immersion, violence, et censure. Company of Heroes 2 est un excellent RTS, qui a su bien &#233;voluer de son a&#238;n&#233; et s&#8217;en tire extr&#234;mement bien. Des graphismes superbes, un gameplay simple et complexe &#224; la fois, et surtout qui nous montre la Seconde Guerre Mondiale comme elle s&#8217;est pass&#233;e, dans le sang et la d&#233;votion. Quand je dis beaucoup d&#8217;unit&#233;s, c&#8217;est beaucoup d&#8217;unit&#233;s. Note:  18/20 &#160; &#160; 
        </text>
</document>
