<document>
	<date>2013-05-31</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Playstation</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>Sly Cooper</tag>
                <tag>Sony</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>  Apr&#232;s 7 ans d&#8217;absence,  Sly Cooper  et ses amis Bentley la tortue et Murray l&#8217;hippopotame reprennent du service dans leurs premier &#233;pisode &#171;&#160;next-gen&#160;&#187; (et paradoxalement le dernier vu la sortie prochaine de&#160;la  PS4 ). &#171;&#160;Voleurs &#224; travers le temps&#160;&#187;, c&#8217;est son nom, nous proposera comme son nom l&#8217;indique d&#8217;explorer l&#8217;Histoire de la dynastie des Cooper, &#224; diff&#233;rentes &#233;poques allant du Japon f&#233;odal &#224; la pr&#233;histoire, en passant par le far-west. Mais alors que la licence Sly a &#233;t&#233; confi&#233;e au studio Sanzaru Games en lieu et place du studio historique en charge de celle-ci, Sucker Punch, que vaut r&#233;ellement ce volet&#160;? R&#233;ponse dans ce  test . Sly et sa bande, au m&#234;me titre que Jak &amp; Daxter ou encore Ratchet &amp; Clank, font partie des personnages phares de&#160;la PS2 que l&#8217;on se d&#233;lecte syst&#233;matiquement &#224; retrouver tant leurs aventures sont bon enfant et emplies d&#8217;humour. Possesseur pour ma part de tous les pr&#233;c&#233;dents volets de&#160;la PS2, j&#8217;avoue ne jamais avoir touch&#233; un Sly avant celui-ci, et force est de constater que j&#8217;ai eu tort. &#160; Dans ce volet, Sly devra affronter le m&#233;chant &#171;&#160;Le Paradoxe&#160;&#187;, lequel a envoy&#233; ses sbires &#224; travers le temps pour &#233;liminer les anc&#234;tres de Sly. Ainsi, nous serons amen&#233; &#224; croiser les anc&#234;tres en question durant les p&#233;riodes travers&#233;es, et nous aurons &#233;galement la possibilit&#233; de jouer avec. Et c&#8217;est &#224; ce moment que l&#8217;on se rend compte de la profondeur du soft, chaque anc&#234;tre a un gameplay et des aptitudes relativement diff&#233;rentes par rapport &#224; Sly. Ainsi, Rioichi, l&#8217;anc&#234;tre ninja, pourra bondir &#224; la vitesse de l&#8217;&#233;clair entre 2 points et ce en toute discr&#233;tion&#160;; Tennessee, l&#8217;anc&#234;tre cow-boy, pourra quant &#224; lui utiliser un pistolet, ce qui donnera un avantage certain par rapport aux adversaires&#160;; ou encore Bob&#160;; l&#8217;anc&#234;tre pr&#233;historique, qui deviendra pour ce qui le concerne l&#8217;alter-ego muscl&#233; de Murray apr&#232;s une s&#233;quence de coaching hilarante avec celui-ci, parodiant avec maestria le film Rocky&#160;! &#160; Pour le reste, on retrouve l&#8217;essence de ce qui se faisait dans les pr&#233;c&#233;dents Sly, &#224; savoir que le joueur aura diverses missions &#224; remplir en utilisant tant&#244;t Sly pour toutes les missions de furtivit&#233;, Murray pour celles priorisant la force brute, et Bentley pour celles requ&#233;rant des facult&#233;s intellectuelles hors normes. Si les missions de nos 3 comp&#232;res sont assez r&#233;p&#233;titives car elles auront souvent le m&#234;me but, &#224; savoir que Murray devra par exemple quasiment tout le temps aller taper quelqu&#8217;un, Bentley devra toujours pirater un ordinateur via des mini-jeux type R-Type &#8211; &#224; la longue v&#233;ritablement gavants du reste &#8211;, et Sly se chargera de toute la partie reconnaissance des lieux, secours des anc&#234;tres et vol d&#8217;objet le cas &#233;ch&#233;ant. En revanche, les anc&#234;tres am&#232;nent un peu de diversit&#233; &#224; l&#8217;action et c&#8217;est en cela que cette aventure de Sly est v&#233;ritablement tr&#232;s int&#233;ressante&#160;! &#160; Cet opus am&#232;ne &#233;galement une nouveaut&#233; assez sympathique&#160;: les costumes. Sly pourra ainsi rev&#234;tir jusqu&#8217;&#224; 5 costumes diff&#233;rents, chacun ayant une propri&#233;t&#233; particuli&#232;re, et amenant &#233;galement ses moments ridiculement hilarant, je pense notamment au costume de samoura&#239;, bien trop grand pour Sly et le faisant marcher comme un canard, mais qui aura la particularit&#233; de le rendre ind&#233;tectable et de la prot&#233;ger du feu&#160;; ou encore le costume de tigre des neiges, permettant &#224; Sly de faire le mort pour ne pas &#234;tre rep&#233;r&#233;, mais aussi d&#8217;effectuer des rush meurtriers sur ses ennemis. Murray et Bentley auront droit eux aussi &#224; un grimage en bonne et due forme, le premier se travestissant notamment en geisha, le deuxi&#232;me se transformant en barman le temps d&#8217;un service, occasionnant dans le m&#234;me temps des mini-jeux en QTE assez dr&#244;le&#160;! &#160; Bien &#233;videmment, comme tout jeu de ce genre, il vous faudra faire preuve d&#8217;abn&#233;gation pour pr&#233;tendre le finir &#224; 100% car une pl&#233;thore de secrets sont &#224; d&#233;nicher&#160;! Graphiquement parlant, on est en face d&#8217;un jeu ma&#238;trisant &#224; la perfection le cel-shading, on se croirait v&#233;ritablement &#233;voluer dans un dessin anim&#233;&#160;! Pour la partie son, l&#224; encore on retrouve des th&#232;mes musicaux collant parfaitement avec l&#8217;action et les environnements visit&#233;s. De plus, les doublages fran&#231;ais des personnages sont v&#233;ritablement bien orchestr&#233;s eux aussi, on sent un r&#233;el souci de perfection de la part des d&#233;veloppeurs dans la conception des dialogues, vraiment savoureux&#160;! &#160; Enfin, parlons du challenge propos&#233; par ce nouveau Sly, si la dur&#233;e de vie du soft se trouve dans la moyenne des jeux du genre (environ une dizaine d&#8217;heures), force est de constater que la difficult&#233; est peu &#233;lev&#233;e, le jeu s&#8217;adressant clairement &#224; un public casual plut&#244;t qu&#8217;aux gamers. N&#233;anmoins, comme je le citais plus haut, trouver tout les secrets demandera du temps et en cela, la dur&#233;e de vie s&#8217;en trouvera nettement plus &#233;toff&#233;e&#160;! &#160; Conclusion&#160;:  Le retour tant attendu de Sly et ses amis s&#8217;est fait de mani&#232;re magistrale via cet opus &#171;&#160;Voleurs &#224; travers le temps&#160;&#187;. Excellent &#224; tout point de vue, tous les joueurs y trouveront leur compte, m&#234;me si l&#8217;ensemble se r&#233;v&#232;le un peu facile. Dot&#233; d&#8217;un humour omnipr&#233;sent et clairement pas pu&#233;ril, ce Sly cuv&#233;e 2013 est une excellente surprise et donnera &#224; n&#8217;en pas douter envie au profane &#8211; dont je fais partie &#8211; de d&#233;couvrir les pr&#233;c&#233;dents volets des aventures de notre raton laveur&#160;! Pr&#233;cisons &#233;galement que l&#8217;achat du jeu sur PS3 d&#233;bloquera imm&#233;diatement l&#8217;acc&#232;s &#224; la version Vita du jeu via le syst&#232;me Cross Play, et c&#8217;est plut&#244;t une bonne chose&#160;! &#160; Ma note&#160;:  17/20 &#160; 
        </text>
</document>
