<document>
	<date>2012-03-27</date>
        <title> </title>
        <author>Negikun</author>
        <tags_set>
                <tag>adulte</tag>
                <tag>alcool</tag>
                <tag>Animation</tag>
                <tag>bar</tag>
                <tag>Catherine</tag>
                <tag>difficile</tag>
                <tag>japon</tag>
                <tag>Katherine</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>Puzzle game</tag>
                <tag>Rapunzel</tag>
                <tag>sorci&#232;re</tag>
                <tag>Studio 4&#176;</tag>
                <tag>Team Persona</tag>
                <tag>Vincent</tag>
                <tag>Xbox360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  La team Persona est connue pour faire des jeux assez difficiles et elle nous le prouve encore une fois avec  Catherine . Un jeu qui avant m&#234;me de d&#233;barquer chez nous avait d&#233;j&#224; une sacr&#233;e r&#233;putation&#8230; En effet, au Japon certains journalistes se plaignaient de ne pas r&#233;ussir &#224; finir le jeu pour en faire le test et lors de la sortie les joueurs &#233;taient furieux de ne pas r&#233;ussir &#224; avancer.   Au d&#233;part, &#160;il n&#8217;y avait pas de mode facile et le mode moyen ne proposait m&#234;me pas de revenir en arri&#232;re pour annuler certaines actions. Le jeu a donc &#233;t&#233; patch&#233; plusieurs fois avant d&#8216;arriver chez nous. Le jeu est class&#233; 18+, mais ce n&#8217;est pas pour les raisons sugg&#233;r&#233;es avec la jaquette ou bien la com faite sur le jeu. Si la jolie blonde a &#233;t&#233; mise en avant, c&#8217;est surtout afin d&#8217;attirer l&#8217;&#339;il du joueur et r&#233;ussir &#224; le s&#233;duire avant m&#234;me d&#8217;avoir commenc&#233; &#224; jouer. &#160; &#160;  &#160; L&#8217;histoire part d&#8217;une mal&#233;diction qui proviendrait d&#8217;une sorci&#232;re qui punirait les hommes infid&#232;les. Personne ne semble croire &#224; ce fait divers des informations, mais pourtant les cadavres se multiplient et l&#8217;on retrouve de nombreux morts dans leurs lits, qui auraient fait un cauchemar fatal. Vincent, en plus de ces cauchemars devra affronter le monde r&#233;el et ses responsabilit&#233;s. C&#8217;est un combat contre la crainte de passer &#224; l&#8217;&#226;ge adulte qui nous oblige &#224; faire des compromis et &#224; assumer nos choix de vie. Vivant dans un train-train habituel, notre h&#233;ros se retrouve avec ses potes au bar afin de se perdre dans l&#8217;alcool. Un soir o&#249; il reste &#224; boire seul, il tombe nez &#224; nez sur  Catherine  qui va le r&#233;veiller et le mettre face &#224; sa Katherine qui aimerait le voir plus adulte et responsable. Nous avons donc &#224; faire &#224; deux styles de vie diff&#233;rents personnalis&#233;s au travers de ces deux femmes. Ce jeu est un d&#233;fi psychologique sur l&#8217;acceptation de soi-m&#234;me au travers de Vincent et des choix que nous avons&#160; faire. Bien s&#251;r, le sexe est abord&#233; dans le jeu car c&#8217;est un &#233;l&#233;ment de la vie quotidienne, mais ici il n&#8217;est pas trait&#233; de fa&#231;on vulgaire, juste pour attirer le joueur. C&#8217;est tous ces &#233;l&#233;ments qui d&#233;finissent le c&#244;t&#233; adulte du jeu. &#160; &#160;  &#160; En plus des s&#233;quences en journ&#233;e o&#249; vous serez spectateur de dialogues entre vous et vos amis/ votre copine, vous vous retrouverez ensuite avec deux phases distinctes de gameplay. Le soir vous serez avec vos amis au bar le Stray Sheep. Un bar d&#233;cor&#233; &#224; l&#8217;am&#233;ricaine, ou vous pourrez picoler un bon coup afin d&#8217;obtenir un bonus de rapidit&#233; pour la nuit agit&#233;e &#224; venir et aussi entendre une petite anecdote sympa sur ce que vous buvez. L&#8217;alcool est servi par votre amie Erica (que j&#8217;aurais bien aim&#233; s&#233;duire aussi ^^) et son patron qui se trouve au comptoir. Il est aussi possible de changer les musiques sur le juke-box, et de jouer sur une borne d&#8217;arcade au jeu Rapunzel (m&#234;me gameplay que ce que l&#8217;on affronte la nuit mais avec un style en pixels). &#160; &#160;  &#160; Mais le plus important, c&#8217;est votre mani&#232;re de g&#233;rer vos relations avec votre portable. Car c&#8217;est l&#224; que selon vos choix vous basculerez ou non dans l&#8217;infid&#233;lit&#233;. Vous aurez &#224; r&#233;pondre si vous le voulez, &#224; votre copine et &#224; votre maitresse selon des phrases propos&#233;es sur votre t&#233;l&#233;phone. A vous de voir si vous voulez rassurer Katherine ou si vous pr&#233;f&#233;rez s&#233;duire Catherine et dans ce cas recevoir quelques photos coquines. Selon vos actes, vous ferrez pencher une balance entre le bien et le mal qui influencera votre comportement dans certaines situations. Le jeu fait ainsi de la Morale un &#233;l&#233;ment tr&#232;s int&#233;ressent du gameplay, car on aimerait bien &#234;tre avec la jolie blonde sans se soucier du lendemain, mais notre conscience nous dit que c&#8217;est mal (comme le regard noir de votre copine qui vous regarde jouer chez vous T_T) ! &#160;   [Preview] Catherine : Gameplay   par  JulSa_ &#160; Une fois que vous aurez discut&#233; avec un peu tout le monde dans le bar et bu un coup, arrive l&#8217;autre phase de gameplay. Dans votre r&#234;ve, vous allez devoir lutter pour survivre ! Vincent se retrouve en cale&#231;on, avec un oreiller et face &#224; des moutons qui tout comme vous devrons grimper un mur g&#233;ant pour survivre. Ces moutons auront un air familier, car ce sont des personnes que vous aurez auparavant rencontr&#233; au bar et leurs chances de survie augmenterons si vous leurs prodiguez quelques conseils et du r&#233;confort. On apprendra que ce lieu n&#8217;apparait que lorsqu&#8217;une personne a &#233;t&#233; infid&#232;le mais malheureusement vous ne pourrez en parler &#224; vos amis car une fois r&#233;veill&#233;, vous oubliez tout &#224; part le sentiment d&#8217;avoir fait un terrible cauchemar&#8230; Mais ces moments de discutions avec les moutons ne sont que passager, ils servent &#224; faire une pause entre deux grimpettes. Car l&#224; o&#249; &#231;a va se corser, c&#8217;est dans les phases de Puzzle-game ou vous devrez escalader le plus vite possible un mur fait de blocs afin de survivre. &#160; &#160; Vous devrez traverser des lieux glauques avec des atmosph&#232;res qui changeront selon les nuits. En plus de la difficult&#233; de trouver le bon chemin en escaladant les blocs, vous aurez aussi &#224; faire &#224; d&#8217;autres moutons paniqu&#233;s qui n&#8217;h&#233;siteront pas &#224; vous faire tomber pour survivre. Le seul moyen &#224; votre disposition pour monter c&#8217;est de faire des escaliers avec les blocs pour arriver &#224; la sortie se situant au sommet. Derni&#232;re partie de votre cauchemar, vous devrez affronter la peur de votre journ&#233;e en boss qui en plus de faire tomber des blocs pour vous presser pourra donner des coups pour vous tuer ou bien changer les types de blocs pour vous d&#233;stabiliser. Au fur et &#224; mesure de vos cauchemars vont apparaitre de nombreux type de blocs. Les 5 premiers chapitres vous initient &#224; ces nouvelles cases, mais ensuite ils se m&#233;langent dans des pi&#232;ges de plus en plus sournois ! La difficult&#233; de Catherine r&#233;side dans l&#8217;obligation d&#8217;analyser les blocs pr&#233;sents, de penser &#224; une construction qui ne m&#232;ne pas &#224; un cul de sac mais dans un laps de temps qui ne laisse pas tellement le temps &#224; la r&#233;flexion. Du coup il vous arrivera parfois de glisser sur des pierres gel&#233;es qui vous am&#232;nerons sur une pierre qui va vous empaler sans vraiment que vous ayez pu voir venir le coup. Lors de votre escalade il sera possible de trouver des objets qui vous sauveront parfois la mise. &#160; &#160;  &#160; Le design du jeu a &#233;t&#233; fait par le studio 4&#176; (Amer Beton, MindGame). Le personnage principal est un peu mou et parfois on s&#8217;ennuie un peu pendant les phases de discutions avec les autres personnages (surtout apr&#232;s la sensation forte qu&#8217;on vient d&#8217;avoir pour survivre). La jouabilit&#233; m&#8217;a pos&#233; un seul souci au niveau de l&#8217;escalade, lorsque vous vous mettez suspendu de l&#8217;autre c&#244;t&#233; de la cam&#233;ra, les directions s&#8217;inversent et il n&#8217;est pas &#233;vident de s&#8217;y retrouver. L&#8217;ambiance musicale est bien r&#233;alis&#233;e, on notera que les cloches ne s&#8217;arr&#234;tent pas de sonner quand on discute avec les moutons et &#231;a devient vite &#233;nervant.  Il y a m&#234;me la possibilit&#233; de recommencer les niveaux, d&#8217;en faire de nouveaux via la tour de Babel et de jouer en co-op ou en versus. &#160; &#160; Dans ce jeu, il faut tout le temps r&#233;fl&#233;chir. Autant dans les choix &#224; faire pour nos relations, que dans l&#8217;escalade avec les blocs pi&#233;g&#233;s et le temps qui joue contre nous. L&#8217;&#233;volution de la difficult&#233; est bien g&#233;r&#233;e au fil du jeu, on ne sent pas de r&#233;p&#233;tition dans les niveaux &#224; grimper. L&#8217;exp&#233;rience qui r&#233;sulte de ce jeu est unique et il serait dommage de passer &#224; c&#244;t&#233; ! M&#234;me en facile, le jeu reste un sacr&#233; d&#233;fi et vous ne vous ennuierez pas ! &#160; Note :  16/20 &#160; Catherine  est disponible sur  Xbox 360  et  PS3 . &#160; 
        </text>
</document>
