<document>
	<date>2013-07-07</date>
        <title>Petites cr&#232;mes {&#224; la verveine}</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>lait</tag>
                <tag>oeufs</tag>
                <tag>sucr&#233;</tag>
                <tag>verveine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cr&#232;mes, mousses &amp; yaourts</category>
        </categories_set>
        <text>Quel plaisir de retrouver enfin le soleil...  
 Qu'il est agr&#233;able de voir &#233;galement toutes mes plantes reprendre vie sur mon petit balcon. Le thym, le romarin, la ciboulette... et la verveine. depuis le temps que j'attendais qu'elle d&#233;cide de me donner suffsamment de feuilles pour que je puisse la cuisiner cette ann&#233;e!! ^^ 
 Et bien, voil&#224;, c'est chose faite, j'ai pu r&#233;colter un tout petit panier de feuilles que je vais pouvoir faire s&#233;cher pour mes tisanes cet hiver... En attendant, il serait dommage que je ne puisse pas profiter de quelques feuilles fra&#238;ches et de son odeur d&#233;licate! Me voil&#224; donc partie en cuisine, pour en faire une petite cr&#232;me. Rien de compliqu&#233;, des ingr&#233;dients que tout le monde a en permanence dans le  r&#233;frig&#233;rateur  et dans les placards et une pr&#233;paration tout aussi simple et rapide... 
 Pour un r&#233;sultat tout doux, onctueux et d&#233;licatement parfum&#233;. Une jolie pause gourmande et une cr&#232;me qui se laisse lentement savourer, tellement c'est bon!! ;) 
 Laissez-vous tenter, vous ne le regrettez pas, loin de l&#224;!! ^^ 
 
 &#160; 
 {pour 4 personnes} 
 - 12,5 cl de cr&#232;me liquide (all&#233;g&#233;e pour moi) 
 - 12,5 de lait 
 - 3 jaunes d'oeufs 
 - 30 g de sucre 
 - 2 petites branches de verveines fra&#238;ches (ou quelques feuilles s&#233;ch&#233;es) 
 - une goutte de colorant naturel vert (facultatif) 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Dans une casserole, faire chauffer le lait et la cr&#232;me sur feu doux. Ajouter la verveine, couper le feu, couvrir et laisser infuser pendnat 10 minutes. 
 2. Pr&#233;chauffer le four &#224; 100&#176;C. 
 3. Dans un saladier, m&#233;langer rapidement les jaunes d'oeufs avec le sucre. Verser la pr&#233;paration &#224; la verveine pr&#233;alablement filtr&#233;e. Bien m&#233;langer. 
 4. Verser la pr&#233;paration dans des  petits ramequins , puis les placer dans un plat &#224; gratin, rempli d'eau chaude. 
 5. Les laisser cuire au bain-marie pour une heure environ. Les laisser refroidir &#224; temp&#233;rature ambiante avant de les placer 2 heures minimum au  r&#233;frig&#233;rateur  avant de d&#233;guster. 
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
