<document>
	<date>2014-02-17</date>
        <title>Maki v&#233;g&#233;tarien {Tomate-Avocat-Fromage}</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>avocat</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>maki</tag>
                <tag>sal&#233;</tag>
                <tag>soja</tag>
                <tag>sucr&#233;</tag>
                <tag>s&#233;same</tag>
                <tag>tomates</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>&#160; 
 R&#233;cemment mon adorable petit fr&#232;re m'a offert un livre de recettes sur les sushis, makis... et j'avoue je suis vite tomb&#233; sous le charme de plusieurs recettes. Ce week-end, mon fr&#232;re &#233;tant venu nous rendre une petite visite, il fallait bien que je r&#233;alise au moins une recette!! ;) 
 Apr&#232;s avoir fait (un bon nombre de fois) le tour, je jette mon d&#233;volu sur une recette de "maki tomate-avocat", la recette est plut&#244;t s&#233;duisante... 
 Mais vous vous doutez bien que je n'ai pas vraiment suivi la recette, hein? 
 J'ai pr&#233;f&#233;r&#233; ajout&#233; du fromage, parce que tomate-avocat, c'est sympa, mais pour moi je trouvais qu'il manquat quleque chose, et pour le reste, j'ai d&#233;cid&#233; de ne pas r&#233;aliser les makis autour d'une feuille de riz, mais tout simplement les enrober de s&#233;same. 
 Pour la cuisson, j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; celle que je fais habituellement et qui ne m'a jamais fais d&#233;faut!! ;) (non, non, je ne suis pas pr&#233;tensieuse, juste fi&#232;re!! :p ) 
 Avant de vous livre la recette, je voulais juste vous dire que ces petits makis v&#233;g&#233;tariens ont &#233;taient largement approuv&#233; par les 2 gourmands qui m'ont servi de cobayes!! ;) 
 Alors, n'attendez plus, filez en cuisine!! ^^ 
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
 &#160; 
 {Pour une douzaine de makis} &#160;  &#160; 
 &#160;&#160;&#160;&#160; - 150 g de riz rond&#160; 
 &#160;&#160;&#160;&#160; - 1 avocat 
 &#160;&#160;&#160;&#160; - fromage type feta&#160; 
 &#160;&#160;&#160;&#160; - graines de s&#233;same  Markal 
 &#160;&#160;&#160;&#160; - 3 cuill&#232;res &#224; soupe de vinaigre de cidre ou de riz 
 &#160;&#160;&#160;&#160; - 1 bonne cuill&#232;re &#224; soup de concentr&#233; de tomates 
 &#160;&#160;&#160;&#160; - 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sucre&#160; 
 &#160;&#160;&#160;&#160; - Sel, poivre 
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Mettre le riz dans une casserole avec 20 cl d'eau et la cuill&#232;re de concentr&#233; de tomates. Porter &#224; &#233;bullition et laisser cuire 10 minutes environ. Retirer du feu,&#160; couvrir et laisser refroidir. 
 2. Dans un bol, m&#233;langer le vinaigre de cidre ou de riz avec le sucre et 3 bonnes pinc&#233;es de sel. Verser sur le riz. Bien m&#233;langer.&#160; 3. D&#233;tailler l'avocat et le fromage en b&#226;tonnets. 
 4. Etaler sur une natte en bambou la moiti&#233; du riz en un rectangle d'envrion 18 cm sur 7 cm.&#160; 
 5. A 2 cm du bord, sur toute la longueur, mettre la moiti&#233; de l'avocat et la moiti&#233; du fromage. R&#233;p&#233;ter l'op&#233;ration juste &#224; cot&#233; des premiers b&#226;tonnets. Poivrer. Plier la natte en bambou sur elle-m&#234;me afin d'enfermer l'avocat et le fromage. Bien serrer la natte et r&#233;server au frais.  
 6. Recommencer avec le reste de riz, d'avocat et de fromage jusqu'&#224; &#233;puisement des ingr&#233;dients.&#160; 
 7. Au moment de servir, sortir&#160; les rouleaux de riz. D&#233;rouler d&#233;licatement la natte. Couper les makis tous les 3 cm environ. Les rouler dans les graines de s&#233;same. 
 &#160; 
 8. Servir avec de la sauce soja et ou du wasabi. 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
        </text>
</document>
