<document>
	<date>2014-04-28</date>
        <title>Falafels - sauce au yaourt #vegan</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>ail</tag>
                <tag>basilic</tag>
                <tag>coriandre</tag>
                <tag>oignons</tag>
                <tag>pois chiches</tag>
                <tag>sal&#233;</tag>
                <tag>v&#233;g&#233;tal</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Plats &amp; gratins</category>
        </categories_set>
        <text>&#160; Ce week-end je devais all&#233;e sur Paris. J'avais dis &#224; ch&#233;ri-ch&#233;ri que ce serait bien d'aller faire un tour dans le marais afin de d&#233;guster les fameux falafels, qui n'ont plus de r&#233;putation &#224; faire dans la capitale. Parce qu'&#224; chaque fois on passe devant, mais on ne s'est jamais arr&#234;t&#233;... Mais comme il a fait moche, nous sommes rest&#233;s &#224; la maison &#224; regarder Dexter! Oui, je sais, ce n'est pas du tout la m&#234;me chose, mais du coup, je ne me suis pas laisser abattre et j'ai choisi de faire mes propres falafels. Au niveau visuel, je suis bien d'accord qu'ils ne sont pas assez jolis... Par contre au niveau du go&#251;t, je n'ai rien &#224; dire. Ils &#233;taient tr&#232;s bons. Juste parfum&#233;s et pas trop compact (j'ai eu un peu peur quand j'ai pr&#233;par&#233; la pur&#233;e!!). 
 J'ai utilis&#233; des pois chiches non cuits, mais si vous voulez aller plus vite, rien ne vous emp&#234;che d'ouvrir une bo&#238;te de conserve, de les r&#233;chauffer quelques instants et de les utiliser de la m&#234;me mani&#232;re! ;) 
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
 {Pour une 15e de falafels} 
 - 300 g de pois chiches cuits (soit environ 100-150g secs) 
 - 1 petit oignon 
 - 2 gousses d'ail 
 - 70 g de farine 
 - quelques feuilles de coriandre&#160; 
 - 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de coriandre en poudre 
 - 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de cumin en poudre 
 - huile d'olive, 
 - sel, poivre 
 &#160; 
 {sauce au yaourt} 
 - 200 g de yaourt au soja 
 - huile d'olive 
 - sel, poivre 
 - ciboulette fra&#238;che (&#224; d&#233;faut de menthe...) 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Pr&#233;paration des falafels : La veille, faire tremper les pois chiches pendant 12h dans de l'eau froide. 
 2. le lendemain, hacher l'oignon. Le faire revenir dans une grande casserole avec un peu d'huile. Lorsque les morceaux deviennent translucides; ajouter les pois chiches &#233;goutt&#233;s. Ajouter de l'eau jusqu'&#224; hauteur. Cuire environ 45-50 minutes. 
 3. &#201;goutter ce m&#233;lange. Le passer au mixeur avec l'ail hach&#233;, afin d'obtenir une pur&#233;e lisse. 
 4. Incorporer la farine, le cumin, la coriandre (en poudre et en feuilles). Saler, poivrer. Laisser reposer 15 minutes au r&#233;frig&#233;rateur. 
 5. Pendant ce temps, pr&#233;parer la sauce : m&#233;langer le yaourt. Ajouter l'huile, bien m&#233;langer. Assaisonner et r&#233;server au frais jusqu'au moment de servir. 
 6. Sortir la pur&#233;e du frigo, fa&#231;onner de jolies boulettes de pois chiches. 
 7. Plonger les falafels dans un bain d'huile chaud, 3-4 minutes environ. 
 8. Servir avec la sauce et quelques feuilles de coriandre. 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
        </text>
</document>
