<document>
	<date>2014-10-02</date>
        <title>Champignons farcis {fa&#231;on barigoule au ch&#232;vre}</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>artichaut</tag>
                <tag>champignons</tag>
                <tag>ch&#232;vre</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>sal&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>&#160;Ah l'automne et ses champignons!&#160; 
 Bon, je vous l'accorde, les champignons de Paris on peut en trouver toute l'ann&#233;e. Certes... mais je n'ai pas pu r&#233;sister quand je les ai vu si beau et si gros sur les &#233;tals de mon petit magasin bio. Je ne suis ps tr&#232;s champignons je dois l'avouer quand m&#234;me, mais ch&#233;ri-ch&#233;ri adore &#231;a. L'occasion de lui faire plaisir.... :) 
 Sauf que, quand rentr&#233;e &#224; la maison, je me suis demand&#233; avec quoi j'allais bien pouvoir les cuisiner! Bah oui, il faut le dire, quand un ngr&#233;dient nous pait moyennement c'est plus difficile pour le cuisiner. 
 Heureusement que l'un de mes nouveaux partenaires m'a envy&#233; un super colis... Je crois qu'il m'a sauv&#233; la vie, ou plut&#244;t celles de mes champignons. Dans le colis, il y avait une jolie conserve de "barigoulette d'artichaut &#224; l'huile d'olive". Je me suis dis que remplir les champignons de cette tertinade, &#231;a ne devait pas &#234;tre mauvais! ;) 
 C'est donc une recette tr&#232;s simple que je vous propose aujourd'hui... qui plus est me permet de parler un peu de ce fameux partenariat.  Maison du Sud   est une&#160;jeune entreprise audacieuse, n&#233;e d&#8217;une id&#233;e qui ne l&#8217;est pas moins :&#160; du soleil dans notre maison toute l'ann&#233;e ! Qui n&#8217;aspire pas &#224; la l&#233;g&#232;ret&#233; de l&#8217;Art de Vivre du Sud&#160;? Celui de vivre dehors, de se retrouver en famille ou entre amis sur une terrasse ombrag&#233;e, de profiter de longues et chaudes journ&#233;es ensoleill&#233;es pour se d&#233;tendre en bord de mer, s&#8217;&#233;merveiller des couleurs, des paysages et des parfums d&#233;licats de la nature... autant d&#8217;instants uniques qui marquent durablement nos souvenirs de vacances.&#160; 
 Si vous aussi, vous regrettez souvent l&#8217;odeur de lavande, le chant des cigales ou la sieste au pied d&#8217;un olivier, c&#233;dez &#224; la curiosit&#233; et fl&#226;nez sur leur  boutique en ligne .&#160;Retrouvez toutes les couleurs, les saveurs et les senteurs du Sud&#160;sur notre boutique &#224; travers une collection d ' &#201;picerie fine ,&#160; Senteurs ,&#160; Beaut&#233; et Bien-&#234;tre .&#160; 
 Pour ma part, j'ai &#233;t&#233; agr&#233;ablement surprise par le colis que j'ai re&#231;u : une huile d'olive parfum&#233;e au fenouil et &#224; l'anis (une recette arrive prochainement!), une confiture de courge &#224; l'orange douce (une recette pr&#233;vue pour les f&#234;tes!), une p&#226;te d'olive au pain d'&#233;pices (recette &#233;galement pr&#233;vue pour les f&#234;tes!), une poivronnade et une cr&#232;me olive/tomate!&#160; 
 D&#232;s r&#233;ception du colis, je me suis mise &#224; r&#234;ver de ces saveurs... &#231;a doit &#234;tre un pur r&#233;gal! En tout cas de ce que j'ai test&#233; de ces produits jusqu'&#224; aujourd'hui, je ne suis pas d&#233;&#231;ue! Et j'ai oubli&#233; de vous dire le plus important!! Les produits sont BIO!! :D&#160; 
 Donc je vous laisse ma petite recette vite pr&#233;par&#233;e, qui convient parfaitement pour un ap&#233;ritif entre amis aux saveurs du Sud... ;) 
 En mode feignasse, j'ai quand m&#234;me ajout&#233; une petite tranche de ch&#232;vre et un peu de chapelure pour donner du croquant!! :) 
 &#160; 
 
 &#160; 
 &#160;{Pour 10 personnes} 
 - 10 champignons de Paris 
 - une tartinade  "barigoulette d'artichaut &#224; l'huile d'olive" 
 - 10 petites tranches de b&#251;che de ch&#232;vre 
 - chapelure 
 - huile d'olive 
 - herbes de Provence 
 - sel, poivre 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Couper le pied des champignons. Essuyer la t&#234;te des champignons &#224; l'aide d'un linge humide (ou les peler si ils sont trop abimer!).&#160; 
 2. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C (th.6). 
 3. Farcir vos champignons de barigoulette. Ajouter le fromage de ch&#232;vre sur le dessus. Saupoudrer de chapelure. Assaisonner.&#160; 
 4. Verser un mince filet d'huile sur vos champignons et enfourner pour une vingtaine de minutes. 
 5. Laisser ti&#233;dir un peu et au moment de servir, saupoudrer d'herbes de Provence. 
 &#160; 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
