<document>
	<date>2014-11-26</date>
        <title>1 gousse de vanille = 3 cadeaux gourmands #Challenge No&#235;l ecolo</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>biscuits</tag>
                <tag>no&#235;l</tag>
                <tag>rose</tag>
                <tag>soja</tag>
                <tag>sucr&#233;</tag>
                <tag>vanille</tag>
                <tag>vegan</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Biscuits</category>
        </categories_set>
        <text>&#160; 
 ou l'art de recycler une gousse de vanille! ;) 
 &#160; 
 
 &#160;&#160; 
 &#231;a y est, nous y sommes! 1 mois avant le grand jour du passage du P&#232;re No&#235;l... :) 
 Ah No&#235;l!! P&#233;riode que j'appr&#233;cie &#233;norm&#233;ment... Malheureusement cette p&#233;riode est devenue trop commerciale et c'est bien dommage! :( Pour moi No&#235;l c'est avant tout se retrouver en famille, partager un bon repas autour d'un sapin illumin&#233;. Une ambiance tamis&#233;e o&#249; la chaleur humaine r&#232;gne. Les cadeaux, c'est secondaire! Pas besoin de gros cadeaux qui co&#251;tent une fortune pour f&#234;ter No&#235;l! 
 La preuve, je me souviens de mon plus beau No&#235;l : j'arrive dans la salle &#224; manger, la premi&#232;re chose que je v&#233;rifie, c'est si le P&#232;re No&#235;l a mang&#233; mes biscuits et bu son verre de lait! C'est bon, il n'y a plus rien, m&#234;me la carotte du renne a disparu! ;)&#160; 
 Alors je vais sous le sapin, des chocolats dans mes chaussons et... pas de cadeaux &#224; mon nom!! :( Pourtant j'ai &#233;t&#233; sage!!  
 Mes parents se l&#232;vent, je les regarde un peu triste et ma m&#232;re qui me dit "regarde ce gros carton est pour toi!", "mais il n'y a pas de nom dessus et il est pas emball&#233;!" , "je pense que le P&#232;re No&#235;l n'avait pas assez de papier!" (tu m'&#233;tonnes vu la taille du carton!). Je m'approche doucement, j'ouvre cet &#233;norme carton et  Oh joie, Oh bonheur!  Une poup&#233;e Barbie sur le dessus et en dessous de tr&#232;s jolis meubles en bois pour sa maison! Une table, 4 chaises, une armoire, un grand lit, une table de chevet, une commode et une coiffeuse avec un petit miroir! Je suis aux anges! C'est magnifique et &#231;a ne ressemble en rien aux voitures rose plastique, &#224; la salle de bain rose plastique... C'est bien plus joli! Surtout pour une amoureuse du bois, comme moi! 
 Et l&#224; ma m&#232;re s'approche et me dit "ce petit carton aussi est pour toi!", "Waouh, mais je suis g&#226;t&#233;e!", j'ouvre et dans cette petite bo&#238;te : des habits en laine, en tissu, des pulls, des robes, LA robe de mari&#233;e, LA robe de soir&#233;e, des chemises de nuit, des pyjamas, des jogging, des tenues de ski, des jupes... pour mes petites poup&#233;es! 
 MON PLUS BEAU NO&#203;L 
 Surtout quand j'apprendrai, plus tard, que les biscuits pour le P&#232;re No&#235;l &#233;taient un peu, beaucoup secs!! et que les meubles ont &#233;t&#233; cr&#233;&#233; par mon papa, le soir quand il rentr&#233; du boulot apr&#232;s ses dures journ&#233;es et les habits confectionn&#233;s par ma maman avec des chutes de laine, de tissu, de dentelle... 
 Ces cadeaux ont pris encore plus d'ampleur &#224; mes yeux! Un cadeau fait par amour, il n'y a rien de plus beau! 
 C'est pourquoi j'ai accept&#233; avec grand plaisir de participer au challenge de No&#235;l &#233;colo et &#233;thique propos&#233; par  Cl&#233;mentine  et  Natasha ! Un super challenge &#224; 24 blogueuses. Cr&#233;er des cadeaux de No&#235;l avec du recycl&#233;, de la r&#233;cup... Ainsi, depuis le 1er novembre et ce jusqu'&#224; la fin du mois, vous avez et allez d&#233;couvrir de super DIY de No&#235;l &#233;cologiques et &#233;thiques. Je vous assure tout le monde y trouvera son bonheur, que ce soit pour s'offrir ou &#224; offrir!&#160; 
 En attendant, je vous invite sans attendre &#224; d&#233;couvrir toutes les cr&#233;ations&#160;d&#233;j&#224; publi&#233;es &#224; l&#8217;occasion de ce d&#233;fi ( ici ,&#160; l&#224; &#160;et&#160; l&#224; ) et &#224; consulter l&#8217;article publi&#233; hier, sur le  blog&#160; d 'Antigone , en attendant de se retrouver demain sur le blog  La vie simple de Mimi ! 
 &#160; 
 
 &#160; 
 {Pour une quarantaine de biscuits} #vegan 
 {Pour la p&#226;te &#224; biscuits} 
 -&#160; 1 gousse de vanille 
 -&#160; 150 g de margarine v&#233;g&#233;tale 
 - 100 g de rapadura (sucre non raffin&#233; - ou sucre ou cassonade) 
 -&#160; 100 g de pur&#233;e d&#8217;amandes blanche 
 -&#160; 10 cl de lait de soja nature ou vanille 
 - 10 g d'arrow root (ou f&#233;cule) 
 - 400 g de farine 
 &#160; 
 &#160; 
 1. Dans un saladier, fouetter la margarine avec le rapadura et la pur&#233;e d&#8217;amandes. Bien m&#233;langer afin d'obtenir un m&#233;lange homog&#232;ne. 
 2. Dans une casserole, chauffer doucement le lait de soja avec la gousse de vanille ouverte et gratt&#233;e.&#160;Filtrer et garder la gousse de vanille. 
 3. Incorporer au m&#233;lange margarine/amandes, le lait de soja vanill&#233; en alternance avec la farine et l'arrow-root. Bien m&#233;langer afin d'obtenir une p&#226;te lisse. 
 4. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C (th.6). 
 5. Fariner le plan de travail, &#233;taler la p&#226;te sur une &#233;paisseur d'environ&#160;4 mm. D&#233;couper des formes &#224; l'aide d'emporte-pi&#232;ces. 
 6. Placer les biscuits sur une plaque allant au four recouverte de papier sulfuris&#233; et enfourner pour 12-15 minutes (la cuisson d&#233;pend du four utilis&#233;, n'oublie pas de surveiller!). 
 NOTA : les p&#233;pites que vous voyez sur les biscuits sont en fait des petits morceaux de rapadura, car je n'ai pas tamis&#233; mon sucre! Je trouve que c'est super joli et &#231;a donne un p'tit go&#251;t caram&#233;lis&#233; &#224; la cuisson! 
 &#160; 
 Maintenant que votre recette de biscuits de No&#235;l est termin&#233;e. Surtout, ne jetez pas la gousse de vanille. La laver et la s&#233;cher soigneusement et la mettre dans un pot de sucre ou dans un petit flacon d'huile, vous obtiendrez ainsi 2 autres cadeaux!! ;) 
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
 {Pour 2 petites fioles} 
 - 30 cl d'huile d'olive (ou autre) 
 - 1 gousse de vanille 
 &#160; 
 1. Verser l'huile dans les fioles. 
 2. Couper la gousse de vanille, pr&#233;alablement lav&#233;e et s&#233;ch&#233;e et  r&#233;partir les moiti&#233;s de gousse dans les bouteilles. 
 Cette huile s'utilse tr&#232;s bien en sucr&#233; et en sal&#233;!! ;) 
 NOTA : le mieux est de pr&#233;parer ces fioles &#224; l'avance afin que l'huile s'impr&#232;gne bien de la vanille. 
 &#160; 
 
 &#160; 
 {Sucre &#224; la vanille &amp; &#224; la rose} 
 - du sucre 
 - une gousse de vanille d&#233;j&#224; utilis&#233;e, lav&#233;e et s&#233;ch&#233;e 
 - des p&#233;tales de rose 
 &#160; 
 1. Verser les p&#233;tales de roses dans un petit bol. Piler un peu afin d'obtenir de petits morceaux. 
 2. Ajouter le sucre. Verser le tout dans un petit contenant. Ajouter la gousse de vanille et le tour est jou&#233;! 
 NOTA : &#224; vous de varier les parfums! Avec du caramel, des &#233;pices... Sucr&#233; ou sal&#233;, laissez parler votre imagination! Et le mieux c'est de pr&#233;parer ces sucres &#224; l'avance, afin que le sucre s'impr&#232;gne bien des ar&#244;mes! 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Et enfin, glisser &#224; vos amis, un petit mot, sur lequel vous indiquerez, qu'une fois le sucre et l'huile termin&#233;e, garder les morceaux de gousse. De les laver et de les s&#233;cher, afin de les mixer pour obtenir une poudre qu'ils pourront incorporer comme ils le souhaitent, dans un plat, un g&#226;teau, des muffins ou encore un yaourt! ;) 
 &#160; 
 
 &#160;&#160; 
 &#160;Et pour terminer, on glisse le tout dans une jolie bo&#238;te en fer ou en carton, on recouvre d'un papier kraft avec un bout de ficelle et voil&#224;, le cadeau de No&#235;l &#233;colo est fini!! Ne vous reste plus qu'&#224; trouver la personne &#224; laquelle vous destinez ce cadeau!! ;) 
 &#160; 
        </text>
</document>
