<document>
	<date>2015-04-21</date>
        <title>Tartelette crue {citron &amp; spiruline} #vegan</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>agar-agar</tag>
                <tag>algue</tag>
                <tag>amande</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>coco</tag>
                <tag>cru</tag>
                <tag>curcuma</tag>
                <tag>dattes</tag>
                <tag>noix de cajou</tag>
                <tag>spiruline</tag>
                <tag>tarte</tag>
                <tag>vegan</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tartes, clafoutis, crumbles &amp; co</category>
        </categories_set>
        <text>&#160; 
 Il y a quelques temps, j'ai &#233;t&#233; contact&#233; par   Gourmet Spiruline  afin de tester cette petite algue. Connaissant la chlorella, que j'utilise tr&#232;s r&#233;guli&#232;rement, je me suis laiss&#233;e tenter afin de voir si diff&#233;rence il y avait. Et effectivement, je trouve les algues tr&#232;s diff&#233;rentes au niveau du go&#251;t et je crois que je pr&#233;f&#232;re la chlorella, mais l&#224; encore cela d&#233;pend de l'endroit o&#249; elle est r&#233;colt&#233;e... 
 Toujours est-il que je suis ravie de cette d&#233;couverte et je voulais la partager avec vous! Et pour tout vous dire, j'aurai p&#251; vous proposer des recettes communes, telles que la vinaigrette &#224; la spiruline, un smoothie, houmous... Mais ici,  Gourmet spiruline  m'a propos&#233; de articiper &#224; un petit concours, et vous me connaissez, quand il s'agit de mettre mes m&#233;ninges &#224; rude &#233;preuve, je le fais sans h&#233;siter!&#160; 
 J'ai voulu quelque chose de gourmand, afin de montrer que la spiruline, qui a un go&#251;t assez particulier (je trouve que a ressemble &#224; du manger pour poissons!!) peut se marier aussi en sucr&#233;! Et ce serait bien dommage de s'en priver quand on en conna&#238;t les bienfaits! 
 Ici, j'ai voulu r&#233;aliser une tarte crue afin de garder tous les bienfaits de la spiruline, mais vous pouvez la chauffer. Cependant, &#233;vitez les cuissons &#224; plus de 40&#176;C, si possible! 
 J'avoue que mes photos ne sont pas terribles, mais j'ai longtemps h&#233;siter sur la pr&#233;sentation de la tarte. J'aurai peut-&#234;tre d&#251; faire un "miroir" sur l'ensemble de la tarte et non pas cet esp&#232;ce de petit tas en plein milieu! ;( En fait, je voulais vous montrer les diff&#233;rentes couches de la tarte et surtout laisser appara&#238;tre la ganache au citron qui, pour le coup, est assez r&#233;ussie (enfin je trouve!!). 
 Et our les personnes qui auraient du mal &#224; imaginer un tel m&#233;lange, je vous rassure, on ne sent pas &#233;norm&#233;ment la spiruline, d'autant plus que le citron est tr&#232;s pr&#233;sent! D'ailleurs, vous pouvez choisir de ne mettre qu'une moiti&#233; de jus de citron, si vous n'aimez pas trop le c&#244;t&#233; acide qui va ressortir dans cette recette! ;) 
 &#160; 
 
 &#160; 
 {Pour 2 tartelettes} 
 {Pour la p&#226;te} 
 - 50 g de noix de cajou 
 - 4 dattes Medjool 
 - 1 cuill&#232;re &#224; soupe d'huile de coco 
 &#160; 
 {Pour la garniture} 
 - 1 citron 
 - 2 cuill&#232;res &#224; soupe de pur&#233;e d'amandes 
 - 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de curcuma en poudre 
 - 1 g d'agar-agar 
 - 10 cl d'eau 
 - 3-4 cuill&#232;res &#224; soupe de sucre de coco 
 &#160; 
 [Pour le montage &#224; la spiruline} 
 - 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; bomb&#233;e de spiruline   Gourmet Spiruline 
 - 3 cuill&#232;res &#224; soupe de beurre de coco 
 - 2 cuill&#232;res &#224; soupe de lait de soja 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Pr&#233;paration de la p&#226;te : &#224; l'aide d'un mixeur puissant, mixer les noix de cajou et les datte avec l'huile de coco, jusqu'&#224; obtenir une p&#226;te lisse. Pour ma part, j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; laisser des morceaux afin de rendre la p&#226;te un peu croquante! 
 2. Foncer les moules &#224; tartes de p&#226;te. R&#233;server au frais. 
 &#160; 
 3. Pr&#233;paration de la garniture : presser le citron. Dans un bol, m&#233;langer le jus du citron, la pur&#233;e d'amande, le sucre et le curcuma. 
 4. Dans une petite casserole, faire chauffer l'eau et l'agar-agar jusqu'&#224; fr&#233;missemnt. Laisser cuire 1 minute. Laisser ti&#233;dir et verser le gel obtenu dans le pr&#233;c&#233;dent m&#233;lange. 
 5. Bien m&#233;langer et verser la garniture sur les fonds de tartelettes. R&#233;server au frais. 
 &#160; 
 6. Dans un bol, d&#233;layer la spiruline dans un peu de lait de soja. Quand la spiruline est dissoute, ajouter le beurre de coco. M&#233;langer afin d'obtenir une p&#226;te lisse. Verser sur la garniture au citron. R&#233;server au frais juqu'au moment de servir. 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
        </text>
</document>
