<document>
	<date>2015-06-25</date>
        <title>Brochettes de seitan - sauce Satay #vegan</title>
        <author>poupougnette</author>
        <tags_set>
                <tag>ail</tag>
                <tag>cacahu&#232;tes</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>coco</tag>
                <tag>piment</tag>
                <tag>sauce</tag>
                <tag>seitan</tag>
                <tag>&#233;chalotes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Plats &amp; gratins</category>
        </categories_set>
        <text>&#160; 
 C'est l'&#233;t&#233;. Il fait beau, il fait chaud et je r&#234;ve de voyages, de montagne, de mer, de sable chaud, d'un bon cocktail... Malheureusement, les vacances ne sont pas tout de suite pour moi! Il va falloir que je patiente encore... Alors &#224; d&#233;faut de voyage, je me pr&#234;te &#224; faire voyager mes papilles. 
 Et aujourd'hui, je vous emm&#232;ne en Tha&#239;lande. Je n'y&#160; ai jamais mis les pieds, mais j'ai toujours ador&#233; leur cuisine. Notamment leur divine sauce satay. Une sauce &#224; la fois sucr&#233;e et sal&#233;e. Et vous savez qu'il n'en faut pas plus &#224; mon estomac pour &#234;tre combl&#233;! ;) 
 Et d&#233;trompez-vous! Ce n'est pas parce que la recette est Tha&#239;landaise, qu'elle est difficile &#224; r&#233;aliser. je parle notamment des ingr&#233;dients! Je suis s&#251;re que vous avez tout ce qu'il faut dans votre placard/frigo pour r&#233;aliser cette sauce, qui accompagnera &#224; merveille votre seitan, tofu, riz ou m&#234;me l&#233;gumes!&#160; 
 
 Et comme je suis une incorrigible gourmande, j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; r&#233;aliser la recette avec du lait de coco pour accentuer le go&#251;t exotique de cette sauce et aussi pour la rendre plus onctueuse! Bien s&#251;r, libre &#224; vous de la remplacer par de l'eau. mais si vous aimez la coco, n'h&#233;sitez pas une seule seconde &#224; l'ajouter, je vous assure, vous ne le regretterez pas!! ;) 
 Pour le citron vert, si vous n'en avez pas, je ne pense pas que &#231;a soit g&#234;nant d'utiliser du citron jaune. La sauce sera seulement un peu moins exotique, m ;)ais la diff&#233;rence ne sera pas ultra flarante, si vous voyez ce que je veux dire!&#160; 
 Et si vous &#234;tes press&#233;s, prenez du beurre de cacahu&#232;tes, ce sera parfait! Seulement, faites attention au choix de votre beurre! Moi je l'utilise avec des petits morceaux pour garder un peu de croquant &#224; la suace! Mais l&#224; encore tout est question de point de vue!! ;) 
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 {Pour 2 personnes} 
 {Pour les brochettes} 
 - 250 g de seitan  Soy 
 - 1 cuill&#232;re &#224; soupe d'huile d'olive 
 &#160; 
 {Pour la sauce Satay} 
 - 125 g de cacahu&#232;tes non sal&#233;es (ou 5 cuill&#232;res &#224; soupe de beurre de cacahu&#232;tes) 
 - 2 cuill&#232;res &#224; soupe d'huile d'olive 
 - 1 gousse d'ail 
 - 1 &#233;chalote 
 - 1 pinc&#233;e de piment de Cayenne 
 - 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de rapadura (sucre complet ou sucre, cassonade, sirop d'agave...) 
 - 20 cl de lait de coco 
 - 1 cuill&#232;re &#224; soupe de sauce soja 
 - le jus d'un citron vert 
 &#160; 
 
 &#160; 
 1. Couper le seitan en gros morceaux. Les enfiler sur des piques &#224; brochettes. 
 2. Faire chauffer l'huile dans une po&#234;le et y faire revenir le seitan, &#224; feu vif. 
 &#160; 
 3. Si vous choisissez des cacahu&#232;tes en lieu et place du beurre de cacahu&#232;tes, les mixer. R&#233;server. 
 4. Faire chauffer l'huile d'olive dans une po&#234;le. Y faire revenir l'&#233;chalote et l'ail. Ajouter ensuite le reste des ingr&#233;dients, sauf les cacahu&#232;tes. Porter le tout &#224; &#233;bullition. 
 5. Incorporer le beurre de cacahu&#232;te et laisser &#233;paissir &#224; feu doux, pendant 10 petites minutes environ. 
 6. Ajouter le jus du citron vert. Bien m&#233;langer et servir avec les brochettes. 
 &#160; 
 &#160; 
        </text>
</document>
